<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[301b] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ གཎ་ ཌཱི་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">གཎ་ ཌཱིའི་ མདོ །_</s>
    <s id="1:3">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁབ་ འོད་མ འི་ ཚལ་ བྱ་ ཀ་ ལན་ ད་ ཀ་ གནས་པ་ ན་ དགེ་སློང་ སྟོང་ དུ་ ཚང་བ འི་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚོགས་ཆེན་པོ་ དང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_ ཟག་པ་ ཟད་པ །_ བྱ་བ་ བྱས་པ །_ བྱེད་པ་ བྱས་པ །_ ཁུར་ བོར་བ །_ བདག་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_ སྲིད་པ ར་ སྦྱོར་བ་ ཡོངས་སུ་ ཟད་པ །_ ཡང་དག་པ འི་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ རྣམས་ དང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཐབས་ཅིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དེ འི་ ཚེ་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞབས་ ལ་ མགོ་ བོས་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མ་འོངས་པ འི་ དུས་ སུ་ རྩོད་པ འི་ དུས་ ཀྱི་ ཚེ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ སྡིག་པ འི་ སེམས་ དང་ །_ འཐབ་པ འི་ སེམས་ དང་ །_ འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ དང་ ཀུན་ དུ་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="8:2">ཕ་རོལ་ གྱི་ ཡུལ་ རྣམས་ ལ་ མཆོག་ ཏུ་ ཞེན་པ །_</s>
    <s id="8:3">གཅིག་ ལ་ གཅིག་ ཟ་བ་ ལ་ བརྩོན་པ །_</s>
    <s id="8:4">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ སྔོན་ གསུངས་པ འི་ དུས་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="8:5">དམ་པ འི་ ཆོས་ སྤོང་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="8:6">སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ་ རྣམས་ སུན་ འབྱིན་པ་ དེ་ རྣམས་ གཞིག་པ འི་ ཐབས་ གང་ གིས་ བྱང་ཆུབ་ ལ་ མཆོག་ ཏུ་ གཞོལ་བ ར་ འགྱུར་ བ འི་ ཐབས་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="9:2">རྒྱལ་པོ་ ཁྱོད་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དོན་ དང་ །_ ཕན་པ་ དང་ །_ བདེ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ དགེ་འདུན་ ཡང་དག་ པར་ བསྲུང་བ འི་ ཕྱིར་ འདྲི་བ ར་ བྱེད་པ་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">དེ འི་ ཕྱིར་ ལེགས་པ ར་ རབ་ [302a]  ཏུ་ ཉོན་ ལ་ ཡིད་ ལ་ ཟུང་ ཤིག་</s>
    <s id="10:2">ངས་ བཤད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ འི་ ཚེ་ ཀུན་ དུ་ སྒྲ་ སྒྲོགས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གང་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་པ་ དེ འི་ ཚེ་ དམྱལ་བ་ ཐམས་ཅད་ རྒྱུན་ ཆད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="12:2">སྡང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་ པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྡང་བ འི་ སེམས་ དང་ བྲལ་ ཞིང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ རབ་ཏུ་ གཞོལ་བ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="12:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_ གསལ་རྒྱལ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ མཐོང་ ངམ །_ ཀུན་ དུ་ ཐོས་ སམ །_ ཤེས་ སམ །_ རྟོགས་ སམ །_</s>
    <s id="12:4">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཐོང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="12:5">བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="12:6">ཁུམས་ ཤིང་ཀུན་ དུ་ ཁུམས་ ལ་ འཚལ་ ཞིང་ རྟོགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="13:2">གསལ་རྒྱལ་ འདི་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ མ་ སངས་རྒྱས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྐྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:3">ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཕྱག་ བྱས་པ །_ མཆོད་པ །_ བསམས་པ །_ བསྒོམས་པ །_</s>
    <s id="13:4">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ སྒྲ འི་ གཟུགས་ ཀྱིས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྐྱོང་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:5">མུ་སྟེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:6">སྡང་བ འི་ སེམས་ འདུལ་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:7">སྡིག་པ འི་ སེམས་ འཇོམས་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:8">ཞེ་སྡང་བ འི་ སེམས་ རྣམ་པར་ སེལ་བར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:9">གཏི་མུག་ གི་ སེམས་ རབ་ཏུ་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:10">འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ སེམས་ རྣམ་པར་ སྤོང་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:11">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ཡོངས་སུ་ སྐྱོང་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:12">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སེམས་ འཕེལ་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:13">སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ བསྟེན་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:14">འཐབ་པ་ དང་ །_ འགྱེད་པ་ དང་ །_ འཁྲུག་པ་ དང་ །_ རྩོད་པ་ དང་ །_ སྡུག་བསྔལ་བ་ དང་ །_ རྨི་ལམ་ ངན་པ་ དང་ །_ ཀུན་ འདུལ་བ་ ཐམས་ཅད་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:15">གློ་བུར་ གྱི་ ནད་ དང་ །_ འཆི་བ་ ཞི་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="13:16">དུས་ མ་ཡིན་པ ར་ འཆི་བ་ དང་ །_ རིམས་ ལ་སོགས་པ་ ཞི་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:17">ཕ་རོལ་ གྱི་ དཔུང་ འདུལ་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:18">བདུད་ རྣམ་པར་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:19">གདུང་བ་ སེལ་བར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:20">སྐལ་བ་ བཟང་པོ་ ཡང་དག་ པར་ འཕེལ་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:21">ཚེ་ དང་ ནད་མེད་པ་ སྟེར་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:22">འཆི་བ འི་ འཇིགས་པ་ ཞི་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:23">ཐར་པ་ དང་ དཔལ་ འཕེལ་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="13:24">གང་ གིས་ ཐོས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ་ དེ་ ལ་ ཡིད་བཞིན་ གྱི་ ནོར་བུ་ ལྟར་ འབྲས་བུ་ རབ་ཏུ་ སྟེར་བ །_</s>
    <s id="14:2">ཡུམ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ གཎ་ ཌཱིའི་ [302b]  གཟུགས་ ཀྱིས་ བཞུགས་ སོ་ ཞེས་</s>
    <s id="14:3">ཐོས་པ་ དང་ །_ གསལ་རྒྱལ་ སེམས་ དང་བ་ སྐྱེས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">ཡང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི འི་ ཚད་ ནི་ ཇི་ཙམ་ ལགས །_</s>
    <s id="16:2">མདོག་ ནི་ ཅི་འདྲ་བ་ ལགས །_</s>
    <s id="16:3">བྱེ་བྲག་ ནི་ དུ་ཞིག་ ལགས །_</s>
    <s id="16:4">བརྡུང་བ་ ནི་ ཅི་འདྲ་བ་ ལགས །_</s>
    <s id="16:5">གང་ གིས་ བརྡུང་ བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">གང་ གི་ ཚེ་གང་ གི་ དུས་ ན་ ཇི་སྲིད་ དུ་ བརྡུང་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">ཇི་ལྟ ར་ གཞག་ པར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="19:2">འབྱོར་པ ར་ འདོད་པ ས་ ཤིང་ རྣམས་ ནི །_། རབ་ཏུ་ འབད་ དེ་ བརྟག་ པར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">ཙན་དན་ བིལ་བ་ པ་ལ་ཤ །_། ཨ་ ཤྭད་ ཐ་ དང་ ཙན་དན་ དམར །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">རྒྱ་ སྟར་ ཏ་ལ་ ཀིང་ཤུ་ཀ །_ ཤིང་ ཤ་པ་ དང་ ཏམ་ ལ །_། ཨ་མྲ་ སྟར་བུ་ སྐྱུ་རུ་ར །_། ཏིང་ ཏི་ས་ ར་ ཨ་ ཤོ་ ཀ །_</s>
    <s id="21:2">འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ མེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཡང་ །_། འོ་སེ་ ལས་ ནི་ འབད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">རྒྱལ་པོ་ འབད་པ ས་ ཐམས་ཅད་ དུ །_། འདི་དག་ མེད་ ན་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">ཚད་ མེད་ ཤིང་ ངན་ ལས་ བྱས་ དང་ །_།</s>
    <s id="25:2">བརྡུངས་ ན་ སྒྲ་ ནི་ མི་ འབྱུང་བ འི །_།</s>
    <s id="25:3">སངས་རྒྱས་ ཡུམ་ འདི་ བརྡུངས་ ན་ ནི །_།</s>
    <s id="25:4">ཡུལ་འཁོར་ འཚེ་བ་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">གཙུག་ལག་ཁང་ དུ་ དགེ་སློང་ རྣམས །_། དེ་བཞིན་ བློ་ ནི་ མི་ འཐུན་ དང་ །_།</s>
    <s id="26:2">ཉེ་བ ར་ གདུང་བ་ འབྱུང་འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="26:3">རྣམ་པ་ དུ་མ ར་ རྩོད་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">མུ་སྟེགས་ ཅན་ གྱི་ དབང་ འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="27:2">བདུད་ ཀྱང་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">གདུག་པ འི་ ཀླུ་ ནི་ དུ་མ་ ཡིས །_། འབྲུ་ རྣམས་ ཀྱང་ ནི་ ཉམས་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">རྒྱལ་ཁམས་ འདིར་ མང་ སེམས་ཅན་ རྣམས །_། རྣམ་པར་ འཇིག་པ་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">གཙུག་ལག་ཁང་ ཡང་ འཇིག་ འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="30:2">ཆོས་ ཀྱང་ ནུབ་པ ར་ འགྱུར་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">བདུད་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ དགེ་སློང་ གི _། དགེ་འདུན་ ཤིན་ཏུ་ མ་ བསྡམས་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">དེ་ལྟ ར་ ཡང་དག་ ཤེས་ ནས་ ཀྱང་ །_། ལེགས་པ ར་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་ ཏེ་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ཚད་ ནི་ ཆུང་ངུ་ སོར་ བརྒྱད་ ཀྱི །_། བརྒྱད་ཅུ་ རྩ་ བཞི་ ཉིད་ བྱ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="33:2">ཞེང་ དུ་ སོར་ ནི་ དྲུག་ བྱ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">འཕང་ དུ་ ཡང་ ནི་ གཉིས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">སོར་མོ འི་ ཚིགས་ ཀྱི་ ཚད་ དག་ གིས །_། ཟུར་ བཞི ར་ ཚད་ ནི་ གཉིས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">ལེགས་ མཉམ་ཉིད་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ གསལ །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">རྩེ་ གཉིས་ སྦལ་པ འི་ མགོ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">དེ་ནས་ རྡུང་བ ར་ བྱེད་པ་ ཡང་ །_། ཤིང་ དེ་ཉིད་ ལས་ བཅད་ དེ་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">སོར་ བཅུ་གཉིས་ ཀྱི་ ཚད་ དག་ ལ །_། ཟླུམ་ ཞིང་ རྩེ་ གཉིས་ ནེའུ་ལེ འི་ མགོ །_།</s>
    <s id="39:2">ཆང་ ཟུངས་ ཚད་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">ཤིན་ཏུ་ འཇམ་ དང་ རྩིབས་ མཉམ་པ ར །_།</s>
    <s id="40:2">གང་ ཕྱིར་ དེ་ བརྡུངས་ གཞན་ དགོངས་པ །_། འོག་ ཏུའང་ དེ་ ཡི་ ཁྲི་ [303a]  བྱ་བ །_།</s>
    <s id="40:3">གཙུག་ལག་ཁང་ གི་ སྒོ་ སྟེངས་ སམ །_། ཡང་ན་ དབུས་མ འི་ སྟེང་ དུ་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">དེ་ ཡི་ རབ་གནས་ བྱ་བ་ ནི །_། ཤིན་ཏུ་ བརྟན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྐུ །_།</s>
    <s id="41:2">སྐྱེད་པ་ མ་ ཡིན་ འཇིག་ བྱེད་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">གདོད་ ནས་ མ་ སྐྱེས་པ་ དགེ་བ །_།</s>
    <s id="42:2">དེ་ལྟ ར་ རབ་གནས་ བྱས་ ནས་ ནི །_། དེ་ ནི་ སྤྱན་ དབྱེར་ གྱུར་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">གཎ་ ཌཱིའི་ སྤྱན་ དབྱེ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="43:2">དེ་འོག་ གཙུག་ལག་ཁང་ ཀུན་ དུ །_། ཀླུ་ བདུན་ གྱིས་ ནི་ བརྒྱན་པ་ ལྟར །_། བསྐྱེད་པ འི་ རིམ་གྱིས་ བརྡུང་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">དེ་འོག་ དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ ནི །_། ཕྱག་ བྱས་ ནས་ ནི་ བརྡུང་ བྱ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="44:2">ཤང་ རྩ་ ལན་ གསུམ་ བརྗོད་པ ས་ ནི །_། ཆོས་ ཀྱི་ རྔ་ རྣམས་ བརྡུང་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">མེ་ཏོག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ ཁྲུས །_།</s>
    <s id="45:2">ཟན་ ཟ་ ཉི་མ་ འཆར་ ནུབ་ ཚེ །_། དུས་གསུམ་ ལ་ ནི་ ལན་ གསུམ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">སྐུ་ ཁྲུས་ ཚེ་ ན་ ལན་ གཉིས་ བསྔགས །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">གློ་བུར་ གནོད་པ་ ཆར་ མི་ འབབ །_། དེ་བཞིན་ འཐབ་ དང་ རྩོད་པ་ དང་ །_། གློག་ དང་ གནོད་པ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_། གནས་བརྟན་ རྣམས་ ནི་ སྤྱན་ འདྲེན་ དང་ །_། ནད་ དང་ མུ་གེ་ ཞི་བ འི་ ཕྱིར །_།</s>
    <s id="47:2">མ་ འཚོལ་ རིམ་གྱིས་ བརྡུང་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">དགེ་སློང་ རྣམས་ དང་ དགེ་ཚུལ་ གྱིས །_། དུས་ རྣམས་ རྟག་ ཏུ་ བརྡུང་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">གསོ་སྦྱོང་ ལ་ ནི་ གནས་ ཚེ་ ཡི །_། དགེ་བསྙེན་ གྱིས་ ཀྱང་ བརྡུང་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">མཚན་ཉིད་ ཐམས་ཅད་ རྫོགས་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="50:2">ཀླུ་ བདུན་ གྱིས་ ནི་ བརྒྱན་པ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">རྒྱལ་པོ་ གང་ ཚེ་ ཡུལ་འཁོར་ དུ །_། གཎ་ ཌཱིའི་ དེ་ ནི་ གྲག་ གྱུར་པ །_།</s>
    <s id="51:2">དེར་ ནི་ དཔལ་ དང་ གྲགས་པ་ དང་ །_། འདོད་པ་ དང་ ནི་ ལོ་ལེགས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">ཕ་རོལ་ དཔུང་ གིས་ འཇིགས་མེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="52:2">འབྲུ་ རྣམས་ ཀྱང་ ནི་ ཉམས་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">སངས་རྒྱས་ བྱིན་རླབས་ འབྱོར་པ་ ཡིས །_། དེར་ ནི་ བདུད་ རྣམས་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྔ་ ནི་ སྲིད་རྩེ ར་ བཅས །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">ཀུན་ ནས་ རབ་ཏུ་གཡོ་ བར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">དམྱལ་ དང་ ཡི་དགས་ འཇིག་རྟེན་ རྣམས །_། འཇིག་པ ར་ འགྱུར་བ ར་ ཐེ་ཚོམ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ རྟག་ དད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="57:2">ཐམས་ཅད་ ཆོས་ ལ་ གཞོལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">དེར་ ནི་ དགེ་འདུན་ འདུལ་བ ར་ ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">མཁས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ གཏི་མུག་ རྣམས །_། དེར་ ནི་ ནུབ་ པ ར་ འགྱུར་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">རྒྱལ་པོ་ ཚེ་རིང་ ཆོས་ལྡན་ ཞིང་ །_། བདེ་བ་ དག་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">རྒྱལ་པོ་ གཙུག་ལག་ཁང་ ཀུན་ དུ །_། ཆོས་ ཀྱི་ རྔ་ ནི་ བརྡུངས་པ་ ཡིས །_། སྒྲ་ ནི་ གང་ གི་ རྣ་བ་ ཡི །_། ལམ་ དག་ ཏུ་ ནི་ གྲག་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="62:2">དུས་བཞི་ དག་ ཏུ་ ཐོས་པ་ ནི །_། དེ་ རྣམས་ བྱང་ཆུབ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">གང་ [303b]  ཞིག་ སྙིང་ ནས་ ཡི་ རངས་པ །_། དེ་ ནི་ གྲོལ་ འགྱུར་ ཐེ་ཚོམ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">གཎ་ ཌཱིའི་ མདོ་ ནི་ ལན་ཅིག་ ཐོས །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">མི་ དེ་ སྐྱེ་བ་ དྲན་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">གང་ ན་ མདོ་སྡེ འི་ མཆོག་ འདི་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">ཡུལ་འཁོར་ དེར་ ཡང་ འབྱོར་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">དུས་ ཀུན་ དུ་ ནི་ གནས་པ་ དང་ །_། ཀློག་ གམ་ ཡང་ན་ མཆོད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">འདི་ ནི་ ཡིད་ ལ་ འཛིན་ བྱེད་པ །_། སྡིག་པ་ ལས་ ནི་ གྲོལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="70:2">རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ ཕྱག་ བྱས་ ནས་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">གཎ་ ཌཱིའི་ མདོ་ རྫོགས་ སྷོ །།_།།</s>
    <s id="74:2">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ དྷརྨྨ་ ཤྲཱི་ བྷ་ དྲ་ དང་ །_ ལོཙྪ་བ་ དགེ་སློང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཡོན་ཏན་ གྱིས་ བསྒྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོཙྪ་བ་ དགེ་སློང་ རིན་ཆེན་ བཟང་པོས་ བཅོས་ ཏེ་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །_།</s>
  </p>
</text>
