<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V61][96b] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་བོ་ དྷི་ ས་ ཏྭ་ ཙརྱ་ ནིར་ དེ་ ཤ་ ནཱ་མ་ མ་ ཧཱ་ ཡཱ་ ན་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_</s>
    <s id="1:3">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡངས་པ་ ཅན་ ན་ ཚལ་ ཆེན་པོ འི་ ཁང་པ་ བརྩེགས་པ འི་ གནས་ ན་ དགེ་སློང་ སྟོང་ [97a] ཐམ་པ འི་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_</s>
    <s id="3:2">ཟག་པ་ ཟད་པ །_</s>
    <s id="3:3">ཉོན་མོངས་པ་ མེད་པ །_ དབང་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་པ །_</s>
    <s id="3:4">སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ །_ ཤེས་རབ་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ །_</s>
    <s id="3:5">ཅང་ཤེས་པ །_</s>
    <s id="3:6">གླང་པོ་ ཆེན་པོ །_ བྱ་བ་ བྱས་པ །_ བྱེད་པ་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="3:7">ཁུར་ བོར་བ །_ བདག་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="3:8">སྲིད་པ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྦྱོར་བ་ ཡོངས་སུ་ ཟད་པ །_</s>
    <s id="3:9">ཡང་དག་པ འི་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ །_</s>
    <s id="3:10">སེམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དབང་ གི་ དམ་པ འི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ སོན་པ །_</s>
    <s id="3:11">སྤྱོད་ལམ་ ཞི་བ་ དང་ །_ དུལ་བ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ དང་ །_ མ་ བརྟགས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ གང་ཟག་ གཅིག་ ནི་ མ་གཏོགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དེ་ཡང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཉམས་ སུ་ ལེན་པ ར་ བཀའ་ སྩལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">ཚེ་ འདི་ཉིད་ ལ་ལུང་ བསྟན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="6:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྟོང་ ཐམ་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ །_</s>
    <s id="6:3">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ གཟུངས་ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="6:4">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:5">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཇི་སྐད་ སྨྲས་པ་ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱེད་པ འི་ ས་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="6:6">མཁས་པ །_ དྲང་པོ །_ དད་པ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:7">རྟོག་པ་ མང་བ །_ དང་བ་ གཙོ་བོ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="6:8">བཞིན་འཛུམ་པ །_ ཁྲོ་གཉེར་ མེད་པ །_</s>
    <s id="6:9">གཡོ་མེད་པ །_ བསྒྲུབ་པ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:10">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ །_</s>
    <s id="6:11">ཆོས་ བསྟན་པ ས་ ཡོངས་སུ་ མི་ སྐྱོ་བ །_</s>
    <s id="6:12">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ ཡང་དག་ པར་ སྐྱེས་པ་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="6:13">ལྡེམ་པོ་ དག་ ལ་ ཕྱིན་ ཅི་ མ་ ལོག་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:14">ཡུལ་ ཐམས་ཅད་ ཕྱིན་ ཅི་ མ་ ལོག་པ འི་ ས་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:15">དུས་ཤེས་པ །_ ཚོད་ཤེས་པ །_ སྐབས་ ཤེས་པ །_ རན་པ་ ཤེས་པ །_</s>
    <s id="6:16">རྒོད་པ་ མེད་པ །_ ཁེངས་པ་ མེད་པ །_</s>
    <s id="6:17">སྤྱོད་ལམ་ ཐ་མལ་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_</s>
    <s id="6:18">སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ མཁས་པ །_</s>
    <s id="6:19">འབྱུང་བ་ དང་ འཇིག་པ་ ཡོངས་སུ་ སྤངས་པ །_</s>
    <s id="6:20">སྨོན་པ་ མེད་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:21">འཁོར་བ་ ལ་ ཡུན་རིང་ དུ་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཞུགས་པ །_</s>
    <s id="6:22">མཚན་མ་ མེད་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="6:23">སྤྲོས་པ འི་ རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ [97b] མཚན་མ་ ལེགས་པ ར་ བཟུང་བ །_</s>
    <s id="6:24">སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ་ ལ་ མཁས་པ །_</s>
    <s id="6:25">འདུ་ཤེས་ ཐམས་ཅད་ དང་ བྲལ་བ །_</s>
    <s id="6:26">ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ རྣམ་པར་ གཞག་པ་ ལ་ མཁས་པ །_</s>
    <s id="6:27">ཆོས་ བསྟན་པ་ ཡང་དག་ པར་ དབྱེ་བ ར་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="6:28">རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ སྟོན་པ །_</s>
    <s id="6:29">ཉེ་བ ར་ ཞི་བ འི་ བསྔགས་པ་ བརྗོད་པ །_</s>
    <s id="6:30">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཡང་དག་ པར་ སློང་བ །_</s>
    <s id="6:31">སྤྱོད་པ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ ཞེ་ འགྲས་པ་ མེད་པར་ ཆོས་སྟོན་པ་ ཤ་སྟག་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ བྱམས་པ་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ སྤོབས་པ་ བརྩེགས་པ་ དང་ །_ ལག་ ན་ རིན་ཆེན་ ལྡན་ དང་ །_ སྤོས་ འོད་ དང་ །_ མཐའ་ ཡ ས་ སྣང་བ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ ངན་སོང་ སྤོང་ དང་ །_ དོན་གྲུབ་ སེམས་པ་ དང་ །_ ཡོན་ཏན་ རྒྱལ་པོ་ སྣང་ དང་ །_ མྱ་ངན་ གྱི་ མུན་པ་ ཐམས་ཅད་ སེལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ མི་མཉམ་པ་ ཐམས་ཅད་ སྟོན་པ་ དང་ །_ དེ འི་ རང་བཞིན་ དུ་ མི་ གནས་པ་ དང་ །_ བློ་ མཐའ་ ཡ ས་ དང་ །_ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ །_ རྩལ་ བརྟན་པོ ར་ སེམས་པ་ དང་ །_ རིན་ཆེན་ འབྱུང་གནས་ དང་ །_ བཀོད་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ འཁྲུལ་པ་ མེད་པ འི་ མཐུ་རྩལ་ དང་ །_ ཁྱད་པར་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ ཀུན་ ནས་ མཛེས་ དང་ །_ སྒྲིབ་ མེད་ སྟོན་ དང་ །_ རྣམ་པར་ རྩེ་ དང་ །_ གསེར་མཆོག་ འོད་ དཔལ་ དང་ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ རྟག་ ཏུ་ ལྟ་བ འི་ བློ་ལྡན་ དང་ །_ སྤོས་དྲི་ མྱུར་ སྦྱིན་ མེ་ཏོག་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱས་ དང་ །_ གཙོ་བོ་ བརྩེགས་ དང་ །_ མྱ་ངན་མེད་པ འི་ དཔལ་ དང་ །_ ལྷུན་པོ འི་ ལྟོ་ དང་ །_ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ དང་ །_ སྤོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ བློ་ མཐའ་ ཡ ས་ སྒྲུབ་པ་ དང་ །_ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་ བརྗེད་པ ར་ གནས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ་ ལྟར་ སྒྲ་ མངོན་པར་ སྒྲོགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="7:2">དེ་དག་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྟོང་ཕྲག་ མང་པོ་ གཞན་དག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྔ་དྲོ འི་ དུས་ ཀྱི་ ཚེ་ ཤམ་ཐབས་ དང་ ཆོས་གོས་ གསོལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">ལྷུང་བཟེད་ བསྣམས་ [98a] ནས་ དགེ་སློང་ ཉིས་ སྟོང་ གིས་ བསྐོར་ ཅིང་ མདུན་ དུ་ བདར་ ཏེ་ ཡངས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ ར་ བསོད་སྙོམས་ ལ་ གཤེགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཞབས་ སྒོ འི་ ཐེམ་པ་ ལ་ བཞག་ མ་ ཐག་ ཏུ་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ གྲོང་ཁྱེར་ དུ་ གཤེགས་པ་ ན་ ངོ་མཚར་ རྨད་ དུ་ བྱུང་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ བྱུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ལོང་བ་ རྣམས་ ནི་ མཐོང་བ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">འོན་པ་ རྣམས་ ནི་ ཐོས་པ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">སྨྱོན་པ་ རྣམས་ ནི་ དྲན་པ་ རྙེད་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">ལྷ འི་ མེ་ཏོག་ གི་ ཆར་ ཡང་ བབ་བོ །_། སྣང་བ་ ཆེན་པོ་ ཡང་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">སྲང་ ཡང་ དྲི་མ་ མེད་པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">ལྷ འི་ སིལ་སྙན་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ་ དག་ ཀྱང་ མ་ བརྡུངས་པ ར་ གྲག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">མནར་མེད་པ འི་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ལ་ ཐུག་པ་ ནས་ འོག་མིན་ གྱི་ གནས་ མན་ཆད་ ཀྱི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ གཅིག་ ཏུ་ ངེས་པ ར་ བདེ་བ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">དེ འི་ ཚེ་ ཡངས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ་ ན་ ལིཙྪ་ བཱི་ སེང་གེ འི་ བུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ཞེས་ བྱ་བ་ སྐྱེས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">ལོ་ གསུམ་ ལོན་པ་ མ་མ འི་ པང་པ་ ན་ འདུག་པ་ ཁང་ བཟངས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་པ འི་ ཁང་ བཟངས་ ཀྱི་ སྟེང་ ན་ འདུག་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ རྨད་ དུ་ བྱུང་བ འི་ མཚན་མ་ དག་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ རང་ གི་ མ་མ་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="21:2">མ་མ་ གང་ གི་ མཐུ་སྟོབས་ ཀྱིས །_། ཤིན་ཏུ་ ཡ་མཚན་ བྱུང་བ་ སྣང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཉི་མ་ བྱེ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ འོད །_། ཟིལ་གནོན་ སྣང་ འདི་ སུ་ཞིག་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">སྟོང་གསུམ་ ས་གཞི་ ཁྱབ་ གྱུར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">ངན་འགྲོ་ སྐེམས་ པར་ བྱེད་པ་ ཡི །_།</s>
    <s id="24:2">རྫུ་འཕྲུལ་ སྣང་བ་ གང་ཡིན་ འདི །_།</s>
    <s id="24:3">མ་མ་ བདག་ ལ་ མྱུར་ དུ་ སྨྲོས །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">དུས་ མིན་ མེ་ཏོག་ ཆར་པ་ ཡིས །_། སངས་རྒྱས་ ཞིང་མཚམས་ མེད་པར་ མཛེས །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">ཕྱོགས་ རྣམས་ བྱ་ ཡི་ ཚོགས་ རྣམས་ ཀྱིས །_། སྐད་ སྙན་པ ས་ ནི་ ཁྱབ་པ ར་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">སྲང་ ཡང་ མེ་ཏོག་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཁེབས །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">མེ་ཏོག་ གདུགས་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ བྲེས །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སྐྱེས་པ་ བུད་མེད་ དགའ་ རྣམས་ ཀྱིས །_། ཀུན་ ནས་ རབ་ཏུ་ མཛེས་པ ར་ འདུག _།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">ལོང་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མིག་ ཀྱང་ ཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">སྐྱེ་བོ་ འོན་ རྣམས་ སྒྲ་ ཡང་ ཐོས །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">བྱད་ ངན་ བྱད་གཟུགས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས །_།</s>
    <s id="32:2">མདོག་ ངན་ ཁ་དོག་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས །_། [98b]</s>
    <s id="32:3">གཡེངས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ དྲན་པ་ རྙེད །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ལྕེ་མེད་ ཚིག་ ནི་ རྣམ་པར་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">སེམས་ཅན་ བྱམས་པ འི་ སེམས་ མེད་པ །_། བྱམས་པ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">མ་མ་ སེམས་ཅན་ ཁྱད་པར་ཅན །_།</s>
    <s id="35:2">རྫུ་འཕྲུལ་ གྲུབ་པ་ མཐུ་ལྡན་པ །_།</s>
    <s id="35:3">འཇིག་རྟེན་ དག་ ན་ རྒྱུ་བ་ འདི །_།</s>
    <s id="35:4">སུ་ ཡིན་ བདག་ ལ་ མྱུར་ དུ་ སྨྲོས །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱི་ མ་མ ས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="36:2">རྣམ་པར་ དག་པ་ སྤྱོད་ མཆོག་ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">རྒྱལ་བ་ དྲི་མེད་ བློ་ མི་ དམན །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">བསམ་ཡས་ མ་ ལུས་ ཡོངས་སུ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">དབང་ལྡན་ ཡོན་ཏན་ རིན་ཆེན་ འཕགས །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ་ འཁྲ་ས་ མིག _།</s>
    <s id="40:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྩ་ལག་ འདི །_།</s>
    <s id="40:3">བློ་ལྡན་ བསོད་སྙོམས་ དོན་ དུ་ གཤེགས །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">འཇིག་རྟེན་ ཆོས་ ལ་ རྟེན་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">འདི་ ལ་ སྡུག་ དང་ མི་ སྡུག་ སོགས །_། འཇིག་རྟེན་པ་ ཡི་ རྟོག་ མི་ མངའ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">པད་མ་ ཆུ་ ལས་ སྐྱེས་པ་ ལྟར །_། མངའ་བདག་ མི་ གོས་ སྤྱོད་པ ར་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">བློ་གྲོས་ ལྡན་པ་ ཐེ་ཙོམ་ གཅོད །_།</s>
    <s id="44:2">ཕན་ མཛད་ ཐུགས་རྗེ ར་ ལྡན་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">འགྲོ་བ འི་ སྡུག་བསྔལ་ བསལ་བ འི་ ཕྱིར །_།</s>
    <s id="45:2">རྣམ་པར་ འདྲེན་པ་ འདིར་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">བསྟོད་ ཀྱང་ དགྱེས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ལ །_།</s>
    <s id="46:2">སྨད་ ཀྱང་ འཁྲུག་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">ཁོང་ཁྲོ་ རྗེས་སུ་ ཆགས་པ་ སྤངས །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">ཆགས་ མེད་ རྒྱུ་བ་ རླུང་ དང་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">འདི་ ནི་ ཆོས་རྒྱལ་ དམ་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">ཡེ་ཤེས་ ཟབ་མོ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས །_།</s>
    <s id="50:2">དོན་དམ་ དོན་ ལ་ མཁས་པ་པོ །_།</s>
    <s id="50:3">འགྲོ་བ འི་ སློབ་དཔོན་ གཤེགས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">དེ་ ནི་ དབུ་མ་ སྟོན་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">ཡོད་མེད་ འཛིན་ ལས་ རྣམ་པར་ གྲོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">ཆོས་ ལམ་ ལྡན་ ཞིང་ ཞི་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">བརྟེན་པ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྤངས །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">ཡེ་ཤེས་ ཕུང་པོ་ བདག་མེད་ བདག _།</s>
    <s id="55:2">བསོད་ནམས་ ཚོགས་ རྣམས་ བསྩགས་པ་ ཡི །_།</s>
    <s id="55:3">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ འདྲེན་པ་པོ །_།</s>
    <s id="55:4">མཐའ་ ཡ ས་ གཟུགས་ཅན་ དེང་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">དབུ་སྐྲ་ གཡས་ སུ་ འཁྱིལ་པ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">འཇམ་ ཞིང་ མདོག་ སྣུམ་ ལྕང་ལོ་ ཅན །_།</s>
    <s id="57:2">གནག་ ཅིང་ འཛིངས་པ་ མེད་ རྣམས་ ཀྱིས །_།</s>
    <s id="57:3">དེ་ ཡི་ དབུ་ ནི་ རྣམ་པར་ མཛེས །_།</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">གཙུག་ཏོར་ གཡས་ སུ་ འཁྱིལ་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">དབུ་སྐྲ་ འཁྱིལ་ ཞིང་ ལེགས་པ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">རི་རབ་ རྩེ་མོ་ འདྲ་བ ར་ ནི །_།</s>
    <s id="60:2">དེ་ ཡི་ དབྱིབས་ ནི་ མཛེས་ [99a] པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">དེ་ ཡི་ སྨིན་མཚམས་ མཛོད་སྤུ་ མཛེས །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">འཇམ་ ཞིང་ གཡས་ སུ་ འཁྱིལ་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">འོད་ ནི་ ཤེལ་ དང་ ཟླ་བ་ ཡི །_།</s>
    <s id="63:2">!འོད་ཟེར་ དྲ་བ་ མང་བ ས་ ལྷག _།</s>
    <s id="63:3">དེ་ ཡི་ ཞལ་ ནས་ སྤྱན་ མཛེས་པ །_།</s>
    <s id="63:4">མེ་ཏོག་ ཨུཏ་ པལ་ སྔོན་པོ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">བ་ ཡི་ རྫི་མ་ ཡོངས་སུ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">མི་ དམར་ མ་ འཛིངས་ ཞི་བ ར་ གཟིགས །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">དཔལ་ལྡན་ སེང་གེ འི་ འགྲམ་པ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">དེ་ ནི་ རྟག་ ཏུ་ ཞལ་ ཡང་ འཛུམ །_།</s>
    <s id="67:2">སྒྲོས་ ནི་ བིམ་པ་ བཞིན་ དུ་ དམར །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">ཞལ་ མཛེས་ ལུས་ཅན་ ཀུན་འདྲེན་པ །_།</s>
    <s id="68:2">མཐུ་སྟོབས་ ཆེན་པོ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས །_།</s>
    <s id="68:3">བསོད་ནམས་ བརྒྱ་ ཡི་ སྟོབས་ མངའ་བ །_།</s>
    <s id="68:4">ཚེམས་ ཀྱི་ ཕྲེང་བ་ སྤ་བ འི་ འོད །_།</s>
    <s id="68:5">སྙོམས་ ཤིང་ཐགས་ བཟང་ ཡོངས་སུ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">དེ་ ཡི་ ཚེམས་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ དཀར །_།</s>
    <s id="69:2">ལྗགས་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ རིང་ ཞིང་ སྲབ །_།</s>
    <s id="69:3">བདག་ཉིད་ ཀྱི་ ནི་ ཞལ་ གྱི་ ངོས །_།</s>
    <s id="69:4">དེ་ ཡིས་ ཀུན་ ཏུ་ ཁྱབ་པ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">དཔལ་ལྡན་ དབུ་ ནི་ གདུགས་ དང་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">དེ་བཞིན་ དེ་ ནི་ ཤངས་ ཀྱང་ མཐོ །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">མདོག་ ནི་ བཙོ་མ འི་ གསེར་ དང་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">དེ་ ཡི་ ཞལ་ གྱི་ འཕྲལ་བ་ མཛེས །_།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">དེ་ ཡི་ ཞལ་ གྱི་ སྨིན་ ཚུགས་ ནི །_།</s>
    <s id="74:2">ཁ་དོག་ མཐོན་མཐིང་ ཤིན་ཏུ་ སྡུག _།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">ཞི་བ འི་ སྤྱན་ ནི་ མཛེས་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">སྙན་ གྱི་ དྲུང་ དུ་ ཐུག་པ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">སྙན་ཤལ་ རིང་ ལ་ རབ་ཏུ་ འཕྱང་ །_།</s>
    <s id="77:2">ཞལ་ མཛེས་ སྟོན་ གྱི་ ཟླ་བ ས་ ལྷག _།</s>
    <s id="77:3">ཞལ་རས་ པད་མ་ རྣམ་དག་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">ཞལ་མདངས་ དཀར་ ལ་ དང་ ཞིང་ གསལ །_།</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">བརྟན་པོ་ ཚངས་པ འི་ སྒྲ་ སྐད་ ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">དེ་ གསུང་ ཀ་ལ་པིང་ཀ འི་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">དེ་ ཡི་ གསུང་ བཟང་ ཡིད་ དུ་ འོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">འཇམ་ ཞིང་ སེམས་ཅན་ ཚིམ་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">རྨ་བྱ་ ངང་པ་ མི འམ་ ཅི །_།</s>
    <s id="83:2">ནེ་ཙོ་ རི་སྐེགས་ ཁུ་བྱུག་ དང་ །_།</s>
    <s id="83:3">འབྲུག་སྒྲ་ ཁྲུང་ ཁྲུང་ ཀུ་ ན་ ལ །_།</s>
    <s id="83:4">ཤང་ཤང་ཏེའུ་ དང་ གླིང་བུ་ དང་ །_། རྫ་རྔ འི་ སྒྲ་ དང་ གཞན་དག་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="83:5">སྒྲ་ སྐད་ སྙན་པ་ ཅི་ཡང་ རུང་ །_། དེ་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡི །_། གསུང་ གི་ བཅུ་དྲུག་ ཆར་ མི་ ཕོད །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">སྐུལ་ མཛད་ དེ་བཞིན་ མཉེན་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">དེ་ ནི་ སྙན་ ཅིང་ འཇམ་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="85:2">ཡིད་འོང་ དགའ་བྱེད་ གསལ་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">སྐྱོན་ དང་ བྲལ་ ཞིང་ འཇིགས་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">རེ་བ་ རྣམས་ ལ་ཆ ར་ རྒྱུན་ལྟར །_།</s>
    <s id="87:2">སེམས་རྒྱུན་ ཚིམ་པ ར་ བྱེད་ ལ་ ཞི །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">མ་ ཉམས་ མ་ འཁྲུལ་ རབ་ཏུ་ ཞི །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">དེ་བཞིན་ དག་ ཅིང་ བརྡ་ ཕྲད་ སླ །_། [99b]</s>
    <s id="89:2">སྐལ་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ སྙན་པ ར་ ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">དོན་ དང་ ཡོན་ཏན་ ཐམས་ཅད་ ཚོགས །_།</s>
    <s id="90:2">གསུང་ གི་ རྒྱན་ རྣམས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས །_།</s>
    <s id="90:3">དེ་ ཡི་ གསུང་ ནི་ དགེ་ སྐྱེད་པ །_།</s>
    <s id="90:4">སེམས་ཅན་ མོས་པ་ ཐ་དད་ དང་ །_།</s>
    <s id="90:5">དེ་བཞིན་ ངེས་ཚིག་ ཐ་དད་ རྣམས །_།</s>
    <s id="90:6">དེ་ ཡི་ གསུང་ ལ་ ངེས་པ ར་ དད །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">ཡིད་ ཀྱང་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">དེས་ ནི་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཁམས །_།</s>
    <s id="92:2">གནས་པ འི་ སེམས་ཅན་ གསུང་ གིས་ ཁྱབ །_།</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">མགོན་པོ་ དེ་ ཡི་ གསུང་ ཚིག་ ནི །_།</s>
    <s id="93:2">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་དོན་ ཡོད་ འཇུག _།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">ཐུབ་པ་ སྐྱེས་མཆོག་ དེ་ ཡི་ ནི །_། མགུར་ ཡང་ དུང་འདྲ་ དཔུང་མགོ་ ཟླུམ །_།</s>
    <s id="94:2">དེ་ ཡི་ ཐལ་གོང་ རྒྱས་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">དེ་ ནི་ བདུན་པོ་ མཐོ་བ་ མངའ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">དེ་ ཡི་ ཕྱག་ ཀྱང་ རབ་ཏུ་ རིང་ །_།</s>
    <s id="96:2">པགས་པ་ གསེར་མདོག་ འདྲ་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">གསེར་ གྱི་ སྡོང་པོ་ བཞིན་ དུ་ མཐོ །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">ནྱ་ གྲོ་ ད་ལྟ ར་ ཆུ་ཞེང་ གབ །_།</s>
    <s id="98:2">ཐུགས་ཀ་ དཔལ་ གྱི་ བེའུ ས་ བརྒྱན །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">འཁོར་ལོ འི་ མཚན་ ཅན་ པད་མ འི་ ཕྱག _།</s>
    <s id="99:2">ཤིང་བལ་ འདབ་ ལྟར་ རེག་ ན་ འཇམ །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">དེ་ ཡི་ ཕྱག་ གི་ སོར་མོ་ རིང་ །_།</s>
    <s id="100:2">སྤུ་ རྣམས་ རེ་རེ ར་ སྐྱེས་ ཤིང་ ཡར་ ཕྱོགས་ སྟུག་ ལ་འཇམ །_།</s>
    <s id="100:3">བྲང་ གི་ ཕེལ་ ཀ་ ཆེ་ ལ་ རབ་ རྒྱས་ ལྟེ་བ་ ཟབ །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">ཕྱལ་ དབྱིབས་ གཞུ་ འདྲ་ གླང་ཆེན་ བཞིན་ དུ་ སྦུབས་ སུ་ ནུབ །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">རྗེ་ངར་ ཨེ་ནེ་ཡ་ འདྲ་ མདངས་ དཀར་ འདམ་བུ འི་ སྦུབས །_།</s>
    <s id="102:2">ལོང་བུ་ མི་ མངོན་ དེ་ ཡི་ རྟིང་པ་ ལེགས་པ ར་ གྲུབ །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">དེ་བཞིན་ དྲང་སྲོང་ སོར་མོ་ རིང་ ཞིང་ སེན་མོ་ དམར །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">བདེ་བ ར་ གཤེགས་ ཀྱི་ ཞབས་ ཀྱི་ ལོང་བུ་ མི་ མངོན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">འཁོར་ལོ་ ལྕགས་ཀྱུ་ བཀྲ་ཤིས་ ལྡན་ དང་ དུང་ གིས་ སྤྲ ས །_།</s>
    <s id="105:2">མགོན་པོ་ དེ་ ཡི་ ཞབས་ གཉིས་ མཉམ་ ཞིང་ ལེགས་ གནས་ དང་ །_།</s>
    <s id="105:3">ཤིང་བལ་ བཞིན་ དུ་ རེག་ ན་ འཇམ་ ཞིང་བཟང་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="105:4">མེ་ཏོག་ ཨུཏ་ པལ་ དམར་པོ་ ལེགས་པ ར་ སྐྱེས་པ་ ཡི །_།</s>
    <s id="105:5">ཁ་དོག་ འདྲ་བ ས་ ས་གཞི་ དག་ ལ་ གཤེགས་པ ར་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ བདེ་ སྦྱིན་པ །_།</s>
    <s id="106:2">འགྲོ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ གཙོ་བོ་ དེ་ ནི་ འདིར་ གཤེགས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">ཡོང་ གིས་ འཇིགས་པ་ མེད་པར་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ སྐད་ ཀྱིས །_།</s>
    <s id="107:2">གཉིས་ སུ་ མེད་ ཅིང་ སྤྲོས་པ་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ བདག་ གི་ མ་མ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">མ་མ་ བདག་ [100a] སྐར་ཁུང་ འདིར་ ཞོག་ ཤིག་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">དེ་ནས་ མ་མ་ དེས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ སྐར་ཁུང་ དུ་ བཞག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱི་ སེམས་ ཀྱི་ ཡོངས་སུ་ རྟོག་པ་ ཐུགས་ ཀྱིས་ མཁྱེན་ ནས་ སྲང་ དེ་ ཁོ་ན ར་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཀྱང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_། མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">གང་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ་ འདི་ ལྟ་བུ་ མཐོང་ ནས་</s>
    <s id="113:2">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ སྐྱེད་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ནི་ རྙེད་པ་ ཉེས་པ ར་ རྙེད་པ འོ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱི་ སྒོ་དྲུང་ དུ་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">སེམས་ཅན་ ཁྱད་པར་ཅན་ འདི་ ལྟ་བུ་ ནི་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ འབུམ་ དུ་ ཡང་ རྙེད་པ ར་ དཀའ་བ ས །_</s>
    <s id="116:2">ཁང་ བཟངས་ འདི་ ལས་ བདག་ གིས་ མཆོང་བ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚེ་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ རིལ་ གྱིས་ གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ པད་མ་ འདབ་མ་ འབུམ་ དང་ ལྡན་པ་ བརྩེན་པ་ ལག་མཐིལ་ དུ་ ཁྱེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཁང་ བཟངས་ དེ་ལས་ བདག་ཉིད་ ཀྱིས་ མཆོངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">དེ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ ས་ ནམ་མཁའ་ བར་སྣང་ ལ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ རིལ་ གྱིས་ གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ པད་མ་ འདབ་མ་ འབུམ་ དང་ ལྡན་པ་ དེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཕུལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">དེ་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱི་ ལག་ནས་ བཏང་ ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དབུ འི་ དྲང་ཐད་ ཀྱི་ སྟེང་ གི་ ནམ་མཁའ་ བར་སྣང་ ལ་ པད་མ འི་ གདུགས་ སུ་ བྱས་ ཏེ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ དྲ་བ་ ཡང་ བྲེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚེ་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">སངས་རྒྱས་ པད་མ་ འདི་ ཕུལ་བ །_། བདག་ ནི་ ཅི་ཡང་ མི་ འཚལ་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">དོན་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ བཅད་ སླད་ དུ །_། བདག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ མ་ སྐྱེས་ ལ །_། ཐོབ་པ་ མ་ མཆིས་ བཤིག་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">བླང་ དུ་མ་ མཆིས་ དོར་མ་ མཆིས །_། དེ་ལྟ ར་ བདག་ གིས་ མེ་ཏོག་ དབུལ །_།</s>
    <s id="126:2">བྱིས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དོན་ གང་ བརྟགས །_། བརྟགས་པ་ དེ་ ནི་ དོན་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">རྟོག་པ་ [100b] ཐམས་ཅད་ བཅད་ སླད་ དུ །_། གང་ཟག་ མཆོག་ ལ་ བདག་ མཆོད་ བགྱིད །_།</s>
    <s id="127:2">དེ་ཕྱིར་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་བ་ འདི །_། བདག་ ལ་ རྣམ་སྨིན་ འབྲས་ མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">དངོས་པོ་ ཐམས་ཅད་ བཅད་ སླད་ དུ །_། པད་མ་ འདི་ ནི་ བདག་ གིས་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">བདག་ གི་ སངས་རྒྱས་ ཞིང་ དུ་ ནི །_། རྒྱལ་མཆོག་ ཐེག་པ ས་ འགྲོ་ མ་གཏོགས །_།</s>
    <s id="129:2">ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ནི་ མིང་ ཡང་ རུང་ །_། རང་རྒྱལ་ མིང་ ཡང་ འབྱུང་ མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆེན་པོ ས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="130:2">ཁྱོད་ ནི་ སྟོན་པ་ འདི་འདྲ་ ལ །_། དད་པས་ མཆོད་པ་ བྱེད་ མོད་ ཀྱི །_། བློ་གྲོས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གྱུར་ ན སངས་རྒྱས་ སུ་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆེན་པོ་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="131:2">འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ མ་ སྐྱེས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">འདུས་བྱས་ དག་ ནི་ གསོབ་ དང་ གསོག _།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">དེ་ འདྲ་བ་ ཡི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ །_། དངོས་པོ ར་ འགྱུར་བ་ ག་ལ་ ཡོད །_།</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">ཁྱོད་ ནི་ ཆོས་གོས་ ངུར་སྨྲིག་ བགོས །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">དགྲ་བཅོམ་ ཉིད་ དུ་ འཛིན་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">!རྣམ་ཤེས་ འདི་དག་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཡང་ །_།</s>
    <s id="136:2">སྟོང་པ་ ཁོ་ན་ མ་ ཡིན་ ནམ །_།</s>
    <s id="136:3">དམིགས་པ་ ལ་ ནི་ གནས་ བཅས་པ ས །_། སངས་རྒྱས་ བྱེ་ བ་མ་ མཉེས་ བྱས །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">བྱེ་བ་ དེ་ཡང་ ཞི་བ ར་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">སུ་ ཡང་ མ་ མཉེས་ བྱས་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">མཽད་གལ་ བུ་ ལ་ད་ དུང་ ཡང་ །_། དམིགས་པ་ འཇུག་པ་ ཡོད་ དམ་ ཅི །_།</s>
    <s id="139:2">ཁྱོད་ ཀྱི་ སེམས་ ནི་ གང་ཞིག་ གིས །_།</s>
    <s id="139:3">ཡོན་ ཡང་ ཡོངས་སུ་ སྦྱོང་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆེན་པོ ས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">ཁྱེའུ་ ཅི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་ མ་ རྒྱས་ སམ །_ ཆོས་ ཀྱང་ མ་ བསྟན་ ཏམ །_ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="141:2">མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ མཁས་པ ས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སྤྲོས་པ ར་ མི་ བྱ འོ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡང་ རློམ་སེམས་ སུ་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">ཆོས་ མི་ སྐྱེ འོ་ སྙམ་ དུ་ བརྟག་ པར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འདུས་བྱས་ སོ་ སྙམ་ དུ་ བརྟག་ པར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འདུས་མ་བྱས་ སོ་ སྙམ་ དུ་ བརྟག་ པར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">དེ་བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ མི་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ [101a] དངོས་པོ་ དང་ །_ དངོས་པོ་ མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ དང་ །_ གཏོང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ ཕྲད་པ་ དང་ བྲལ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ འགྲོ་བ་ དང་ །_ འོང་བ་ དང་ །_ གནས་པ་ དང་ །_ འཕོ་བ་ དང་ །_ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ ཆོས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ གི་ ཆོས་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ ཆོས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ཞེས་ བརྟག་ པར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">མ་རིག་པ་ ལ་སོགས་ པ་ ནས་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ འི་ ཆོས་ རྣམས་ དང་ །_ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ དང་ །_ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ དང་ །_ རྣམ་པར་ བྱང་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ མེད་པ་ དང་ །_ མཚན་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་ཉིད་ མེད་པ་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ ཡོངས་སུ་ དག་པ་ དང་ །_ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ མི་མཉམ་པ་ ཉིད་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ སེམས་ དང་ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཚུལ་བཞིན་ དང་ །_ ཚུལ་བཞིན་ མ་ཡིན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ བར་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_། ཞེས་ བརྟག་ པར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ འདི་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ རྒྱ འམ །_ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="147:2">དེ་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_། སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="147:3">ཅི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ལ་མ་ གཏོགས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ལ་མ་ གཏོགས་པ་ དང་ །_ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ལ་མ་ གཏོགས་པ ར་ འདོད་མ །_</s>
    <s id="147:4">མཽད་གལ་ གྱི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ དེ་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">ཁྱེའུ ས་ སྨྲས་པ །_ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ ཁྱོད་ སྤྲོས་པ་ མེད་པ་ ལ་ སྤྲོས་པ ར་ བྱེད་ མ །_</s>
    <s id="148:2">མཽད་གལ་ གྱི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ ཁོ་བོ་ ནི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཀུན་རྫོབ་ ཀྱི་ སྒོ་ ནས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">ཁྱེའུ ས་ སྨྲས་པ །_ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ འཇིག་རྟེན་ ནི་ བརྫུན་པ །_ སླུ་བ་ སྒྱུ་མ འི་ རྣམ་པ །_ བྱིས་པ་ འདྲིད་པ ར་ བྱེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">མཽད་གལ་ གྱི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ གལ་ཏེ་ འཇིག་རྟེན་ འདི་ བརྫུན་པ་ སླུ་བ འི་ ཆོས་ཅན་ ཡིན་པ་ དང་ བསྟན་པ་ འདི་ ཡང་ བརྫུན་པ །_ སླུ་བ འི་ ཆོས་ཅན་ ཡིན་ ན་ ཁྱོད་ ཅིའི་ཕྱིར་ སྟོན་པ ར་ བྱེད །_ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="150:2">མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བསྟན་ དུ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">[101b] དེ་དག་ ནི་ བསྟན་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_ ཐོབ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_ སྤང་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">མཽད་གལ་ གྱི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ འོ་ན་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ གང་ གི་ དོན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད །_</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">ཁྱེའུ ས་ སྨྲས་པ །_ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ ཁྱོད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འམ །_ སྦྱིན་པ་པོ འམ །_ སྦྱིན་པ ར་ དམིགས་ སམ །_</s>
    <s id="153:2">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ ཅང་ མི་སྨྲ་ བར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ བདག་ གིས་ དེ་ལས་ བསམས་ ནས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ར་ འགྱུར་བ་ ཡོངས་སུ་ སྤངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ ལ་ སེམས་ སྐྱེད་པ ར་ བྱེད་པ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ནི་ རྙེད་པ་ ཉེས་པ ར་ རྙེད་པ འོ་ ཞེས་ དེ་སྐད་ ཀྱི་ ཚིག་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">མཽད་གལ་ གྱི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="156:2">ཁྱོད་ ནི་ ན་ཚོད་ ཤིན་ཏུ་ གཞོན །_།</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ ནི་ རྒྱ་མཚོ་ བཞིན །_།</s>
    <s id="157:2">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཇི་སྲིད་ ཙམ་ ཞིག་ ནས །_། ཆོས་ འདི་དག་ ལ་ བསླབས་པ ར་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="158:2">བསླབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་ འཇིག་པ །_།</s>
    <s id="158:3">བསླབ་པ་ གང་ཡིན་ དེ་ བསླབ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">གང་ ལ་ བསླབ་པ་ མེད་པ་ དེ །_། མཁས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ བསླབ་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">དོན་ གང་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བདག་ དྲིས་པ །_།</s>
    <s id="160:2">སེམས་ཅན་ འདུ་ཤེས་ གནས་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">འདིར་ ནི་ ཆོས་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ལ །_།</s>
    <s id="161:2">གང་ ལ འང་ སྐྱེ་བ་ མི་ རྙེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">བྱིས་པ་ རྣམས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ དང་ །_། འཁོར་བ་ ཉིད་ དུ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">འདིར་ ནི་ ད་དུང་ བཙུན་པ་ ཁྱོད །_། བྱིས་པ འི་ ཆོས་ ལ་ འབྲང་ ངམ་ ཅི །_།</s>
    <s id="163:2">རིང་པོ འམ་ ཡང་ན་ ཐུང་ངུ་ ཞེས །_། མཁས་པ་ དག་ ནི་ རྟོག་ མི་ བྱེད །_། ཆོས་ ཀུན་ སྙིང་པོ་ མེད་པར་ ནི །_། དེ་བཞིན་ དེ་དག་ ཁོང་ དུ་ ཆུད །_།</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">བྱིས་པ འམ་ བྱིས་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ སམ །_། སངས་རྒྱས་ ཆོས་ སམ་ རྒྱལ་བ འང་ རུང་ །_། བློ་ལྡན་ ཐ་དད་ མི་ འབྱེད་ ཀྱིས །_།</s>
    <s id="164:2">སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ དེ་ལྟ ར་ ལྟོས །_།</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">དྲང་སྲོང་ ཆེན་པོ ས་ བྱང་ཆུབ་ ཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">དེ་ ནི་ མི་རིགས་ བརྟགས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">ཆོས་ འདི་ ལ་ ནི་ སྐྱེ་ མེད་ ན །_། མྱ་ངན་ འདས་པ་ ཇི་ལྟ ར་ ཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">ཆོས་ རྣམས་ མཐའ་ ཡ ས་ རབ་ཏུ་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">སེམས་ཅན་ གྲོལ་བ འང་ དངོས་པོ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">མྱ་ངན་ འདས་ དང་ འཁོར་བ་ ལ །_ [102a] ཐ་དད་ དབྱེར་ མེད་ གཟུང་བ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="170:2">འདི་ ལ་ རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ དུ །_། བསྣན་ དང་ དབྲི་བ་ ཅི་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">ཐ་དད་ མེད་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ །_། མཁས་པ་ རྣམས་ ནི་ རྨོངས་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">བྱིས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཐོབ་ ཅིང་ རྙེད །_།</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">བྱིས་པས་ མྱ་ངན་ འདས་པ་ ཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">འཁོར་བ་ ལ་ ནི་ དེ་ ཀུན་ ཆགས །_།</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">རློམ་སེམས་ བདུད་ ཀྱི་ འཆིང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">གང་ གིས་ བློ་ ལ་ ངས་ ཐོབ་ སྙམ །_། དེས་ ནི་ ཅི་ཡང་ ཐོབ་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">དེ་ ཡི་ ཡང་སྲིད་ འགྲོ་བ་ ཡི །_།</s>
    <s id="177:2">མ་རིག་པ་ ཡང་འཇུག་ པར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">བྱང་ཆུབ་ སྙིང་པོ ར་ འདུག་ ནས་ ནི །_། མཐོང་བ་ མེད་ ཅིང་ སྤངས་པ འང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ཀྱི་ བྱང་ཆུབ་ འདི །_། ཐ་སྙད་ ཡིན་ ཏེ་ དོན་ དུ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">བྱང་ཆུབ་ དང་ ནི་ མྱ་ངན་ འདས །_། ཐ་སྙད་ དག་ གིས་ བརྗོད་ མི་ ནུས །_།</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">གང་དག་ དེ་ལྟ ར་ ཡང་དག་ མཐོང་ །_། དེ་དག་ ཆོས་ཉིད་ རྣམ་པར་ ཤེས །_།</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཡུན་ ཇི་སྲིད་ ཅིག་ ནས་ ཆོས་ འདི་ ལ་ སྤྱད་ ལགས །_</s>
    <s id="183:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="183:3">གང་ གི་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མར་མེ་མཛད་ ཀྱིས་ ང་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་བ་ ལུང་བསྟན་པ་ དེ འི་ ཚེ །_</s>
    <s id="183:4">འདི་ མར་མེ་མཛད་ ཀྱི་ གསུང་རབ་ ལ་སྟོང་པ་ ཉིད་ ལ་ གནས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ མཆོག་ ཏུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">གང་ གི་ ཚེ་ ངས་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ དང་པོ་ སེམས་བསྐྱེད་པ་ དེ འི་ ཚེ་ འདི ས་ བཟོད་པ་ ཐོབ་ ནས་ བསྐལ་པ་ སུམ་ འབུམ་ ལོན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">ཤཱ་རི འི་ བུས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="185:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་ མ་ རྒྱས་པ འི་ རྒྱུ་ ནི་ གང་ ལགས །_ རྐྱེན་ ནི་ གང་ ལགས །_</s>
    <s id="185:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="185:4">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ འདི་ཉིད་ ལ་ དྲིས་ ཤིག་ དང་ འདི་ཉིད་ ཀྱིས་ ཁྱོད་ ལ་ སྟོན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">ཅིའི་ཕྱིར་ ཁྱོད་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་ མ་ རྒྱས །_</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ [102b] རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མ་ དམིགས་པ ས་ ན་ དེ འི་ ཕྱིར་ བདག་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ མི་ རྒྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ འོ་ན་ ཅི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འདི་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་པ་ ལས་ ན་ དམིགས་པ་ ལ་ སྤྱོད་ དམ །_</s>
    <s id="189:2">རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ གལ་ཏེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ པར་ འཛིན་ ན་ ནི །_</s>
    <s id="189:3">དེ འི་ དམིགས་པ ར་ འགྱུར་བ་ ཞིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">ཆོས་ གསུང་བ་ ནི་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ ཡང་ མི་ མཛད་ ལ་ སྤོང་བ ར་ ཡང་ མི་ མཛད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱོད་ ཆོས་ བཞི་ སྒྲུབ་པ་ དང་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ་ མཉམ་པ ས་ བཟོད་པ་ གང་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="192:2">བདག་ གིས་ ནི་ ཆོས་ གཅིག་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ གྲུབ་པ ར་ ཡང་དག་ པར་མ་ མཐོང་ ན་ བཞི་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">འདི་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ གྲུབ་པ་ གང་ཞིག་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">ཆོས་ རྣམ་པར་ རིག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ དམིགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">བྱང་ཆུབ་ ཅེས་བྱ་བ་ འདི་ ནི་ དམིགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ འཛིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">གྲོལ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ སྤྲོས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཁྱོད་ འདི་ ལྟ་བུ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ སྤྱོད་ ལ་ རྫུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">སྐྱེ་བ ས་ སངས་རྒྱས་ རྣམས་ མངོན་སུམ་ དུ་ གྱུར་པ ར་ སྐྱེ་ ཞིང་ རྟག་ ཏུ་ རབ་ཏུ་ འབྱུང་བ་ འདི་ ནི་ ངོ་མཚར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚེ་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">སྐྱེ་ དང་ དེ་བཞིན་ སྐྱེ་ མེད་ གཉིས་ ནི་ སྤྲོས་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">ཀུན་ ཏུ་ རྟོགས་པ འི་ ས་ དང་ བདུད་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">ལུས་ ལ་སོགས་པ འི་ ཆོས་ འཛིན་ རློམ་སེམས་ འདོད་པ་ ཡི །_། ལྷ་ དང་ ལྷ་མིན་ འགྲོ་བ་ རྣམས་ ནི་ འདིར་ བརླག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">རྒྱལ་བས་ བདུད་རྩི་ འདུས་མ་བྱས་པ་ བརྙེས་ སྙམ་ དུ །_།</s>
    <s id="204:2">དེ་ལྟ ར་ གང་དག་ བསམ་པ་ རབ་ཏུ་ འཇུག་བྱེད་པ །_།</s>
    <s id="204:3">དེ་དག་ སངས་རྒྱས་ ལ་ ནི་ སྐུ་ང ས་ གསོལ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">བརྙེས་ ཀྱང་ འདི་ ལ་ འདྲེན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བརྙེས་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">འདིར་ ནི་ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ་ དག _། རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ རང་བྱུང་ རློམ །_།</s>
    <s id="206:2">སེམས་ ཀྱི་ དམིགས་པ ས་ རྣམ་ འཁྲུལ་ ནས །_། བསྟན་པ་ ལ་ ནི་ སུན་ འབྱིན་ རྣམས །_།</s>
    <s id="206:3">བདུད་རྩི་ བདག་ གིས་ ཐོབ་བོ་ ཞེས །_། ཐོབ་པ འི་ ང་རྒྱལ་ཅན་ དག་ སྨྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">སྐྱོབ་པ་ ཤཱཀྱ་ སེང་གེ་ ཡི །_། བསྟན་པ་ ལ་ ནི་ སྤྲོས་མེད་པ །_།</s>
    <s id="207:2">སེམས་ [103a] ཀྱིས་ རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ དུ །_། སེམས་ ཀྱིས་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མི་ རྟོགས །_།</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">དེ་བཞིན་ རྣམ་འདྲེན་ གསུངས་པ་ ཡི །_། ལྟ་བ་ དེ་ ནི་ རང་བཞིན་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">སྤྱན་ དག་ རྒྱལ་བས་ གསུངས་པ་ ཡི །_། ལྟ་བ་ ལ་ ནི་ ལྟ་བ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">དེ་ཕྱིར་ ཤེས་རབ་ ལྡན་པ་ ནི །_། བདག་ཉིད་ གྲོལ་ སྙམ་ འཛིན་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">མཚན་མ ར་ འཛིན་པ་ སྒོམ་པ་ རྣམས །_། བདག་ ཏུ་ དམིགས་པ ས་ རྨོངས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">མཁས་པ་ མ་ ཡིན་ ཁ་ཅིག་ ནི །_། ཡང་དག་ མ་ ཡིན་ སྟོང་པ་ སྤོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">དངོས་པོ་ རྨི་ལམ་ སྒྱུ་མ་ འདྲ །_། རང་ གི་ བློས་ ནི་ བརྟགས་ ནས་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="213:2">མི་ མཁས་ དེ་དག་ དངོས་པོ་ རྣམས །_། གཞིག་ ཕྱིར་ མྱ་ངན་ འདས་པ་ སྨྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">ལུས་ ལ་ ཡང་ ནི་ རྟེན་ བཅས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འདུ་ཤེས་ རྣམ་པར་ འཇིག _།</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">སེམས་ ཀྱི་ དམིགས་པ་ དག་ ལ་ ཡང་ །_།</s>
    <s id="216:2">བསམ་གཏན་ འདུ་ཤེས་ རྣམ་པར་ འཇིག _།</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">དེ་བཞིན་ ཤེས་རབ་ དམིགས་ ནས་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="217:2">ས་བོན་ འདུ་ཤེས་ རྣམ་པར་ རྨོངས །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">འཇིག་རྟེན་ འཇིག་རྟེན་ མཁས་ རྣམས་ ཀྱིས །_།</s>
    <s id="218:2">དེ་དག་ ཆོས་ ཀྱི་ རྐུན་པོ ར་ བརྗོད །_།</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">འདི་འདྲ་བ་ ཡི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ །_། ཆོས་དབྱིངས་ འོད་གསལ་ ཉོན་མོངས་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">འོ་ན་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ འི་ དོན །_།</s>
    <s id="220:2">ཁྱོད་ ཀྱིས་ བདག་ ལ་ ཇི་སྐད་ བརྗོད །_།</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">ཆོས་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ཐ་དད་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">འདི་དག་ བྲག་ཅ་ འདྲ་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">མཁས་པ་ དེ་དག་ ནམ་ དུ་ ཡང་ །_།</s>
    <s id="223:2">འཕགས་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ རྟོག་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">གཞན་ མིན་ མཚན་ཉིད་ དེ་བཞིན་ཉིད །_།</s>
    <s id="224:2">གཞན་དག་ ཏུ་ ནི་ ཡོང་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">ཆོས་ རྣམས་ འགྱུར་བ་ མེད་པ་ ལ །_། རབ་བྱུང་ བརྟགས་པ ས་ ཅི་ཞིག་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">ཁྱེའུ་ བྱང་ཆུབ་ ཅེས་བྱ་བ་ དེ་ གང་ གི་ ཚིག་ བླ་དགས་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ ནི་ ཚིག་ གི་ བླ་དགས་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱོད་ ཅི་ ལས་ བསམས་ ཏེ་ དེ་སྐད་ སྨྲ །_</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ཉིད་ ནི་ བསམ་ དུ་ མེད་པ་ ཡིན་ ན །_ དེ་ བདག་ གིས་ འདི་ལྟར་ བསམས་ ཏེ་ བསྟན་པ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ འདི་ ལ་ལ ས་ དང་པོ་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ [103b] ཇི་ལྟ ར་ གདམས་ངག་ བསྟན་པ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">ཇི་ལྟ ར་ རྗེས་སུ་ བསྟན་པ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲ་བ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">འདོད་ཆགས་ མ་ སྤངས་</s>
    <s id="234:2">ཤིག་ ཞེ་སྡང་ མ་ གཞིལ་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">གཏི་མུག་ མ་ བསལ་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">རང་ གི་ ལུས་ ལས་ གྱེན་ དུ་མ་ བསྐྱོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">མི་དགེ་བ་ སྤྱོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">ལྟ་བ་ ཚར་མ་ གཅོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">!ཀུན་ ཏུ་ སྦྱོར་བ་ རྣམས་ མ་ སྟོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">ཕུང་པོ་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="240:2">ཁམས་ རྣམས་ རིལ་པོ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="240:3">སྐྱེ་མཆེད་ རྣམས་ ལ་ སྤྱོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">བྱིས་པ འི་ ས་ལས་ འདའ་བ ར་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">མི་དགེ་བ་ ལ་ རྟོགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="242:2">དགེ་བ་ སྤོངས་ ཤིག _།</s>
    <s id="242:3">སངས་རྒྱས་ ཡིད་ ལ་མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">ཆོས་མ་ སེམས་ ཤིག _།</s>
    <s id="243:2">དགེ་འདུན་ ལ་ ནི་ མཆོད་པ་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">བསླབ་པ་ དག་ ཡང་དག་ པར་མ་ ལེན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">སྲིད་པ་ ཉེ་བ ར་ ཞི་བ་ དོན་ དུ་མ་ གཉེར་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">ཆུ་བོ་ ལས་མ་ རྒལ་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">ཅེས་ གདམས་ངག་ འདི་ ལྟ་བུ ས་ ལས་ དང་པོ་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ གདམས་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">རྗེས་སུ་ བསྟན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="249:2">ཆོས་ རྣམས་ ཀྱི་ ཆོས་ གནས་པ་ འདི་ ནི་ གནས་པ་ ཁོ་ན་ ཡིན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">བྱིས་པ་ དེ་དག་ ནི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ སུ་ ལུང་སྟོན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">འགག་པ འི་ ཆོས་ སུ་ ལུང་སྟོན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ འདི་ ནི་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ས་ རབ་ཏུ་ ཕྱེ་བ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">ཆོས་ འདི་ རྣམས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ དེ་ལྟ ར་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་བོ་ ཞེས་ དེ་ལྟ ར་ གདམས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">གལ་ཏེ་ མི་ སྐྲག་ མི་ དངང་ ཞིང་ དངང་ བར་མི་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">ཀྱེ་མ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འདི་ ནི་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ འི་ ས འི་ སྐལ་བ་ ཅན་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་ དུ་ ཤེས་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">གདམས་ངག་ འདི ས་ ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ ཡང་དག་ པར་ དགའ་བ་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">དེ འི་ ཚེ་ དམིགས་པ་ ཅན་ གྱི་ དགེ་སློང་ བརྒྱད་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ མ་ བསྟེན་པ ར་ སྤངས་ ནས་ འཁོར་ དེ་ནས་ སོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">ཁ་ ནས་ ཁྲག་དྲོན་ མོ་ བྱུང་ ནས་ ཤི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">ཤི་ ནས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ་ ངུ་འབོད་ དུ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ གིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ [104a] འདི་ ཐོས་པ ས་ གནོད་པ་ ཆེན་པོ་ ཇི་ཙམ་ དུ་ གྱུར་པ་ ལ་ གཟིགས །_</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="263:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ དེ་སྐད་ མ་ ཟེར་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">གལ་ཏེ་ དགེ་སློང་ འདི་དག་ གིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ མ་ ཐོས་ སུ་ ཟིན་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">བསྐལ་པ་ ས་ཡ འི་ བར་ དུ་ ནམས་ ཀྱང་ བཟང་འགྲོ ར་ སྐྱེ་བ ར་ ཡང་ མི་ འགྱུར་ ན་ སངས་རྒྱས་ དང་ ཕྲད་ ཅིང་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">ད་ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ སོམ་ཉི་ དང་ བཅས་པ ས་ ཐོས་ ནས་ ད་གཟོད་ ཁོ་ན ར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ་ ངུ་འབོད་ ནས་ ཤི་འཕོས་ ཏེ་ དགའ་ལྡན་ གྱི་ ལྷ འི་ རིས་ སུ་ སྐྱེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">དེ་དག་ བསྐལ་པ་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ བརྒྱད་ ཀྱི་ བར་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཁྲག་ཁྲིག་ ཕྲག་ བཅུ་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">ཐམས་ཅད་ དུ་ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེ་ ཞིང་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཤ་སྟག་ ཏུ་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="268:2">བསྐལ་པ་ གཅིག་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ དྲི་མ་ མེད་པ འི་ འོད་ ཅེས་བྱ་བ་ དག་ ཏུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">!དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ དེ་དག་ གིས་ བདག་ཅག་ ལུང་བསྟན་པ་ ལྷ འི་ རྣ་བ འི་ ཁམས་ ཀྱིས་ ཐོས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">དེ་དག་ ལྷ འི་ བུ་ བརྒྱད་ ཁྲི་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ་ ལྷགས་ ནས་</s>
    <s id="270:2">ལྷ འི་ མེ་ཏོག་ གིས་ ཡངས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཐམས་ཅད་ དུ་ གཏོར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་ ཡང་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="272:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཚུལ་ འཕེལ་བ ར་ མཛད་ དུ་ གསོལ་ ཞེས་ ཀྱང་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">དེ་དག་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ འི་ མོད་ ལ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">ཡངས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ འི་ སྲོག་ཆགས་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ ཡང་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">སྲོག་ཆགས་ ཁྲི་ ཉིས་ སྟོང་ ནི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ མིག་ རྡུལ་མེད་ ཅིང་ དྲི་མ་ དང་ བྲལ་བ་ རྣམ་པར་ དག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="276:2">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ གིས་ བསྐལ་པ་ འབུམ་ གྱི་ [104b] བར་ དུ་ ཐབས་ ལ་ མཁས་པ་ མེད་པར་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ དྲུག་ ལ་ སྤྱད་པ་ བས །_ གང་ གིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ སོམ་ཉི་ དང་ བཅས་པ ས་ ཐོས་ ན འདི་ ནི་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ མང་ དུ་ སྐྱེད་ ན་ གང་ གིས་ སོམ་ཉི་ མེད་པར་ ཐོས་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">གང་ གིས་ ཡི་གེར་ འདྲི་བ་ དང་ །_ ལུང་ ནོད་པ་ དང་ །_ འཆང་བ་ དང་ །_ གཞན་དག་ ལ་ ཡང་ རྒྱ་ ཆེ ར་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ ཐོབ་པ ར་ འདོད་པ ས་ ཀྱང་ ཆོས་ འདི་ ལ་ བསླབ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">རང་ བྱང་ཆུབ་ ཐོབ་པ ར་ འདོད་པ ས་ ཀྱང་ ཆོས་ འདི་ ལ་ བསླབ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འདོད་པ ས་ ཀྱང་ ཆོས་ འདི་ ལ་ བསླབ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ རང་ གི་ མ་མ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">མ་མ་ ཁོ་བོ་ ལ་ཁ་ ཟས་ བྱིན་ ཅིག་ དང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞལ་ཟས་ དབུལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱི་ མ་མ ས་ ཁར་བ འི་ སྣོད་ ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ ས་ བཀང་ སྟེ །_ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ བྱིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་ཟད་པ འི་ བདེན་པ་ གང་ ལགས་པ འི་ བདེན་པ་ དེས་ན་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཐམས་ཅད་ ཚིམ་པ ར་ མ་ གྱུར་ གྱི་ བར་ དུ་ ཁར་བ འི་ སྣོད་ འདི་ ཡོངས་སུ་ འགྲིབ་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ལྷུང་བཟེད་ བཀང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ལ་ སྨྲས་པ །_ བཙུན་པ་ རྣམས་ བདག་ ལ་ ཐུགས་ བརྩེ་བ འི་ སླད་ དུ་ གང་ གིས་ བདག་ ལ་ འབྲས་བུ་ ཆེན་པོ ར་ འགྱུར་བ འི་ བསོད་སྙོམས་ འདི་ བཞེས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">གང་ ལུས་ ཀྱིས་ ཡོན་ སྦྱོང་བ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_ སེམས་ ཀྱིས་ སྦྱོང་བ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="288:2">གང་ ལ་ ཕུལ་ ན་ བསོད་ནམས་ སུ་ མི་འགྱུར་བ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="288:3">གང་ ལུས་ ཀྱི་ ལས་ དང་ །_ ངག་གི་ལས་ དང་ །_ ཡིད་ ཀྱི་ ལས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="288:4">གང་ འདུས་བྱས་ ལ་ མི་ གནས་པ་ དང་ །_ གང་ འདུས་མ་བྱས་ ལ་ མི་ གནས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="288:5">གང་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ཀྱིས་ མ་ གོས་པ་ དང་ །_ [105a]</s>
    <s id="288:6">ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ རྟེན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="288:7">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ ལ་ ངེས་པ ར་ མི་ འབྱུང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="288:8">ངེས་པ ར་ འབྱུང་བ ར་ མི་འདོད་པ་ དེས་ བཞེས་ ཤིག _།</s>
    <s id="288:9">དེ་ནས་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ དེ་དག་ གི་ ནང་ ནས་ སུ ས་ ཀྱང་ སྣོད་ དེ་ མ་ བླངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ བཙུན་པ་ དག་ བདག་ ཀྱང་ སྦྱིན་པ ར་ འདོད་པ་ ལགས །_ ཁྱེད་ ཀྱང་ གསོལ་བ ར་ བཞེད་པ་ ལགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">བདག་ བཙུན་པ་ རྣམས་ ལས་ ཅི་ཡང་ རེ་བ་ མ་ མཆིས་ ཀྱི་ བཞེས་ ཤིག _།</s>
    <s id="290:2">འཇམ་དཔལ་ གྱི་ ཚད་ དང་ མཉམ་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ འབུམ་ གྱི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གི་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ་ དེ་བ ས་ ཀྱང་ ཆེས་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ འབུམ་ ལས་ ལྷག་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གི་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ །_</s>
    <s id="290:3">བདག་ གི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ དུ་ འགྱུར་བ འི་ བདེན་པ་ དང་ བདེན་པ འི་ ཚིག་ གང་ཡིན་པ འི་ བདེན་པ་ དང་ བདེན་པ འི་ ཚིག་ དེས་ན་ ཁར་བ འི་ སྣོད་ འདི་ ལས་ ཁྱེད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལྷུང་བཟེད་ རྣམས་ གང་བ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">ཁར་བ འི་ སྣོད་ འདི་ ཡང་ ཡོངས་སུ་ ཟད་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">དེ་ནས་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལྷུང་བཟེད་ དེ་དག་ གང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ གྱིས་ ཡངས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ གྱི་ སྐྱེ་བོ འི་ ཚོགས་ ཇི་སྙེད་ ཡོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཁ་ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ་ དེས་ ཚིམ་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">བསོད་སྙོམས་ དེ་ཡང་ ཟད་པ ར་ མ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">རིན་ཆེན་ བྱིན་ ལྔ་པོ་ འདི་དག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཡོན་ ཡོངས་སུ་ སྦྱོང་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">ལྔ་ གང་ཞེ་ན །_ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">ལུས་ མི་ དམིགས་པ་ དང་ །_ སེམས་ མི་ དམིགས་པ་ དང་ །_ སྦྱིན་པ་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ མི་འདོད་པ་ དང་ །_ ལེན་པ་པོ་ རྣམས་ ལ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">རིན་ཆེན་ བྱིན་ བཞི་པོ་ འདི་དག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ རྟག་ ཏུ་ མངོན་དུ་ བྱ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">བཞི་ གང་ཞེ་ན །_ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ རྗེས་སུ་ དྲན་པ་ དང་ །_ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བདག་ གི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ [105b] འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">འཇམ་དཔལ་ ཁྱེའུ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ འདི་ བསྐལ་པ་ སུམ་ཅུ་ ན་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིག་པ་ དང་ ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ །_ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ་ བླ་ ན་ མེད་པ །_ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྟོབས་ དང་ གྲགས་པ་ དོན་ཡོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">དེ འི་ འཁོར་ དུ་ འདུས་པ་ ཡང་ མཐའ་ཡས་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">དེ་དག་ ཀྱང་ འོད་ མཐའ་ཡས་པ་ དང་ །_ ཚེ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི འི་ མིང་ ཅི་ ལགས །_</s>
    <s id="309:2">འདི་ ཇི་ལྟ ར་ གཟུང་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="310:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="310:3">ཆོས་ཉིད་ ཀྱི་ སྐྱེ་བོ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཡང་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="310:4">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ དང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བསོད་སྙོམས་ བཞེས་ ནས་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་ཆེན་ བྱིན་ དང་ །_ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">འཕགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ ཛི་ན་མི་ཏྲ་ དང་ །_ པྲཛྙཱ་ ཝརྨ་ དང་ །_ ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོ་ ཙྪ་བ་ བན་དེ་ ཡེ་ཤེས་ སྡེ་ ལ་སོགས་ པས་ བསྒྱུར་ ཅིང་ ཞུས་ ཏེ་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།_།།</s>
  </p>
</text>
