<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V61][106a] ༄༅༅།_ རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ ཏ་ ཐཱ་ ག་ ཏ་ གུ་ ཎ་ ཛྙཱ་ན་ ཨ་ ཙིན་ ཏྱ་ བི་ ཥ་ ཡ་ ཨ་བ་ ཏཱ་ར་ ནི་ ར་ དེ་ ཤ་ ནཱ་མ་ མ་ ཧཱ་ ཡཱ་ ན་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་པ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དང་ ཡེ་ཤེས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ ཡུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_</s>
    <s id="1:3">བམ་པོ་ དང་པོ །_</s>
    <s id="1:4">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡུལ་ མ་ ག་ དྷཱ་ ན་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱེ་ དགོན་པ་ ན་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ཀུན་ཏུ་འོད་ ཀྱི་ ཁང་ བཟངས་ བསོད་ནམས་ ཀྱི་ རྒྱན་ གྱི་ ཚོགས་ཆེན་པོ་ བསགས་པ །_ དགའ་བ་ རྒྱ་ཆེན་པོ་ སྐྱེད་པ །_ ཀུན་ ནས་ མ་སྨད་པ །_ ཡོན་ཏན་ གྱི་ ཚོགས་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ན་ བཞུགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ་ཉིད་ དུ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་པ །_</s>
    <s id="4:2">ལེགས་པ ར་ ཐུགས་ སུ་ ཆུད་པ འི་ བློ་ དང་ ལྡན་པ །_ ཀུན་ ཏུ་ སྤྱོད་པ་ གཉིས་ མི་ མངའ་བ །_</s>
    <s id="4:3">མཚན་ཉིད་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ལ་ མཆོག་ ཏུ་ གཞོལ་བ ར་ མཛད་པ །_</s>
    <s id="4:4">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གནས་པ ས་ གནས་པ །_</s>
    <s id="4:5">སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ དང་ མཉམ་པ་ཉིད་ བརྙེས་པ །_</s>
    <s id="4:6">སྒྲིབ་པ་ མེད་པ འི་ རྟོགས་པ་ བརྙེས་པ །_ ཕྱིར་ མི་ ཟློག་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="4:7">སྤྱོད་ཡུལ་ གྱིས་ མི་ འཕྲོགས་པ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ མཐའ་ཡས་པ་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་པ །_ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ རྣམ་པར་ འཇོག་པ །_</s>
    <s id="4:8">མཚན་ཉིད་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ དམ་པ འི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ བྱོན་པ །_</s>
    <s id="4:9">དུས་གསུམ་ ལ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཚར་ ཕྱིན་པ །_</s>
    <s id="4:10">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཞུགས་པ འི་ སྐུ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="4:11">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཐེ་ཙོམ་ མེད་པ འི་ མཁྱེན་པ་ མངའ་བ །_ སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ བློ་ མངའ་བ །_ ཆོས་ མཁྱེན་པ་ ལ་ ནེམ་ནུར་ མི་ མངའ་བ །_</s>
    <s id="4:12">རྣམ་པར་ མ་ བརྟགས་པ འི་ སྐུ་ མངའ་བ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཡེ་ཤེས་ ཡང་དག་ པར་ བླངས་པ །_</s>
    <s id="4:13">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གནས་པ་ གཉིས་ སུ་ མེད་པ་ དམ་པ འི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ བྱོན་པ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མ་ འདྲེས་པ་ རྣམ་པར་ ཐར་པ ར་ མཛད་ [106b] པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ མཐ ར་ ཕྱིན་པ །_</s>
    <s id="4:14">མཐའ་ དང་ དབུང་ མེད་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཐུགས་ སུ་ ཆུད་པ །_</s>
    <s id="4:15">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ དམ་པ་ ཅན །_ ནམ་མཁ འི་ ཁམས་ ཀྱི་ མཐས་གཏུགས་པ །_</s>
    <s id="4:16">ཕྱི་མ འི་ མཐ འི་ མུ ར་ ཐུག་པ ར་ བསྐལ་པ་ བགྲངས་པ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་པ འི་ སྐུ་ མངའ་བ་ པད་མ འི་ སྙིང་པོ་ ཅན་ གྱི་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ལ་ བཞུགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དགེ་སློང་ འབུམ་ཕྲག་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་ དང་ ཐབས་ཅིག་པ་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ དང་ །_ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆེན་པོ་ དང་ །_ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ མ་ འགགས་པ་ དང་ །_ རབ་འབྱོར་ དང་ །_ ཀཱ་ ཏྱཱའི་ བུ་ དང་ །_ ཀ་ པི་ ན་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ ནག་པ་ དང་ །_ དགའ་བོ་ དང་ །_ ཆུ་ ཀླུང་ འོད་སྲུང་ དང་ །_ ག་ ཡཱ་ འོད་སྲུང་ དང་ །_ ལྟེང་ རྒྱས་ འོད་སྲུང་ དང་ །_ བྱམས་མ འི་ བུ་ གང་པོ་ དང་ །_ བ་ལང་ བདག་ དང་ །_ ལམ་ ཕྲན་ བསྟན་ དང་ །_ གྱད་ བུ་ནོར་ དང་ །_ སེང་ལྡེང་ ནགས་པ་ དང་ །_ སྐུལ་བྱེད་ དང་ །_ གསུས་པོ་ ཆེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ སྒྲ་གཅན་ ཟིན་ དང་ །_ ཀུན་དགའ་བོ་ དང་ །_ དེ་དག་ ལ་སོགས་པ་</s>
    <s id="6:2">དགེ་སློང་ འབུམ་ཕྲག་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་པོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ གཅིག་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ གཞོལ་བ །_ འཕགས་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ གནས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ ཚུལ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ གཞི་མེད་པ་ ནམ་མཁ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མི་ རྟེན་པ ར་ གནས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཉོན་མོངས་པ འི་ སྒྲིབ་པ་ ཀུན་ ནས་ ལྡང་བ་ ཐམས་ཅད་ དང་ བྲལ་བ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ ཡུལ་ དང་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ ཞུགས་པ འི་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ བྱ་བ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ སྣང་བ འི་ ཚུལ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ གཅིག་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ གཞོལ་བ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ལ་ མངོན་དུ་ ཕྱོགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">[107a] ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ ལམ་ རྒྱུན་ མ་ བཅད་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ལས་ ཡིད་ ཕྱིར་ མ་ ལོག་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཤེས་རབ་ དང་ ཡེ་ཤེས་ མངོན་པར་ གྲུབ་པ འི་ ཡིད་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ དང་ ལྷག་མཐོང་ དམ་པ འི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐབས་ ཀྱི་ ཡུལ་ དང་ །_ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ ངེས་པ ར་ བྱུང་བ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">དགེ་སློང་ མ་ སྐྱེ་དགུ འི་ བདག་མོ་ ཆེན་ མོ་ དང་ །_ དགེ་སློང་ མ་ གྲགས་ འཛིན་ ལ་སོགས་པ་ དགེ་སློང་ མ་ འབུམ་ཕྲག་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དཀར་པོ འི་ ཆོས་ ཤིན་ཏུ་ ཡོངས་སུ་ བསྡུས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ལ་ཉེ་ བར་ གྱུར་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ སྣང་བ འི་ ཚུལ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དངོས་པོ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ རྟོགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ མཚན་ཉིད་ མེད་པར་ ཞུགས་པ །_</s>
    <s id="26:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡང་དག་པ འི་ མཐ ར་ རིག་པ །_</s>
    <s id="26:3">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མ་ འགགས་པ་ དང་ །_ གཉེན་པོ་ མེད་པར་ མོས་པ །_</s>
    <s id="26:4">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདུལ་བ འི་ སེམས་ཅན་ ཇི་ལྟ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ ཅིང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ ར་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ ཤིན་ཏུ་ སྟོན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ བཅུ འི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ ཀྱི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་པ་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཀུན་ ཏུ་ བཟང་པོ་ དང་ །_ ཀུན་ ནས་ འདྲེན་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ སྤྲུལ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ ཤེས་རབ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ མིག་ དང་ །_ ཀུན་ཏུ་འོད་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བ་ དང་ །_ ཀུན་ཏུ་འོད་ [107b] ཟེར་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ རྟོག་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཀུན་ ཏུ་ བློ་ དང་ །_ ཤུགས་ ཆེན་ དང་ །_ ཤུགས་ ཆེན་ འཛིན་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ་ ཆེན་པོ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ བརྩོན་འགྲུས་ ཆེན་པོ ས་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ རྩལ་ ཆེན་ དཔའ་བ་ དང་ །_ ཆེ ར་ བསྒྱིངས་ དང་ །_ བསྒྱིངས་པ་ ཆེན་པོ འི་ སྟོབས་ དང་ །_ ཚོགས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ སྤོས་ ཀྱི་ བལ་ གླང་ གླང་པོ་ཆེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཟླ་བ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ ཟླ་བ་ བཟང་ དང་ །_ ཡོན་ཏན་ ཟླ་བ་ དང་ །_ རིན་ཆེན་ ཟླ་བ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བ འི་ ཟླ་བ་ དང་ །_ ཆོས་ དྲི་མ་ མེད་པ འི་ ཟླ་བ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ སྣང་བྱེད་ ཟླ་བ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ བསྒྲགས་པ འི་ ཟླ་བ་ དང་ །_ འོད་ཟེར་ རབ་ཏུ་ གཏོང་བ འི་ ཟླ་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཟླ་གང་ དང་ །_ ཚངས་པ འི་ དབྱངས་ དང་ །_ ཚངས་པ འི་ དབང་པོ ས་ བསྒྲགས་པ འི་ དབྱངས་ དང་ །_ ས འི་ སྒྲ་དབྱངས་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཀྱི་ སྒྲ་དབྱངས་ དང་ །_ བདུད་ ཀྱི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ འཇོམས་པ འི་ དབྱངས་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ རྔ་ཆེན་ སྒྲ་དབྱངས་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ གོ་བ ར་ བྱེད་པ འི་ དབྱངས་ དང་ །_ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ དབྱངས་ དང་ །_ ས་སྟེང་ སྒྲ་དབྱངས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ དབྱངས་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་པ འི་ དབྱངས་ དང་ །_ ཀུན་ ནས་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ དྲི་མ་ མེད་པ འི་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ ཡོན་ཏན་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ སྣང་ མཛད་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ རིན་ཆེན་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ ཟླ་བ འི་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ ཉི་མ འི་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ སྣང་བྱེད་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ པད་མ འི་ དཔལ་ གྱི་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ རྡོ་རྗེ འི་ སྙིང་པོ་ དང་ །_ བློ་གྲོས་ བཟང་པོ་ དང་ །_ བློ་གྲོས་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ ཁྱད་པར་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ རྣམ་ གྲགས་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ རྒྱལ་ཆེན་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ བླ་མ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ འཕེལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ མཐའ་ ཡ ས་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ ཡངས་པ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ བློ་ [108a] གྲོས་ མི་ཟད་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ བློ་གྲོས་ རྒྱ་མཚོ་ དང་ །_ བརྟན་པ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ རྡོ་རྗེ་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ མངོན་སུམ་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ རི་རབ་ མར་མེ་ དང་ །_ མར་མེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ སྒྲོན་མ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ ཕྱོགས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཁྱབ་པ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ མར་མེ་ དང་ །_ མུན་པ་ ཐམས་ཅད་ སེལ་བ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྣང་བ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ གཅིག་ ཏུ་ སྣང་བ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ ཟླ་བ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཉི་མ འི་ མར་མེ་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ལག་ ན་ རིན་ཆེན་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ལག་ ན་ ཕྱག་རྒྱ་ རིན་ཆེན་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ རིན་ཆེན་ འོད་ཟེར་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ མཛོད་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ སེམས་བསྐྱེད་ མ་ ཐག་ ཏུ་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ དྲ་བ་ ཅན་ གྱི་ འོད་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ སེལ་བ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ བདོག་པ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ གཏོང་བ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ དཔལ་ གྱི་ སྙིང་པོ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ སེང་གེ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ཟླ་འོད་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ཟླ་བ འི་ འོད་ཟེར་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ མཆོག་ གི་ བློ་གྲོས་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ རྒྱན་ བཀོད་པ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ལག་ ན་ པད་མ་ དང་ །_ ལག་ ན་ རྡོ་རྗེ་ དང་ །_ ཉི་འོད་ དང་ །_ ནོར་བུ་ དང་ །_ གློག་ དང་ །_ ཉི་མ་ དང་ །_ ཟླ་བ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་པ འི་ འོད་ དང་ །_ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བ་ དང་ །_ མྱ་ངན་ དང་ མུན་པ་ ཐམས་ཅད་ འཇོམས་པ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཡུལ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་བ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ རྡུལ་མེད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ རྣམ་དག་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ ཕུང་པོ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ སྐྱེ་མཆེད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ ཁམས་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ སྟོང་ [108b] པ་ ཉིད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ འགག་པ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ འགྲོ་བ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ འོང་བ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ འཆི་ འཕོ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ མི་ སྐྱེ་བ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ རང་བཞིན་ འོད་གསལ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ གསུམ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ མཐའ་ ཡ ས་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དང་ །_ རིག་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ མཉམ་པ་ཉིད་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཆོས་དབྱིངས་ རྣམ་པར་ གནོན་ དང་ །_ བདུད་ ཡུལ་མི་ གོས་ དང་ །_ བདུད་ ལས་ རྒྱལ་ དང་ །_ བདུད་ ལས་ རྒྱལ་ཆེན་པོ་ དང་ །_ གཙུག་ ན་ རིན་པོ་ཆེ་ དང་ །_ འོད་ཟེར་ སྟོང་ གི་ འོད་འཕྲོ་ དང་ །_ མངོན་པར་ འབྱུང་ དཀའ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ ཐུབ་དཀའ་ དང་ །_ རྟོགས་དཀའ་ དང་ །_ བསྙེན་པ ར་ དཀའ་བ འི་ བློ་ དང་ །_ ངན་འགྲོ་ སྐེམ་ དང་ །_ བཟང་སྐྱོང་ དང་ །_ དཀོན་མཆོག་ འབྱུང་གནས་ དང་ །_ དེད་དཔོན་ བཟང་པོ་ དང་ །_ མིས་ བྱིན་ དང་ །_ ཆུ་ལྷ འི་ ལྷ་ དང་ །_ ཟླ་བ འི་ ལྷ་ དང་ །_ དྲི་མ་ མེད་ ཀྱིས་ བྱིན་ དང་ །_ དྲི་མ་ མེད་པར་ གྲགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="29:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ བྱམས་པ་ དང་ །_ དེ་དག་ ལ་སོགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ བཅུ འི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྐྱེ་བ་ གཅིག་ གིས་ ཐོགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གཞན་ དང་ གཞན་དག་ ནས་ འདུས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ [109a] ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ་ ལ་ དཔྱོད་པ་ དང་ །_ ཐབས་ དང་ །_ ཚུལ་ དང་ །_ འདུལ་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཆོས་ ལ་ འགོད་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དཔྱོད་པ འི་ ཚུལ་ ཤེས་པ་ རབ་ འབྱམ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ ས འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཤེས་པ་ ལ་ དཔྱོད་ ཅིང་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྤྲོས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ ཆད་ ཅིང་ སྤྱོད་པ་ ལེན་པ་ རྣམ་པར་ ཆད་ དེ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སྡུད་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མཐའ་ དང་ དབུང་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཆུད་ མི་ ཟ་བ་ མི་ དམིགས་པ ར་ དཔྱོད་ ཅིང་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ བསམ་པ་ དང་ །_ བག་ ལ་ ཉལ་ དང་ །_ དབང་པོ་ དང་ །_ རྩོམ་པ་ དང་ །_ སྦྱོར་བ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ དཔྱོད་ ཅིང་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདས་པ་ དང་ །_ མ་འོངས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ གསུངས་པ འི་ དོན་ དང་ ཚིག་ དང་ །_ ཡི་གེ་ གཟུང་བ་ དང་ བླང་བ་ ཤེས་པ་ ཡང་དག་ པར་ འཛིན་ ཅིང་ རྟོག་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འཇིག་རྟེན་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ ལས་ འདས་པ་ དང་ །_ མཐའ་ དང་ དབུང་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདུས་བྱས་ དང་ །_ འདུས་མ་བྱས་ དང་ །_ དུས་ དང་ རིམ་པ འི་ ཚུལ་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདས་པ་ དང་ །_ མ་འོངས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ དཀྱིལ་འཁོར་ སྐད་ཅིག་ གཅིག་ གིས་ དེ་ མ་ ཐག་ ཏུ་ ཐོབ་པ ར་ གནས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ ལ་ འཆི་ འཕོ་ དང་ །_ འབྱུང་བ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ [109b] དང་ །_ མངོན་པར་ འབྱུང་བ་ དང་ །_ དཀའ་བ ར་ སྤྱོད་པ་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ར་ འགྲོ་བ་ དང་ །_ བདུད་འདུལ་བ་ དང་ །_ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ སྐོར་བ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ཆེན་པོ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཕྱིར་ སེམས་བསྐྱེད་ ཅིང་ བྱང་ཆུབ་ རྣམ་པར་ འཚང་རྒྱ་བ་ དང་ མ་ བྲལ་བ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ སེམས་ ཀྱི་ དམིགས་པ་ ལ་ འཇུག་པ ས་ སེམས་ཅན་ མ་ལུས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ དམིགས་པ་ ལ་ མཁས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རང་བྱུང་ གི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ ས་ལས་ མ་ བསྐྱོད་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལུས་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱིས་ ཐོབ་པ ར་ སྦྱོང་བ་ ལས་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ མངོན་པར་ འདུ་བྱེད་པ འི་ སྟོབས་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་ ཅིང་ མངོན་པར་ འདུ་ མི་ བྱེད་པ་ ཤེས་པ འི་ ཚུལ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ བྱ་བ་ ལ་ བསྐལ་པ་ མཐའ་ཡས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ ཀུན་ ཏུ་ འཛིན་པ ར་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱད་པ ར་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ ར་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ ཅིང་ གདུལ་བྱ འི་ ཁམས་ འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ འཛུད་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདས་པ་ དང་ །_ མ་འོངས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ དག་པ འི་ གནས་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_ སྦྱོང་བ འི་ སྟོབས་ ཀྱི་ ཁྱད་པར་ དང་ སྨོན་ལམ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཀུན་ ཏུ་ བཟང་པོ འི་ སྤྱོད་པ འི་ སྨོན་ལམ་ གྱི་ ཁྱད་པར་ གྱི་ བསམ་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཐད་ དུ་ འགྲོ་ ཞིང་ སྐུལ་བ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ ཀུན་ ཏུ་ འཛིན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རིགས་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་པ ར་ བྱེད་པ་ [110a] ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ མེད་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ ར་ བྱེད་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཅན་ གྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཡོངས་སུ་ སྦྱོང་བ ར་ བྱེད་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྒྱུན་ གཅོད་པ ར་ བྱེད་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ སྒྲིབ་པ་ མེད་པ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ནམ་མཁ འི་ ཁམས་ ལྟར་ ཚད་ མེད་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ལ་ འཇུག་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ དང་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ལས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ནས་ བསླང་བ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་མོ ས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རྒྱུས་ ཀུན་ ནས་ བསླང་བ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ འབྲས་བུ་ ལ་མོ ས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རྒྱ འི་ འབུར་ ཀུན་ ཏུ་ འབྱུང་བ་ ལྟ་བུ ར་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ་ཉིད་ དུ་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མིག་ཡོར་ དང་ །_ གཟུགས་བརྙན་ ལྟར་ སྟོན་པ འི་ ཆོས་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྒྲ་དབྱངས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ རིག་པ་ བྲག་ཅ་ དང་ མཚུངས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ གནས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དཔའ་བ ར་ འགྲོ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱིས་ རྣམ་པར་ རྩེན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ མཐའ་ཡས་པ འི་ མདོག་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ སྒྲུབ་པ འི་ གཟུགས་ ལ་ གནས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྐྲ་ ཙམ་ གྱི་ ཁྱོན་ གཅིག་ ལ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ་ དག་ ཏུ་ སྐྲ་ ཙམ་ གྱི་ ཁྱོན་ གཅིག་ ལ་ འཆི་ འཕོ་ དང་ །_ འབྱུང་བ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ མངོན་པར་ འབྱུང་བ་ དང་ །_ དཀའ་བ་ སྤྱད་པ ར་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ར་ [110b] འགྲོ་བ་ དང་ །_ བདུད་འདུལ་བ་ དང་ །_ མངོན་པར་ བྱང་ཆུབ་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ སྐོར་བ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ཆེན་པོ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྐྱིལ་མོ་ཀྲུང་ གཅིག་ གིས་ ཕྱོགས་ བཅུ་ དག་ གི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ནམ་མཁའ་ རྒྱས་པ ར་ འགེངས་པ ར་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཞིང་ གཅིག་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཞིང་ གཅིག་ གི་ རྒྱན་ བཀོད་པ་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ་ དག་ གི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ འཁོར་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཅིག་ གི་ འཁོར་ དུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཅིག་ གི་ འཁོར་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ཕྱོགས་ བཅུ་ དག་ གི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ འཁོར་ དུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མཐའ་ དང་ དབུང་ མེད་པར་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་ རང་ གི་ ལུས་ སུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྐུ་ སངས་རྒྱས་ གཅིག་ གི་ སྐུར་ ཞུགས་ པར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ གཅིག་ གི་ སྐུ་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྐུར་ ཞུགས་ པར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ རང་ གི་ ལུས་ སུ་ ཆུད་པ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་ ལ་དུ ས་ གསུམ་ གྱི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདས་པ འི་ དུས་ ལ་མ་ འོངས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དུས་ དང་ །_ མ་འོངས་པ འི་ དུས་ ལ་ འདས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དུས་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དུས་ ལ་ འདས་པ་ [111a] དང་ །_ མ་འོངས་པ འི་ དུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ལུས་ གཅིག་ གིས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་ ལ་ ལུས་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ ལས་ ལྡང་བ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">ལུས་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ ཅིང་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གིས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་ ལ །_ ལུས་ གཅིག་ ལས་ ལྡང་བ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་ སྙེད་ ཀྱི་ མངོན་པར་ བྱང་ཆུབ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་ ལ་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་ ལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་ ལས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ ལས་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ལུས་ ཆོས་ ཀྱི་ སྐུར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྒྱན་ བཀོད་པ་ དེ་དག་ ཞིང་ གཅིག་ ཏུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">ཞིང་ གཅིག་ གི་ རྒྱན་ བཀོད་པ་ དེ་དག་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཀྱི་ སྐུ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ལུས་ སུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྤུ འི་ ཁུང་བུ་ གཅིག་ ཏུ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ འི་ སྨོན་ལམ་ གྱི་ སྟོབས་ ཀྱི་ གནས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་ པར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ན་ གདུལ་བྱ འི་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ་ ཇི་ལྟ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ [111b] ཏུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བསྐལ་པ་ བགྲངས་པ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གཅིག་ ཏུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱད་པ་ སྤྱོད་པ་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་པ འི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སེམས་བསྐྱེད་པ་ གཅིག་ གིས་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ་ ན་ སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མངལ་ ནས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ དྲོད་གཤེར་ ལས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ རྫུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">སྐྱེས་པ་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ ཅན་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ རྐང་གཉིས་པ་ དང་ །_ རྐང་བཞི་པ་ དང་ །_ རྐང་མང་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ མི་མ་ཡིན་པ་ སེམས་ཅན་ གདུལ་བྱ་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ་</s>
    <s id="100:2">ཐམས་ཅད་ ཇི་ལྟ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ བྱ་བ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ གནས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">ཚད་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དག་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ལ་ གནོད་པ་ མེད་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བསྐལ་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དག་ ཡུད་ཙམ་ གཅིག་ ཏུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">ཡུད་ཙམ་ གཅིག་ བསྐལ་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དག་ ཏུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྤྱོད་ལམ་ ཇི་ལྟ་བུ ས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་ [112a] པར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ་ དེ་ལྟ ར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ གཟུགས་ ཀྱི་ ལུས་ ཀྱི་ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ དེ་དག་ དང་ །_ གཞན་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཡོན་ཏན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐ་དད་པ་ ནས་ འདུས་པ འི་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">ཚད་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ འདི་ ནས་ ཀྱང་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ རེ་རེ་ ཡང་གཡོག་ འཁོར་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">བརྒྱ་བྱིན་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལྷ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཐབ་བྲལ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལྷ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཡོངས་སུ་ དགའ་ལྡན་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལྷ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་འཕྲུལ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལྷ འི་ རྒྱལ་པོ་ གཞན་འཕྲུལ་ དབང་ བྱེད་པ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ལ་ ལྷ འི་ རྒྱལ་པོ་ རེ་རེ་ ཡང་གཡོག་ འཁོར་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">དེད་དཔོན་ ལ་སོགས་པ་ བདུད་ ཀྱི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ མང་པོ་ དག་ ཀྱང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">སྲིན་པོ འི་ རྒྱལ་ [112b] པོ་ འབུམ་ཕྲག་ བཅྭ་ བརྒྱད་ དང་ །_ འབྱུང་པོ འི་ རྒྱལ་པོ་ འབུམ་ཕྲག་ སུམ་ཅུ་ རྩ་ བརྒྱད་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ འབུམ་ཕྲག་ བརྒྱད་ཅུ་ དང་ །_ རིག་ སྔགས་འཆང་ གི་ རྒྱལ་པོ་ འབུམ་ཕྲག་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ ལྔ་ དང་ །_ དྲང་སྲོང་ འབུམ་ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ དགུ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ལྔ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_ རླུང་ གི་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ རྣམ་པར་ འཐོར་རླུང་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཐོར་རླུང་ ཆེན་པོ་ གཡོག་འཁོར་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ དང་ །_ ཚངས་པ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ཚངས་པ་ ཆེན་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ འོད་ཆུང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ཚད་ མེད་ འོད་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ འོད་གསལ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ དགེ་ཆུང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ཚད་ མེད་ དགེ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ དགེ་རྒྱས་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ སྤྲིན་ མེད་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ འབྲས་བུ་ ཆེ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ བསོད་ནམས་ སྐྱེས་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ གྱ་ནོམ་ སྣང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ཤིན་ཏུ་ མཐོང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ མི་ཆེ་བ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ མི་གདུང་བ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ འོག་མིན་ གྱི་ ལྷ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དག་ ལ་ ཚངས་པ་ ཆེན་པོ་ རེ་རེ་ ཡང་གཡོག་ འཁོར་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">ལྷ འི་ བུ་ དབང་ཕྱུག་ ཆེན་པོ་ ལ་སོགས་པ་ གནས་ གཙང་མ འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དག་ ཀྱང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">ཀླུ འི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ དྲི་ཟ འི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ གི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ མི འམ་ ཅིའི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ འི་ དབང་པོ་ བྱེ་བ་ [113a] ཕྲག་ བརྒྱ་ རེ་རེ་ ཡང་གཡོག་ འཁོར་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">མི་ དང་ མ་ཡིན་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">དགེ་བསྙེན་ དང་ དགེ་བསྙེན་མ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ མང་པོ་ དག་ ཀྱང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་བ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ གྱི་ ལྷ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དག་ དང་ །_ ལྷུན་པོ་ དང་ །_ ལྷུན་པོ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བཏང་བཟུང་ དང་ །_ བཏང་བཟུང་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ གངས་རི་ དང་ །_ ཁོར་ཡུག་ དང་ །_ ཁོར་ཡུག་ ཆེན་པོ་ ལ་སོགས་པ་ རི་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྷ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ གནས་ དང་ བཅས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">རྒྱ་མཚོ་ དང་ །_ རྒྱ་མཚོ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ ཆུ་ ཀླུང་ དང་ །_ ཆུ་ བྲན་ དང་ །_ མཚོ་ བྲན་ དང་ །_ མཚེའུ་ དང་ །_ ཆུ་མིག་ དང་ །_ འབབ་ཆུ་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྷ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ གནས་ དང་ བཅས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">གྲོང་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དང་ །_ གྲོང་རྡལ་ དང་ །_ ལྗོངས་ དང་ །_ ཡུལ་འཁོར་ དང་ །_ རྒྱལ་པོ འི་ ཕོ་བྲང་ འཁོར་ དང་ །_ འོར་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྷ་ གང་དག་ ཡིན་ [113b] པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ རང་ གིས་ གནས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ འི་ གནས་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྷ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ རང་རང་ གི་ གནས་ སུ་ ཞུགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ མཐུ ས་ སེམས་ཅན་ འགའ་ ལ་ ཡང་ གནོད་པ་ མེད་ ཅིང་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">ཟླ་བ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ ཉི་མ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ དང་ །_ རྒྱ་མཚོ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ བརྒྱ་ རེ་རེ་ ཡང་གཡོག་ འཁོར་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ མ་ དྲོས་པ་ ཡང་ འཁོར་ དང་ བཅས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ འི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ འི་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ ལ་མོ ས་པ །_ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ ལ་ གཞོལ་བ་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ འདོད་པ་ ཤ་སྟག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">དེ འི་ ཚེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཁ་དོག་ དང་ །_ གཟུགས་ དང་ །_ གཟི་བརྗིད་ དང་ །_ འོད་ ཀྱིས་ འཁོར་ ཐམས་ [114a] ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
    <s id="148:2">དཔེར་ན་ ཉི་མ ས་ འོད་ཟེར་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ ཕྱུང་ སྟེ་ སྲིན་བུ་ མེ་ཁྱེར་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ནས་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">དེ་བཞིན་ དུ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱང་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ཏེ་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
    <s id="150:2">དཔེར་ན་ ཟླ་བ་ ཡར་ གྱི་ ངོ་ ཚེས་ བཅྭ་ ལྔ་ ལ་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ སྤྲིན་ གྱི་ དྲ་བ་ ལས་ གྲོལ་བ་ ནི་ སྐར་མ འི་ ཚོགས་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">དེ་བཞིན་ དུ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱང་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ ཐམས་ཅད་ སྤ་བཀོང་ སྟེ་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ནས་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">རི འི་ རྒྱལ་པོ་ རི་རབ་ ལྟར་ དཔལ་ གྱིས་ རབ་ཏུ་ འབར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">སྐུ་ མི་ གཡོ །_</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">མི་ འགུལ་བ ར་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">ཀྱེ་ རྒྱལ་བ འི་ སྲས་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འདི་ ནི་ སྐུ་ མི་ གཡོ །_</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">མི་ འགུལ་བ ར་ བཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="161:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འདི་ ལ་ འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རབ་ཏུ་ འབྱུང་བ ར་ མངོན་དུ་ ཕྱོགས་ ཤིང་ ཁྱིམ་ ནས་ མངོན་པར་ འབྱུང་བ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ཞིང་ དཀའ་བ་ སྤྱོད་པ་ ལ་ གནས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ར་ གཤེགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ལ་ བཞུགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བདུད་ འཁོར་ གྲངས་མེད་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ ས་ བསྐོར་བ་ བཅོམ་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ལྷ་ དང་ །_ [114b] ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གིས་ དེད་དཔོན་ ཆེན་པོ་ རྒྱལ་ ལོ་ རྒྱལ་ ལོ་ ཞེས་ སྤྲོ་བ ར་ བྱེད་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ རྣམས་ གསོལ་བ་ འདེབས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཚངས་པ་ རྣམས་ ལ་ གསོལ་བ་ འདེབས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ གསོལ་བ་ འདེབས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྦྱིན་པ འི་ གཏམ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ གཏམ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཟོད་པ འི་ གཏམ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བརྩོན་འགྲུས་ ཀྱི་ གཏམ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བསམ་གཏན་ གྱི་ གཏམ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ གཏམ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཐབས་ ལ་ མཁས་པ འི་ གཏམ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རྫུ་འཕྲུལ་ གྱི་ གཏམ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ སྨོན་ལམ་ གྱི་ གཏམ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ གཏམ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཐེག་པ འི་ གཏམ །_</s>
    <s id="175:2">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ འི་ གཏམ །_</s>
    <s id="175:3">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ གཏམ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ ར་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དུད་འགྲོ ར་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཡི་དགས་ སུ་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ འི་ ནང་ དུ་ [115a] སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་ གྱི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="181:2">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ འཐབ་བྲལ་ གྱི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དགའ་ལྡན་ གྱི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ འཕྲུལ་དག འི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ གཞན་འཕྲུལ་ དབང་ བྱེད་ ཀྱི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བདུད་ ཀྱི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་ བུ་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཚངས་པ འི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">དེ་བཞིན་ དུ་ ཚངས་པ འི་ མདུན་ན་འདོན་ དང་ །_ ཚངས་ འཁོར་ དང་ །_ འོད་ཆུང་ དང་ །_ ཚད་ མེད་ འོད་ དང་ །_ འོད་གསལ་ དང་ །_ དགེ་ཆུང་ དང་ །_ ཚད་ མེད་ དགེ་ དང་ །_ དགེ་རྒྱས་ དང་ །_</s>
    <s id="183:2">སྤྲིན་ མེད་ དང་ །_ བསོད་ནམས་ སྐྱེས་ དང་ །_ འབྲས་བུ་ ཆེ་ དང་ །_ མི་ཆེ་བ་ དང་ །_ མི་གདུང་བ་ དང་ །_ གྱ་ནོམ་ སྣང་ དང་ །_ ཤིན་ཏུ་ མཐོང་ དང་ །_ འོག་མིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ མཐའ་ ཡ ས་ སྐྱེ་མཆེད་ དང་ །_</s>
    <s id="183:3">རྣམ་ཤེས་ མཐའ་ ཡ ས་ སྐྱེ་མཆེད་ དང་ །_ ཅི་ཡང་ མེད་པ འི་ སྐྱེ་མཆེད་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ མེད་ འདུ་ཤེས་ མེད་ མིན་ སྐྱེ་མཆེད་ དུ་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">འཇམ་དཔལ་ འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ མིར་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས །_</s>
    <s id="184:2">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཆོས་ རྣམས །_</s>
    <s id="184:3">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ གླིང་ གཉིས་ དང་ །_ གསུམ་ དང་ །_ བཞི་པ འི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="184:4">སྟོང་ གཉིས་ དང་ །_ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ གི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ཅག་ ལ་ སྟོན་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">འཇམ་དཔལ་ འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ འདོམ་ དོ་ ཙམ་ དུ་ འཕགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རྒྱང་གྲགས་ ཙམ་ དུ་ འཕགས །_</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ རྒྱང་གྲགས་ གཉིས་ ཙམ་ དུ་ འཕགས །_</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ [115b] ཚད་ ཙམ་ དུ་ འཕགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ གཉིས་ ཙམ་ དུ་ འཕགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ བཅུ་ ཙམ་ དུ་ འཕགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ སྟོང་ དུ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ པར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དཔག་ཚད་ འབུམ་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ འབུམ་ཕྲག་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ པར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ འབུམ་ཕྲག་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དཔག་ཚད་ འབུམ་ཕྲག་ བགྲངས་པ་ ལས་ འདས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱའི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:2">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆེན་པོ་ ཨནྡ་ རྙིལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:3">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:4">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སྐར་འོད་ ཀྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:5">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ པད་མ་ རཱ་ ག འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:6">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཐོགས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:7">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྡོ་རྗེ་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:8">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:9">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཉི་ཟླ་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:10">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆུ་ འདང་ གི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="197:11">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཤེལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="198:2">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="198:3">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རི་ དག ས་ [116a] ཀྱི་ རྒྱལ་པོ་ སེང་གེ་ རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="198:4">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་མོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ །_</s>
    <s id="198:5">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྒྱ་མཚོ འི་ གནས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཀོད་པ་ ཀུན་ ནས་ འོད་ཟེར་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">འཇམ་དཔལ་ འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་བཞིན་ གྱི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">འཇམ་དཔལ་ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ །_ དབྱིབས་ གང་དང་གང་ ཁོ་ན ས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར་བ །_</s>
    <s id="200:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ །_ དབྱིབས་ དེ་ དང་ དེ་ ཁོ་ན ར་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ བསྟན་པ་ གང་དང་གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཆོས་ དེ་ དང་ དེ་ཉིད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ ར་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">འཇམ་དཔལ་ སྤྱོད་པ་ གང་དང་གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བསྟན་པ་ ལ་ འཛུད་ ཅིང་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ སྤྱོད་པ་ དེ་ དང་ དེ་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཞུགས་པ ར་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ ཤར་ཕྱོགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">ཚད་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དག་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ མི་མ་ཡིན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ གང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="208:2">ཤར་ཕྱོགས་ སུ་ ཇི་ལྟ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ལྷོ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ ནུབ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱང་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ ཤར་ལྷོ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ ལྷོ་ནུབ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ ནུབ་བྱང་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱང་ཤར་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ སྟེང་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ འོག་ གི་ ཕྱོགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">[116b] ཚད་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དག་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ མི་མ་ཡིན་པ་ དག་ གིས་ དཔེར་ན་ འདམ་བུ འི་ ཚལ་ ལམ །_ བུ་རམ་ཤིང་ གི་ ཚལ་ ལམ །_ ཏིལ་ གྱི་ ཞིང་ བཞིན་ དུ་ ཡོངས་སུ་ གང་བ ར་ གྱུར་པ འི་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་བ ས་ འདུལ་བ་ ཡིན་ ན</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">སེམས་ཅན་ དེ་ དང་ དེ་དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྤྱན་སྔ་ ན་ འདོམ་གང་ ཙམ་ ན་ འཁོད་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">འཇམ་དཔལ་ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ །_ གནས་ གང་དང་གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ དང་ དེ་ ཁོ་ན ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདུན་ ན་ བཞུགས་པ ར་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གིས་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ བསྟན་པ་ གང་དང་གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ དང་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ཆོས་སྟོན་ པར་ ཐོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">འཇམ་དཔལ་ སྤྱོད་པ་ གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བསྟན་པ་ ལ་ འཇུག་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ སྤྱོད་པ་ དེ་ དང་ དེ་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཛད་པ་ ཐམས་ཅད་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">འཇམ་དཔལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
    <s id="219:2">དཔེར་ན་ ཟླ་བ་ ཡར་ གྱི་ ངོ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནམ་ཕྱེད་ ཀྱི་ དུས་ ན་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ སོ་སོ འི་ མདུན་ ན་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ འདུག་པ ར་ ཤེས་ ཀྱང་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གིས་ བདག་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ དུ་ ཤེས་པ ར་ འགྱུར་བ ར་ བདག་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གི་ མདུན་ ན་ འདུག་པ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ དུ་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ ས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ བྱ་བ་ འདི་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ འཁོར་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">གཞལ་ [117a] དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">ཚད་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ དབུས་ ན་ བཞུགས་ ན་</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདུན་ ན་ བཞུགས་པ ར་ མཐོང་ མོད་ ཀྱི །_ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདུན་ ན་ བཞུགས་པ ར་ ཤེས་པ ར་ འགྱུར་བ ར་ ང་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གི་ མདུན་ དུ་ འདུག་པ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ དུ་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཇི་ལྟ་བུ ས་ འདུལ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདུན་ ན་ བཞུགས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_ མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ རབ་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ འི་ དབང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ འདུ་བྱེད་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ རབ་ རྣམས་ འབྱུང་བ ར་ འདུ་བྱེད་ རྣམས་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">འོན་ཀྱང་ འདུ་བྱེད་ དེ་དག་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ རབ་ རྣམས་ ཀྱི་ བྱ་བ་ དག་ ལ་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ རབ་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཐོང་</s>
    <s id="234:2">ཡང་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">འོན་ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ ར་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱ་ རིགས་ མ་ ནི་ རས་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ ཁ་དོག་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱ་ རས་ སེར་པོ འི་ སྟེང་ དུ་ བཞག་ ན་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱ་ ཁ་དོག་ སེར་པོ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">གལ་ཏེ་ རས་ དམར་པོ འི་ སྟེང་ དུ་ བཞག་ ན་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱ་ ཁ་དོག་ དམར་པོ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">གལ་ཏེ་ རས་ སྔོན་པོ འི་ སྟེང་ དུ་ བཞག་ ན་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱ་ ཁ་དོག་ སྔོན་པོ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">དེ་ལྟ ར་ རས་ ཁ་དོག་ ཅི་ དང་ ཅི་འདྲ་བ འི་ སྟེང་ དུ་ བཞག་པ་ དེ་ དང་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ཁ་དོག་ ཁོ་ [117b] ནར་ འགྱུར་</s>
    <s id="241:2">ཡང་ འཇམ་དཔལ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡང་ སེམས་ཅན་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ ཁ་དོག་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱའི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱའི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ མུ་ཏིག་ གི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་ ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ མུ་ཏིག་ གི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཨན་ ད་ རྙིལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཨན་ ད་ རྙིལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྒྱ་མཚོ འི་ གནས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཀོད་པ་ ཀུན་ ནས་ འོད་ཟེར་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྒྱ་མཚོ འི་ གནས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཀོད་པ་ ཀུན་ ནས་ འོད་ཟེར་ སྣང་ [118a] བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ སེང་གེ་ རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">ནི་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ སེང་གེ་ རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་མོ འི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">ནི །_ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་མོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མ འི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">ནི །_ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆུ་ འདང་ གི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">ནི །_ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆུ་ འདང་ གི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">དེ་བཞིན་ དུ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">ནི །_ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">དེ་བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེས་པ འི་ བར་ གྱི་ ཁ་དོག་ གིས་ གདུལ་བ ར་ བྱ་བ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">ནི །_ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེས་པ འི་ བར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">གཟུགས་ མེད་པར་ སྐྱེས་པ འི་ བར་ གྱི་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ གང་དང་གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དེ་ དང་ དེ་ལྟ་ བུར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">དེ་བཞིན་ དུ་ སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མངལ་ ནས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ དྲོད་གཤེར་ ལས་ སྐྱེས་ [118b] པ་ དང་ །_ རྫུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">སྐྱེས་པ་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ ཅན་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ མེད་ འདུ་ཤེས་ མེད་ མིན་ གྱི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ གང་དང་གང་ གིས་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དེ་ དང་ དེར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ཡང་</s>
    <s id="275:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱའི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཻ་ དཱུརྱའི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཨན་ ད་ རྙིལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཨན་ ད་ རྙིལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྒྱ་མཚོ འི་ གནས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཀོད་པ་ ཀུན་ ནས་ འོད་ཟེར་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྒྱ་མཚོ འི་ གནས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ བཀོད་པ་ ཀུན་ ནས་ འོད་ཟེར་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ སེང་གེ་ རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ སེང་གེ་ རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་མོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་ [119a] པོ་ ཆེ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་མོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཐོགས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཐོགས་པ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྡོ་རྗེ་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ རྡོ་རྗེ་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཉི་ཟླ་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཉི་ཟླ་ སྣང་བ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ གིས་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ལ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཡིད་བཞིན་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ མཐོང་བ ར་ ནི་ མ་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">དེ་བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྐྱེས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བརྗོད་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ་ དེ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">བམ་པོ་ གཉིས་པ །_</s>
    <s id="294:2">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ་ གང་ དུ་ འབྱུང་བ་ དེར་ ལྕགས་ དང་ ལྕགས་ ལས་ བྱས་པ འི་ ཡོ་བྱད་ རྣམས་ མི་ འབྱུང་ མོད་ ཀྱི །_</s>
    <s id="294:3">འཇམ་དཔལ་ འོན་ཀྱང་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">འདི་ སྙམ་ དུ་ བདག་ གང་ དུ་ བྱུང་བ་ དེར་ ལྕགས་ དང་ ལྕགས་ ལས་ བྱས་པ འི་ ཡོ་བྱད་ རྣམས་ འབྱུང་བ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག་ སྙམ་ དུ་ མི་ སེམས་ མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱུང་བ་ དེར་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ སྤྱོད་པ་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་ དང་ །_ གཅེར་ [119b] བུ་པ་ ལ་སོགས་ པ་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གྱི་ གནས་ ཐམས་ཅད་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">དེར་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ ཐམས་ཅད་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">དེར་ འཁྲུག་པ་ ཐམས་ཅད་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">དེར་ མཚམས་མེད་པ་ ལྔ་ པོ་ དག་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">དེར་ མི་དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ རྣམས་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">དེར་ རྒྱལ་པོ འི་ བཀའ་ལུང་ དང་ །_ ཆོས་ གཅེས་པ་ འདོར་བ་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">དེར་ ཉི་ཟླ འི་ འོད་ དག་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">དེར་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ དང་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ འོད་ དག་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">དེར་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ འོད་ རྣམས་ དང་ །_ མེ འི་ འོད་ རྣམས་ དང་ །_ གློག་ གི་ འོད་ རྣམས་ མི་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">དེར་ ཡུད་ཙམ་ དང་ །_ ཡུད་ཙམ་ ཕྱེད་ དང་ །_ ཟླ་བ་ དང་ །_ ཟླ་བ་ ཕྱེད་ དང་ །_ ལོར་ བགྲང་བ་ རྣམས་ མི་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">འཇམ་དཔལ་ གཞན་ དུ་ ན་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ནི་ མ་གཏོགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ འོད་ ཀྱིས་ རེག་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ འགྱུར་ ཡང་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ གང་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ དམིགས་པ འི་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ འི་ འོད་ ཀྱིས་ རེག་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ འགྱུར་</s>
    <s id="314:2">ཡང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆེན་པོ་ བཻ་ དཱུརྱ་ བྱི་དོར་ ལེགས་པ ར་ བྱས་པ་ མགོ འི་ རྒྱན་ ནམ །_ མགུལ་བ འི་ རྒྱན་ ནམ །_ ལག་པ འི་ རྒྱན་ ནམ །_ རྐང་པ འི་ རྒྱན་ ཡང་ རུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">གང་དང་གང་ གིས་ ལོགས་ ན་ རྒྱན་ དུ་ འདུག་པ་ དེ་ དང་ དེར་ རྒྱན་ དུ་ ཤིན་ཏུ་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆེན་པོ་ བཻ་ དཱུརྱ་ དེ་ [120a] ཉིད་ ཀྱི་ མཐུ ས་ རྒྱན་ དེ་དག་ ཀྱང་ ཤིན་ཏུ་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ ར་ འདུག་ ཀྱང་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆེན་པོ་ བཻ་ དཱུརྱ་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སྤྱོད་ལམ་ གྱི་ གནས་ གང་དང་གང་ གིས་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ འམ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ འམ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ འམ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྤྱོད་པ འམ །_</s>
    <s id="321:2">སྤྱོད་པ་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་ དང་ །_ གཅེར་བུ་པ འི་ སྤྱོད་པ འམ །_</s>
    <s id="321:3">དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དང་ །_</s>
    <s id="321:4">ཤ་ཟ་ དང་ །_ གྲུལ་བུམ་ དང་ །_ སྲིན་པོ འི་ སྤྱོད་པ འམ །_</s>
    <s id="321:5">ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ འི་ སྤྱོད་པ འམ །_ སྤྱོད་པ་ གང་དང་གང་ ལ་ གནས་པ འི་ སྤྱོད་པ་ དེ་ དང་ དེ་ཉིད་ ཤིན་ཏུ་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ མཐུ ས་ སྤྱོད་པ་ དེ་ ཤིན་ཏུ་ ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ །_ ལྷང་ངེ ར་ རྣམ་པར་ མཛེས་ ཀྱང་</s>
    <s id="322:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ས་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">ས་ ལ་ བརྟེན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">ས་བོན་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་བ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ རྣམས་ སྐྱེ་ ཞིང་ འཕེལ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ རྒྱས་པ་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར་</s>
    <s id="327:2">ཡང་ འཇམ་དཔལ་ ས་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ བརྟེན་ ནས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཐམས་ཅད་ སྐྱེ་ ཞིང་ འཕེལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">ཤིན་ཏུ་ རྒྱས་པ་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར་ ཡང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ སྤྲིན་ཆེན་པོ ས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ཐམས་ཅད་ ཁེབས་པ ར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་བ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ རྣམ་པ་ ཐ་དད་པ་ རྣམས་ [120b] སུ་ ཆར་པ་ ཆེན་པོ་ རབ་ཏུ་ ཕབ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">རོ་ གཅིག་པ འི་ ཆུ འི་ རྒྱུན་ དེས་ རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་བ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ རྣམ་པ་ ཐ་དད་པ་ རྣམས་ སྐྱེ་བ ར་ བྱེད་ ཅིང་</s>
    <s id="337:2">གནས་ རྣམ་པ་ ཐ་དད་པ་ རྣམས་ སུ་ ཆུ་ དེ་ རོ་ ཐ་དད་པ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ ཐ་དད་ པར་ ཡང་ གནས་ ལ །_</s>
    <s id="337:3">འཇམ་དཔལ་ སྤྲིན་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ བྱ་བ་ ཐ་དད་པ་ རྣམས་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ འི་ སྤྲིན་ གྱིས་ ཁྱབ་པ ར་ མཛད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">སེམས་ཅན་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སྣ་ཚོགས་ བསགས་པ །_ སྨོན་ལམ་ དང་ །_ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ དང་ །_ མོས་པ་ ཐ་དད་ ཅིང་ མོས་པ་ ཐ་དད་པ་ ལ་ གནས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ ཆར་ ཆེན་པོ་ མངོན་པར་ ཕབ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཀྱི་ ཆར་ དེ་ཡང་ རོ་ གཅིག་པ་ ཡིན་མོད་ ཀྱི །_ འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སྣ་ཚོགས་ བསགས་པ །_ སྨོན་ལམ་ དང་ །_ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ དང་ །_ མོས་པ་ ཐ་དད་ ཅིང་ མོས་པ་ ཐ་དད་པ་ ལ་ གནས་པ །_ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ དང་ །_ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ དང་ །_ མོས་པ་ ཐ་དད་པ་ ལ་ ཞུགས་པ་ རྣམས་ ལ་ རྣམ་པ་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐ་དད་པ་ ཁོ་ན འི་ ཆར་པ ས་ ནུས་པ་ ཇི་ལྟ་བ་ དང་ །_ མཐུ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསྐྱེད་ ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
    <s id="344:2">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་པ འི་ ལྷ འི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་ གྱི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">དེ་བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">འཐབ་བྲལ་ རྣམས་ དང་ །_ དགའ་ལྡན་ [121a] རྣམས་ དང་ །_ འཕྲུལ་དགའ་ རྣམས་ དང་ །_ གཞན་འཕྲུལ་ དབང་ བྱེད་ རྣམས་ དང་ །_</s>
    <s id="350:2">དེ་བཞིན་ དུ་ ཚངས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ཚངས་ཆེན་ རྣམས་ དང་ །_ ཚངས་པ འི་ མདུན་ན་འདོན་ རྣམས་ དང་ །_ འོད་ཆུང་ རྣམས་ དང་ །_ ཚད་ མེད་ འོད་ རྣམས་ དང་ །_ འོད་གསལ་ རྣམས་ དང་ །_ དགེ་ཆུང་ རྣམས་ དང་ །_ ཚད་ མེད་ དགེ་ རྣམས་ དང་ །_ དགེ་རྒྱས་ རྣམས་ དང་ །_ སྤྲིན་ མེད་ རྣམས་ དང་ །_ བསོད་ནམས་ སྐྱེས་ རྣམས་ དང་ །_ འབྲས་བུ་ཆེ་བ་ རྣམས་ དང་ །_</s>
    <s id="350:3">མི་ཆེ་བ་ རྣམས་ དང་ །_ མི་གདུང་བ་ རྣམས་ དང་ །_ གྱ་ནོམ་ སྣང་ རྣམས་ དང་ །_ ཤིན་ཏུ་ མཐོང་ རྣམས་ དང་ །_ གནས་ གཙང་མ འི་ རིས་ རྣམས་ དང་ །_ འོག་མིན་ རྣམས་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">བདུད་ ཀྱི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ་</s>
    <s id="351:2">སྙམ་ དུ་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ རྒྱལ་པོ ར་ སྐྱེ་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ མིར་ སྐྱེ་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ལ་ ནི་ དབང་ཕྱུག་ ཏུ་ འགྱུར་བ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ རྣམ་པར་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ འོ་</s>
    <s id="355:2">སྙམ་ དུ་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">འོན་ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སེམས་ཅན་ སྨོན་ལམ་ དང་ །_ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ དང་ །_ མོས་པ་ ཇི་ལྟ་བ་ དང་ །_ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཇི་ལྟ ར་ བསགས་པ་ བཞིན་ དུ་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ ཐམས་ཅད་ དུ་ བཏང་སྙོམས་ སུ་ བཞུགས་ ཤིང་ བཏང་སྙོམས་ ལ་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ཤར་མ་ ཐག་ ཏུ་ འོད་ཟེར་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ བཏང་བ ས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མུན་པ་ མུན་ནག་ ཐམས་ཅད་ མེད་པར་ འགྱུར་</s>
    <s id="359:2">ཡང་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ཤར་མ་ ཐག་ ཏུ་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ འོད་ཟེར་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ བཏང་ [121b] བས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྟ་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ མུན་པ་ ཐམས་ཅད་ མེད་པར་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སུ་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ འབྱུང་བ་ ནི་ མ་གཏོགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ ངས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ བསལ་ ལོ་ སྙམ་ མམ །_ བསལ་བ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ དུ་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="365">
    <s id="365:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="366">
    <s id="366:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ ཐམས་ཅད་ དུ་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ ཅིང་ མཉམ་ སྟེ་ བཏང་སྙོམས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="367">
    <s id="367:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ སྒྱུ་མ་ སྤྲུལ་པ་ ནི་ སྒྱུ་མ་ མཁན་ གྱི་ དབང་ གིས་ བྱ་བ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ དང་ །_ ལུས་ ཐ་དད་པ་ སྣ་ཚོགས་ སྟོན་ ཀྱང་</s>
    <s id="367:2">འཇམ་དཔལ་ སྒྱུ་མ་ སྤྲུལ་པ་ དེ་ ནི་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་ འགགས་པ །_ ཡི་གེ་ མེད་པ །_ སྒྲ་མེད་པ །_ ཡུལ་མེད་པ །_ དངོས་པོ་ མེད་པ །_ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ མཚན་ཉིད་ མེད་པ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ །_ ཀུན་ ཏུ་ སྤྱོད་པ་ མེད་པ །_ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ དང་ མཉམ་ ཞིང་ གཉེན་པོ་ མེད་པ་ ཡིན་ཡང་</s>
    <s id="367:3">འཇམ་དཔལ་ སྒྱུ་མ་ སྤྲུལ་པ་ ནི་ སྒྱུ་མ་ མཁན་ གྱི་ དབང་ གིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ བྱ་བ་ སྣ་ཚོགས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="368">
    <s id="368:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ འཁོར་ གྱི་ ནང་ ན་ གཟུགས་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ །_ བྱ་བ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ གནས་ སྣ་ཚོགས་ འབྱུང་ མོད་ ཀྱི །_ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་ ནི་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ །_ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་ འགགས་པ །_ ཡི་གེ་ མེད་པ །_ སྒྲ་མེད་པ །_ ཡུལ་མེད་པ །_ དངོས་པོ་ མེད་པ །_ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ །_ མཚན་ཉིད་ མེད་པ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ །_ ཀུན་ ཏུ་ སྤྱོད་པ་ མེད་པ །_ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ དང་ མཚུངས་ ཤིང་ གཉེན་པོ་ མེད་པ །_ ཁམས་ གསུམ་ ལས་ ཡང་དག་ པར་ འདས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="369">
    <s id="369:1">འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ མཛད་པ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="370">
    <s id="370:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ཉི་མ་ ནི་ གཅིག་ ཁོ་ན་ ཡིན་ [122a] ན་ རི འི་ རྒྱལ་པོ་ རི་རབ་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ གླིང་བཞི་ རྣམས་ སུ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྣམ་པ་ མང་པོ ར་ མཐོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="371">
    <s id="371:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་ འཆར་བ ར་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="372">
    <s id="372:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཤར་ ཟིན་པ ར་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="373">
    <s id="373:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བག་ དྲོས་པ་ ཙམ་ དུ་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="374">
    <s id="374:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དྲོས་ཆེན་ ཙམ་ དུ་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="375">
    <s id="375:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ནམ་ཕྱེད །_ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཉི་མ་ ཕྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="376">
    <s id="376:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཉི་མ་ མེལ་ ཙེ་ ཐུན་ གཅིག་ ཙམ་ དུ་ ཤར་བ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="377">
    <s id="377:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཉི་མ་ ཕྱེད་ ཡོལ་ ཙམ་ དུ་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="378">
    <s id="378:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཉི་མ་ སྣུར་ ཙམ་ དུ་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="379">
    <s id="379:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཐོ་རངས་ ཙམ་ དུ་ ཤེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="380">
    <s id="380:1">ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ གཅིག་ ཡིན་མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ གླིང་བཞི་ དག་ ཏུ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ གཞན་ དང་ གཞན་དག་ ཏུ་ མཐོང་ ཡང་</s>
    <s id="380:2">ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="381">
    <s id="381:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="382">
    <s id="382:1">ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ བཞིན་ དུ་ རི་རབ་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ གླིང་བཞི་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སུ་ བྱ་བ་ སྣ་ཚོགས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="383">
    <s id="383:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ འཁོར་ གཅིག་ ཁོ་ན འི་ ནང་ ནས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="384">
    <s id="384:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདའ་བ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="385">
    <s id="385:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ པར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="386">
    <s id="386:1">འཁོར་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="387">
    <s id="387:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ ལོ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="388">
    <s id="388:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་ ལོ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="389">
    <s id="389:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ སྙིང་པོ ར་ གྱུར་པ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="390">
    <s id="390:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ ནུབ་པ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="391">
    <s id="391:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཆོས་ བསྟན་ ནས་ ལོ་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ [122b] ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="392">
    <s id="392:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་ ལོ་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="393">
    <s id="393:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ ལོ་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལོ་ སྟོང་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="394">
    <s id="394:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="395">
    <s id="395:1">ལོ་ བརྒྱ་ དང་ །_ ལོ་ སྟོང་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="396">
    <s id="396:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ ལོ་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="397">
    <s id="397:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་ ལོ་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="398">
    <s id="398:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས །_།</s>
  </p>
  <p id="399">
    <s id="399:1">ཁ་ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="400">
    <s id="400:1">བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ བཅུ་ དང་ །_ ཉི་ཤུ་ དང་ །_ སུམ་ཅུ་ དང་ །_ བཞི་ བཅུ་ དང་ །_ ལྔ་ བཅུ་ ལོན་པར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="401">
    <s id="401:1">འཇམ་དཔལ་ འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ལྷ་ དང་ །_ མི་ཁ་ ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ བསྐལ་པ་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ ལོན་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="402">
    <s id="402:1">འཇམ་དཔལ་ འཁོར་ འདི་ཉིད་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ལྷ་ དང་ །_ མི་ཁ་ ཅིག་ གིས་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="403">
    <s id="403:1">བསྐལ་པ་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ ལོན་པར་ ཤེས་ ཀྱང་</s>
    <s id="403:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="404">
    <s id="404:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="405">
    <s id="405:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ བཞིན་ དུ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="406">
    <s id="406:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ འཛམ་བུ འི་ [123a] གླིང་ དུ་ རླུང་ གི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ཆེན་པོ་ ལངས་པ ས་ རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་བ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལོ་མ་ ཐམས་ཅད་ གཡོ །_</s>
  </p>
  <p id="407">
    <s id="407:1">རབ་ཏུ་གཡོ །_ ཀུན་ ཏུ་ རབ་ཏུ་གཡོ །_ འགུལ །_ རབ་ཏུ་ འགུལ །_ ཀུན་ ཏུ་ རབ་ཏུ་ འགུལ །_ འུར་འུར །_</s>
    <s id="407:2">རབ་ཏུ་ འུར་འུར །_ ཀུན་ ཏུ་ རབ་ཏུ་ འུར་འུར །_</s>
    <s id="407:3">འཁྲུགས །_ རབ་ཏུ་ འཁྲུགས །_ ཀུན་ ཏུ་ རབ་ཏུ་ འཁྲུགས་ ཤིང་ལོ་ མ་ཁ་ ཅིག་ ནི་ ཤར་ཕྱོགས་ སུ་ དམའ་ ལ་ ནུབ་ཕྱོགས་ སུ་ མཐོ །_</s>
  </p>
  <p id="408">
    <s id="408:1">ཁ་ཅིག་ ནི་ ནུབ་ཕྱོགས་ སུ་ དམའ་ ལ །_ ཤར་ཕྱོགས་ སུ་ མཐོ །_</s>
  </p>
  <p id="409">
    <s id="409:1">ལོ་མ་ ཁ་ཅིག་ ནི་ མཐའ་ དམའ་ ལ་ དབུས་ མཐོ །_</s>
  </p>
  <p id="410">
    <s id="410:1">ཁ་ཅིག་ ནི་ བྱང་ཕྱོགས་ དམའ་ ལ་ ལྷོ་ཕྱོགས་ སུ་ མཐོ་</s>
    <s id="410:2">ཡང་ རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་བ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལོ་མ་ རྣམས་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="411">
    <s id="411:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="412">
    <s id="412:1">འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ རླུང་ གི་ དཀྱིལ་འཁོར་ གྱི་ དབང་ གིས་ བྱ་བ་ སྣ་ཚོགས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="413">
    <s id="413:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="414">
    <s id="414:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="415">
    <s id="415:1">འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ རྟག་ ཏུ་ སྐད་ཅིག་ སྐད་ཅིག་ ལ་ གཟུགས་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ དང་ །_ བྱ་བ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ གནས་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ མཐའ་ ཡ ས་ མུ་མེད་པ་ རྣམས་ སུ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="416">
    <s id="416:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ དམིགས་པ་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ་ ཇི་སྙེད་ འབྱུང་བ་ དེ་སྙེད་ ཀྱི་ བསྐལ་པ ར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེ་བ འི་ རྒྱུན་ ཆད་ ཅིང་ ལྡོག་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="417">
    <s id="417:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ནི་ ཡོན་ཏན་ ཚད་ མེད་པ་ དང་ ལྡན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="418">
    <s id="418:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཅིག་ ལ་ དམིགས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ གྱི་ མཐའ་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ གནས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ [123b] ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གིས་ ཀྱང་ རྟོགས་པ ར་ མི་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="419">
    <s id="419:1">འཇམ་དཔལ་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ །_ མི་ རྣམས་ ནི་ ཆེས་ ཉུང་ གི་ ཕྱི་རོལ་ གྱི་ དྲང་སྲོང་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ལྔ་ དང་ ལྡན་པ་ འདོད་པ་ དག་ ལ་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ ཤིང་རྟ འི་ ཕང་ལོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ས་ཕྱོགས་ གཅིག་ ན་ སེམས་ཅན་ དག་ མཐོང་བ་ ནི་ ཆེས་ མང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="420">
    <s id="420:1">འཇམ་དཔལ་ ཕྱི་རོལ་ གྱི་ དྲང་སྲོང་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ལྔ་ དང་ ལྡན་པ་ འདོད་པ་ དག་ ལ་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ན་ སེམས་ཅན་ དག་ མཐོང་བ་ ནི་ ཆེས་ ཉུང་ གི །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཉན་ཐོས་ དགྲ་བཅོམ་པ །_ ཟག་པ་ ཟད་པ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ བརྒྱད་ ལ་ བསམ་གཏན་ པས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ ཤིང་རྟ འི་ ཕང་ལོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ན་ སེམས་ཅན་ དག་ མཐོང་བ་ ནི་ ཆེས་ མང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="421">
    <s id="421:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཉན་ཐོས་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཟག་པ་ ཟད་པ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ བརྒྱད་ ལ་ བསམ་གཏན་ པས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ན་ སེམས་ཅན་ ཇི་སྙེད་ མཐོང་བ་ དེ་བ ས་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ ཤིང་རྟ འི་ ཕང་ལོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ས་ཕྱོགས་ གཅིག་ ན་ སེམས་ཅན་ དག་ མཐོང་བ་ ནི་ ཆེས་ མང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="422">
    <s id="422:1">འཇམ་དཔལ་ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="423">
    <s id="423:1">སེམས་ཅན་ ཇི་སྙེད་ མཐོང་བ་ དེ་བ ས་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ གནས་པ ས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ ཤིང་རྟ འི་ ཕང་ལོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ས་ཕྱོགས་ གཅིག་ ན་ སེམས་ཅན་ དག་ མཐོང་བ་ ནི་ ཆེས་ མང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="424">
    <s id="424:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ གནས་པ ས་ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ན་ སེམས་ཅན་ ཇི་སྙེད་ མཐོང་བ་ དེ་བ ས་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ [124a] གཤེགས་པ ས་ ལྷ འི་ སྤྱན་ གྱིས་ ཤིང་རྟ འི་ ཕང་ལོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ས་ཕྱོགས་ གཅིག་ ན་ སེམས་ཅན་ དག་ གཟིགས་པ་ ནི་ ཆེས་ གྲངས་མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="425">
    <s id="425:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ན་ ཤིང་རྟ འི་ ཕང་ལོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ས་ཕྱོགས་ ཐམས་ཅད་ ན་ གནས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རེ་རེ འི་ སེམས་ དང་སེམས་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཆོས་ བྱུང་བ་ དང་ །_ འབྱུང་བ་ དང་ །_ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ གང་དག་ གཟིགས་པ་ དེ་དག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ གནས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དུ་ ཡང་ བགྲང་བ འམ །_ བསམ་པ འམ །_ གྲངས་ སུ་ བྱ་བ ར་ སླ་བ་ མ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="426">
    <s id="426:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ འདས་པ་ དང་ །_ མ་འོངས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ་ དེ་དག་ གིས་ སེམས་ དང་སེམས་ ལས་ བྱུང་བ་ དེ་དག་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ ར་ སྐད་ཅིག་ ཐང་ ཅིག་ ཡུད་ཙམ་ ཅིག་ ལ་ རབ་ཏུ་ མཁྱེན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="427">
    <s id="427:1">འཇམ་དཔལ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ གཏོགས་པ འི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ དང་སེམས་ ལས་ འབྱུང་བ་ རྣམས་ རྒྱུ་ གང་ དང་ །_ དམིགས་པ་ གང་ དང་ །_ རྐྱེན་ གང་ གིས་ ཇི་ལྟ ར་ བྱུང་བ་ དང་ །_ འབྱུང་བ་ དང་ །_ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གིས་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ །_ བྱ་བ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ གནས་ གང་དག་ བྱུང་བ་ དང་ །_ འབྱུང་བ་ དང་ །_ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སྐད་ཅིག་ ཐང་ ཅིག་ ཡུད་ཙམ་ ཅིག་ ལ་ ཡང་དག་པ་ ཇི་ལྟ་ བ་ བཞིན་ དུ་ རབ་ཏུ་ མཁྱེན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="428">
    <s id="428:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="429">
    <s id="429:1">མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ འདུལ་བ་ ཡང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སྐད་ཅིག་ ཐང་ ཅིག་ ཡུད་ཙམ་ ཅིག་ ལ་ རབ་ཏུ་ མཁྱེན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="430">
    <s id="430:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ རེ་རེ འི་ མ་རིག་པ འི་ གནས་ ཀྱི་ ས འི་ ཉོན་མོངས་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་ [124b] མ་ བས་ མང་བ་ དེ་དག་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སྐད་ཅིག་ ཐང་ ཅིག་ ཡུད་ཙམ་ ཅིག་ ལ་ རབ་ཏུ་ མཁྱེན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="431">
    <s id="431:1">འཇམ་དཔལ་ རྒྱུ་ གང་ དང་ །_ དམིགས་པ་ གང་ དང་ །_ རྐྱེན་ གང་ གིས་ ཉོན་མོངས་པ་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ འབྱུང་བ་ དང་ །_ ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ་ གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གི་ ཉོན་མོངས་པ་ ཇི་ལྟ ར་ ཞི་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སྐད་ཅིག་ ཐང་ ཅིག་ ཡུད་ཙམ་ ཅིག་ ལ་ རབ་ཏུ་ མཁྱེན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="432">
    <s id="432:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ནི་ ཡེ་ཤེས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དང་ ལྡན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="433">
    <s id="433:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ ཉི་མ འི་ དབང་ གིས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ གཟུགས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ གཟི་བརྗིད་ དང་ །_ འོད་ རབ་ འབྲིང་ ཐ་མ ར་ སྣང་ ཡང་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ འབྲི་བ འམ །_ འཕེལ་བ་ ཡང་ མེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="434">
    <s id="434:1">འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ཉི་མ་ བགྲང་བ་ དང་ །_ ཡུད་ཙམ་ དང་ །_ ཡུད་ཙམ་ ཕྱེད་ ཀྱི་ གྲངས་ བརྩི་བ ར་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ཡང་ འབྱུང་ ལ་</s>
    <s id="434:2">འཇམ་ དཔལ་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="435">
    <s id="435:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="436">
    <s id="436:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ བསམ་པ་ རབ་ འབྲིང་ ཐ་མ ས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟུགས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ གཟི་བརྗིད་ དང་ །_ འོད་ རབ་ འབྲིང་ ཐ་མ ར་ མཐོང་ ཡང་</s>
    <s id="436:2">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ གང་ གི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ མོས་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ གྱི་ སྟོབས་ དང་ །_ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཅི་འདྲ་བ་ ཡིན་པ་ དེ་ འདྲ་བ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="437">
    <s id="437:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ ནི་ རབ་ འབྲིང་ ཐ་མ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="438">
    <s id="438:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="438:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ནི་ ཆོས་ [125a] ཀྱི་ སྐུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="439">
    <s id="439:1">ཤིན་ཏུ་ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་བྱུང་བ །_ མ་ འགགས་པ་ ཡིན་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="440">
    <s id="440:1">འཇམ་དཔལ་ འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ བསམ་པ་ རབ་ འབྲིང་ ཐ་མ ས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་ འབྲིང་ ཐ་མ ར་ མཐོང་ གི །_</s>
    <s id="440:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="441">
    <s id="441:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="442">
    <s id="442:1">འཇམ་དཔལ་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ འདི་ ན་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ མི་མ་ཡིན་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ཐ་ན་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ འི་ སེམས་ཅན་ གང་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ བཤོས་ གསོལ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ བཤོས་ མི་ གསོལ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ མཐོང་བ་ དང་ །_ གང་དག་ མི་ མཐོང་བ་ དང་ །_ གང་དག་ སྡོད་པ་ དང་ །_ གང་དག་ མི་ སྡོད་པ་ དང་ །_ གང་དག་ གཤེ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ མི་ གཤེ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ རེག་པ་ དང་ །_ གང་དག་ མི་ རེག་པ་</s>
    <s id="442:2">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ རྣམས་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ ས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="443">
    <s id="443:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ གང་དག་ གིས་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ་ མཐོང་བ་ དང་ །_ རེག་པ་ དང་ །_ སྤྱོད་ཡུལ་ དུ་ གནས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ ཁ་དོག་ ཏུ་ འགྱུར་ ཡང་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ་ ནི་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="444">
    <s id="444:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ སེམས་ཅན་ གང་དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐ་ན་ རི་མོ ར་ བྲིས་པ་ དང་ །_ གཟུགས་ སུ་ བྱས་པ་ མཐོང་བ་ དང་ །_ རེག་པ་ དང་ །_ དེ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཡང་ ཤེས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ གཟུགས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་</s>
    <s id="444:2">ཡང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="445">
    <s id="445:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="446">
    <s id="446:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ རྩི འི་ རྒྱལ་པོ་ ལེགས་པ ར་ མཐོང་ ཞེས་ བྱ་བ་ སེམས་ཅན་ གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ [125b] དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="447">
    <s id="447:1">གང་དག་ གིས་ མཐོང་བ་ དེ་དག་ གི་ མིག་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="448">
    <s id="448:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གི་ རྣ་བ ས་ དེ་ རླུང་ གིས་ བསྐྱོད་པ འི་ སྒྲ་ ཐོས་པ་ དེ་དག་ གི་ རྣ་བ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="449">
    <s id="449:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གི་ དྲི་ ཚོར་བ་ དེ་དག་ གི་ སྣ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="450">
    <s id="450:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གི་ ལྕེ ས་ དེ འི་ རོ་ མྱོང་བ་ དེ་དག་ གི་ ལྕེ འི་ དབང་པོ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="451">
    <s id="451:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གི་ ལུས་ ཀྱིས་ རེག་པ་ དེ་དག་ གི་ ལུས་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར་ ཡང་</s>
    <s id="451:2">འཇམ་དཔལ་ རྩི འི་ རྒྱལ་པོ་ ལེགས་པ ར་ མཐོང་བ་ ནི་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="452">
    <s id="452:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="453">
    <s id="453:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐ་ན་ རི་མོ ར་ བྲིས་པ་ དང་ །_ གཟུགས་ སུ་ བྱས་པ་ མཐོང་བ་ དེ་དག་ གི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེས་ མིག་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="454">
    <s id="454:1">ཐ་ན་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ་ ཡང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="455">
    <s id="455:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གིས་ དེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ ཞེས་ བྱ་བ འམ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འམ །_ འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ འམ །_ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ སྒྲ་ ཐོས་པ་ དེ་དག་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེས་ རྣ་བ འི་ དབང་པོ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="456">
    <s id="456:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གིས་ དེ འི་ ཡོན་ཏན་ གྱི་ དྲི་ ཚོར་བ་ དེ་དག་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེས་ སྣ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="457">
    <s id="457:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གིས་ དེ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རོ་ མྱོང་བ་ དེ་དག་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེས་ ལྕེ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="458">
    <s id="458:1">[126a] གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ རུང་ གང་དག་ གིས་ ལུས་ ཀྱི་ རེག་པ་ དེ་དག་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེས་ ལུས་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར་ ཡང་ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="459">
    <s id="459:1">མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="460">
    <s id="460:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ རྩི འི་ རྒྱལ་པོ་ འབྲལ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ ས་ བསྐུས་པ འི་ རྔ་སྒྲ་ སེམས་ཅན་ ཟུག་རྔུས་ ཟུག་པ་ དང་ བཅས་པ །_ དུག་ དང་ བཅས་པ་ གང་དག་ གིས་ ཐོས་པ་ དེ་དག་ གི་ ཟུག་རྔུ་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་ ཞིང་ དུག་ ཀྱང་ མི་ གདུག་པ ར་ འགྱུར་ ཡང་</s>
    <s id="460:2">འཇམ་དཔལ་ རྩི འི་ རྒྱལ་པོ་ འབྲལ་བ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="461">
    <s id="461:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="462">
    <s id="462:1">འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ འི་ དབང་ དང་ རྒྱུ་རྐྱེན་ ཚོགས་པ ས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ རྩི འི་ རྒྱལ་པོ་ འབྲལ་བ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="463">
    <s id="463:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཚན་ ཐོས་ མ་ ཐག་ ཏུ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ འི་ ཟུག་རྔུ་ དག་ འབྱུང་ ཞིང་ འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ དུག་ ཀྱང་ མི་ གདུག་པ ར་ འགྱུར་ ཡང་</s>
    <s id="463:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="464">
    <s id="464:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="465">
    <s id="465:1">འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="466">
    <s id="466:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="466:2">མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="467">
    <s id="467:1">འཇམ་དཔལ་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཀྱི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རྣམས་ ནི་ ཆེས་ ཉུང་ གི _། བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ ས་ སྔོན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱད་པ་ སྤྱོད་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="468">
    <s id="468:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ །_ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ ར་ ཡང་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་ བསྡུ་བ འི་ དངོས་པོ་ བཞི་པོ་ དག་ གིས་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད་པ་ དག་ ནི་ ཆེས་ མང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="469">
    <s id="469:1">འཇམ་དཔལ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ [126b] བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ གི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རྣམས་ ནི་ ཆེས་ ཉུང་ གི །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ ས་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་པ ར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ མཐའ་ ཡ ས་ མུ་མེད་པ་ དག་ ཏུ་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་ སེམས་ཅན་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="470">
    <s id="470:1">མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད་ ཟིན་པ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད་པ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད་པ ར་ འགྱུར་བ་ དག་ ནི་ ཆེས་ མང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="471">
    <s id="471:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད་པ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དང་ ལྡན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="472">
    <s id="472:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ ཉི་མ འི་ དབང་ གིས་ འབྲི་བ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ མི་སྣང་བ ར་ འགྱུར་བ ར་ ཡང་ སྣང་ ལ །_ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ལ་ ནི་ འབྲི་བ་ དང་ །_ མི་སྣང་བ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ མེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="473">
    <s id="473:1">འོན་ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ཉི་མ འི་ གྲངས་ དང་ །_ ཡུད་ཙམ་ དང་ །_ ཡུད་ཙམ་ ཕྱེད་ དང་ །_ ཟླ་བ་ ཕྱེད་ དང་ །_ ཟླ་བ་ དང་ །_ ལོ་ བགྲང་བ འི་ གྲངས་ བཞག་པ འི་ ཕྱིར །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དག་ འབྱུང་ ཡང་ འཇམ་དཔལ་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ལ་ ནི་ འབྲི་བ འམ །_ འཕེལ་བ འམ །_ མི་སྣང་བ ར་ འགྱུར་བ་ མེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="474">
    <s id="474:1">འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ དང་ །_ ཉི་མ འི་ དབང་ གིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ གྱི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="475">
    <s id="475:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སྔོན་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ ཚོགས་ བསགས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ ང་རྒྱལ་ དང་ །_ རྒྱགས་པ་ དང་ །_ དྲེགས་པ་ ཡང་དག་ པར་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ ཚོགས་ རྣམས་ [127a] ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བསྟན་པ་ ལ་ གཟུད་པ འི་ ཕྱིར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ དམ་པ འི་ ཆོས་ འགྲིབ་པ་ དང་ །_ ནུབ་པ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="476">
    <s id="476:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ དམ་པ འི་ ཆོས་ ནུབ་པ་ དང་ །_ འགྲིབ་པ་ དང་ །_ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ །_ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="477">
    <s id="477:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ནམ་མཁའ་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="478">
    <s id="478:1">ནམ་མཁའ་ ལ་ བརྟེན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="479">
    <s id="479:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ བྱ་བ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ འབྱུང་ ཡང་ ནམ་མཁའ་ ནི་ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་ འགགས་པ །_ འདུས་མ་བྱས་པ །_ ཡི་གེ་ མེད་པ །_ སྒྲ་མེད་པ །_ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ །_ བརྗོད་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ཡིན་པ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ །_ གཉེན་པོ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="480">
    <s id="480:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="481">
    <s id="481:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="482">
    <s id="482:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ལ་ བརྟེན་ ནས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ བྱ་བ་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་ ཡང་ །_ འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ སྐྱེ་ མི་ འགགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="483">
    <s id="483:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ འདུས་མ་བྱས་པ །_ ཡི་གེ་ མེད་པ །_ སྒྲ་མེད་པ །_ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ །_ བརྗོད་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ཡིན་པ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ །_ གཉེན་པོ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="484">
    <s id="484:1">འོན་ཀྱང་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ གྱི་ སྟོབས་ དང་ །_ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ དེ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ ཀྱང་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="485">
    <s id="485:1">འཇམ་དཔལ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ ལ་མོ ས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སངས་རྒྱས་ ལ་ དམིགས་པ འི་ ཡིད་ ལ་ བྱ་བ་ གཅིག་ གིས་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གྲངས་མེད་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དག་ ཏུ་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་ སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ [127b] གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="486">
    <s id="486:1">མེད་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ རྟོགས་པ ར་ འགྱུར་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="487">
    <s id="487:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="488">
    <s id="488:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ ཚངས་པ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="489">
    <s id="489:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ གཞན་འཕྲུལ་ དབང་ བྱེད་ ཀྱི་ ལྷ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="490">
    <s id="490:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ འཕྲུལ་དག འི་ ལྷ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="491">
    <s id="491:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ དགའ་ལྡན་ གྱི་ ལྷ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="492">
    <s id="492:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ འཐབ་བྲལ་ གྱི་ ལྷ འི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="493">
    <s id="493:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་ ལྷ འི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="494">
    <s id="494:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ འི་ གནས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="495">
    <s id="495:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ ལྷ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="496">
    <s id="496:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="497">
    <s id="497:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ སྟོབས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="498">
    <s id="498:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ ཀླུ འི་ དབང་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="499">
    <s id="499:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ གནོད་སྦྱིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="500">
    <s id="500:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ དྲི་ཟ འི་ དབང་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="501">
    <s id="501:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="502">
    <s id="502:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ མི འམ་ ཅིའི་ དབང་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="503">
    <s id="503:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ འི་ དབང་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="504">
    <s id="504:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ མི འི་ རྒྱལ་པོ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="505">
    <s id="505:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ནི་ མིར་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="506">
    <s id="506:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་ [128a] མེད་པ་ དག་ ནི་ རིགས་ཆེན་པོ ར་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="507">
    <s id="507:1">ཐལ་མོ་ སྦྱར་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="508">
    <s id="508:1">བདུག་པ་ ཕུལ་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="509">
    <s id="509:1">དེ་བཞིན་ དུ་མ ར་ མེ་ ཕུལ་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="510">
    <s id="510:1">སྤོས་ ཕུལ་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="511">
    <s id="511:1">མེ་ཏོག་ ཕུལ་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="512">
    <s id="512:1">མཆོད་པ་ རྣམ་པ་ མང་པོ་ གཞན་ ཕུལ་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="513">
    <s id="513:1">ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ གཅིག་ ཙམ་ ཡང་ ཉན་པ་ དང་ །_ ཀློག་པ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_</s>
  </p>
  <p id="514">
    <s id="514:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ རྣམ་པ་ མང་པོ་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="515">
    <s id="515:1">དེ་བ ས་ ཆེས་ གྲངས་མེད་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ ས་ ཉེ་བ ར་ གནས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="516">
    <s id="516:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བསྐལ་པ འམ །_ བསྐལ་པ་ བརྒྱ འམ །_ བསྐལ་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་ པར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེ་བ་ ཐོབ་པ་ ནི་ བླ འི །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སངས་རྒྱས་ མཉེས་པ ར་ མ་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="517">
    <s id="517:1">ཆོས་ དང་ དགེ་འདུན་ མཉེས་པ ར་ མ་ བྱས་པ་ ནི་ དེ་ལྟ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="518">
    <s id="518:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ དགེ་འདུན་ མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ་ ནི་</s>
    <s id="518:2">ཐ་ན་ བདག་ གི་ ཆུང་མ་ ལ་ མི་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཚུལ་བཞིན་ མ་ཡིན་པ་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:3">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ རྣམ་པར་ ཞེ་སྡང་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ བརྙས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ ཁྱད་ དུ་ གསོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:4">ཆོས་ སྤོང་བ་ དང་ །_ ཆོས་ འདོན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:5">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ གུས་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:6">དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལ་ བསྙེན་བཀུར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:7">སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ་ འདོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:8">བླ་མ་ དང་ །_ སྦྱིན་པ འི་ གནས་ དང་ །_ སློབ་དཔོན་ དང་ །_ ཕ་མ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ་ ཡང་དག་ པར་ སོང་བ་ དང་ །_ ཡང་དག་ པར་ ཞུགས་པ་ ལ་ གུས་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="518:9">ཆོས་ སྨྲ་བ །_ ཆོས་ ཁྱད་པར་ཅན་ རྟོགས་པ །_ ཆོས་ རྒྱ་ཆེན་པོ་ སྟོན་པ །_ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ གནས་པ །_ [128b]</s>
    <s id="518:10">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ ལམ་ གྱི་ བྱ་བ་ ཤེས་པ །_ གཟུངས་ དང་ །_ མདོ་སྡེ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཐོབ་པ་ རྣམས་ ལ་ མི་ འདུད་ ཅིང་ བརྗིད་ བྱེད་པ་ དང་ །_ ཁེངས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="519">
    <s id="519:1">ཆོས་ དང་ །_ ཆོས་ སྨྲ་བ་ ལ་ མི་གུ ས་ སྐྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="519:2">སྲི་ཞུ་ དང་ །_ རིམ་གྲོ་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ རྒྱ་མཚོ་ ཆེན་པོ་ བསྒྲགས་པ་ བྱུང་ ན་</s>
  </p>
  <p id="520">
    <s id="520:1">ལ་ལ་ ཞིག་ དད་པ ར་ གྱུར་ ན་</s>
  </p>
  <p id="521">
    <s id="521:1">མི་ རུང་ ངོ་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="522">
    <s id="522:1">ཆོས་ སྨྲ་བ འི་ གང་ཟག་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ སྦྱིན་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_ བདག་ ཤེས་པ་ ལ་ མི་ འཇུག་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ལ་ ངེས་པ ར་ སེམས་པ་ མི་ སྐྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="522:2">མངོན་པ འི་ ང་རྒྱལ་ བསྐྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="523">
    <s id="523:1">བསྔགས་པ ར་ འོས་པ འི་ གང་ཟག་ རྣམས་ ཀྱི་ བསྔགས་པ་ བཅབས་ ཤིང་ མི་ སྙན་པ ར་ བརྗོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="523:2">ཕ་རོལ་ གྱི་ ཡོན་ཏན་ དང་ །_ བསྔགས་པ་ ལ་ མི་ དགའ་བ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="524">
    <s id="524:1">གང་ཟག་ ལ་ ཞེ་སྡང་ བས་ ཆོས་ ལ་ ཞེ་སྡང་ བར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ ཆོས་ སྤོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="524:2">གཞན་དག་ ཀྱང་ རྩོད་ དུ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="524:3">སྟན་ མཐོན་པོ་ འདོད་ ཅིང་ ཐབས་ ཚོལ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="524:4">གཞན་ ལས་རིམ་ གྲོ ར་ བྱ་བ་ བདག་ གིས་ བྱེད་ ཅིང་ མངོན་པར་ དགའ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="524:5">གནས་བརྟན་ རྒན་ ཞིང་ ཡུན་རིང་ དུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱད་པ་ རྣམས་ ལ་ རིམ་གྲོ་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ བསུ་བ ར་ མི་ བྱེད་ ལ་ བཞིན་ ཁྲོ་གཉེར་ ཅན་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="525">
    <s id="525:1">རྟག་ ཏུ་ སེམས་ རྩུབ་ ཅིང་ ཀླན་ཀ་ ཚོལ་བ་ དང་ །_ གླགས་ ལྟ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="525:2">ང་རྒྱལ་ བསྐྱེད་ ནས་ མཁས་པ འི་ གན་ དུ་ མི་ འགྲོ་ མི་ སྟེན །_ བསྙེན་པ ར་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="526">
    <s id="526:1">བཀུར་སྟི་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ དགེ་བ་ ནི་ གང་ །_ མི་དགེ་བ་ ནི་ གང་ །_ བྱ་བ་ ནི་ གང་ །_ བྱ་བ་ མ་ཡིན་པ་ ནི་ གང་ །_ ཅི་ཞིག་ བྱས་ ན་</s>
  </p>
  <p id="527">
    <s id="527:1">ཡུན་རིང་པོ འི་ དོན་ དང་ །_ ཕན་པ་ དང་ །_ བདེ་བ ར་ འགྱུར་ ཞེས་ མི་ འདྲི་བ་ དང་ །_ ངེས་པ ར་ འབྱུང་བ ར་ མི་ ལྟ་ ཞིང་ རྩོད་པ་ མང་བ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="528">
    <s id="528:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ དགེ་འདུན་ མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="529">
    <s id="529:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ དབང་ བསྐུར་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ གཟུངས་ཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="530">
    <s id="530:1">རྒྱ་མཚོ་ དམ་པ འི་ སྙིང་པོ་ དྲི་མ་ མེད་པར་ སྣང་བ་ འོད་གསལ་བ འི་ གཟུངས་ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="531">
    <s id="531:1">[129a] འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཏུ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ གནས་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ ལས་ རྣམས་ ཚེ་ འདི་ ལ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="532">
    <s id="532:1">གླད་པ་ ཚ་བ ས་ སམ །_ རིམས་ ཚ་བ ས་ སམ །_ རྩིབ་ལོགས་ ན་བ ས་ སམ །_ རྒྱལ་སྲིད་ འཁྲུགས་པ ས་ སམ །_ ཀླ་ཀློ་ འཁྲུགས་པ ས་ སམ །_ མུ་གེ འི་ འཁྲུགས་པ ས་ སམ །_ ལུས་ ལ་ གནོད་པ་ དང་ །_ ཡིད་ ལ་ གནོད་པ་ གང་ཡང་ རུང་བ ས་ བརྒྱད་བཀག་ པས་ ཀྱང་ ཚེ་ གཅིག་ ལ་ བྱང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="533">
    <s id="533:1">ཐ་ན་ རྨི་ལམ་ ཙམ་ གྱིས་ ཀྱང་ བྱང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="534">
    <s id="534:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དག་ ལས་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསྐྱེད་པ །_ སྦྱིན་པ་ ལས་ བྱུང་བ་ དང་ །_ མཆོད་པ་ ལས་ བྱུང་བ་ དང་ །_ དེ་དག་ གི་ ཐད་ ནས་ བསླབ་པ་ བཟུང་བ་ ལས་ བྱུང་བ་ རྣམས་ སྔ་དྲོ་ གཅིག་ གིས་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="535">
    <s id="535:1">དེ་ལྟ ར་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལ་ བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ་ ནི་ ཡོན་ཏན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་བོ །_།</s>
    <s id="535:2">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ གཏེར་ བཅུ་ རྙེད་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="536">
    <s id="536:1">བཅུ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="536:2">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བགྲང་བ ར་ སྦྱོར་བ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:3">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ངེས་པ ར་ སེམས་པ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:4">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ གཟུངས་ སྣང་བ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:5">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་སོ་ སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ རབ་ཏུ་ སྟོན་པ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:6">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ ལ་ མཁས་པ །_ རྟོགས་པ ར་ བྱེད་པ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:7">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ་ དང་ །_ ཆོ་འཕྲུལ་ ཐམས་ཅད་ མངོན་སུམ་ དུ་ མཐོང་བ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:8">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ [129b] མཉམ་པ་ཉིད་ དུ་ སྒྲུབ་པ་ ལ་ མཁས་པ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:9">སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ མཐོང་བ་ དང་ མི་ འབྲལ་བ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:10">སྒྱུ་མ ར་ གྱུར་པ འི་ བསྐལ་པ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ ར་ འཇུག་པ་ ལ་ མཁས་པ འི་ གཏེར་ དང་ །_</s>
    <s id="536:11">སངས་རྒྱས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དགའ་བ་ དང་ །_ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ་ དང་ །_ དང་བ་ ཆེན་པོ་ འཐོབ་པ འི་ གཏེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="537">
    <s id="537:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ དབང་ བཅུ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="538">
    <s id="538:1">བཅུ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="538:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="539">
    <s id="539:1">ཚེ འི་ ཚད་ བསྐལ་པ་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ འི་ ཡང་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དག་ ཏུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ འི་ ཕྱིར་ ཚེ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:2">ཏིང་ངེ་འཛིན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ལ་ ངེས་པ ར་ སེམས་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ལ་ འཇུག་པ འི་ ཕྱིར་ སེམས་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:3">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ བཀོད་པ་ དང་ །_ རྒྱན་ དུ་མ ས་ བརྒྱན་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ ཡོ་བྱད་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:4">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྐྱེ་བ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ སྐྱེ་བ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:5">དུས་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ ལས་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:6">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ གང་བ ར་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ མོས་པ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:7">དུས་ གང་ དང་ །_ གང་ གི་ ཚེ་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འདོད་པ འི་ དུས་ དེ་ དང་ དེར་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ དང་ །_ གང་ དུ་ འདོད་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ དེ་ དང་ དེར །_ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ འི་ ཕྱིར་ སྨོན་ལམ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:8">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ རྫུ་འཕྲུལ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ རྫུ་འཕྲུལ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:9">མཐའ་ དང་ དབུང་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒོ་ སྣང་བ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ ཆོས་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="539:10">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྟོབས་ བཅུ་ དང་ །_ མི་ འཇིགས་པ་ དང་ །_ མཚན་ དང་ དཔེ་བྱད་ བཟང་ [130a] པོ་ རྣམས་ དང་ །_ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ ཡེ་ཤེས་ ལ་ དབང་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="540">
    <s id="540:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ སྐྲ འི་ ཁྱོན་ ཙམ་ གཅིག་ ལ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ ནམ་མཁའ་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རྣམས་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གང་ ལ་ ཡང་ གནོད་པ་ དང་ །_ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="541">
    <s id="541:1">སྔོན་ ཇི་ལྟ་ བར་ ཕྱིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="542">
    <s id="542:1">བསྐལ་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="543">
    <s id="543:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="544">
    <s id="544:1">མཚུངས་པ་ མེད་པ་ རྣམས་ ཡུད་ཙམ་ གཅིག་ ཏུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ ཅིང་ ཡུད་ཙམ་ གཅིག་ ནི་ བསྐལ་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="545">
    <s id="545:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ར་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="546">
    <s id="546:1">བསྐལ་པ་ རེ་རེ་ ལ་ ཡང་མེས་ འཇིག་པ་ དང་ །_ ཆུས་ འཇིག་པ་ དང་ །_ རླུང་ གིས་ འཇིག་པ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གང་ ལ་ ཡང་ ཡོ་བྱད་ ཅིས་ཀྱང་ ཕོངས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་</s>
    <s id="546:2">ལུས་ ལ་ གནོད་པ འམ །_ སེམས་ ལ་ མི་ བདེ་བ་ ཡང་ མི་ འབྱུང་ ལ །_ སེམས་ཅན་ གང་ ཇི་ལྟ ར་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེས་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡང་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="547">
    <s id="547:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ འདོད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="548">
    <s id="548:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ ཕྱོགས་ རེ་རེ་ ཡང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ བར་ གྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རྣམས་ སུ །_ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ་ ན་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ ལུས་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལུས་ རེ་རེ ས་ ཀྱང་ དགའ་ལྡན་ གྱི་ གནས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="549">
    <s id="549:1">ཤི་འཕོས་པ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ མངོན་པར་ འབྱུང་བ་ དང་ །_ དཀའ་བ་ སྤྱོད་པ ར་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ར་ འགྲོ་བ་ དང་ །_ བདུད་འདུལ་བ་ སྟོན་པ་ དང་ །_ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ ར་ བསྐུལ་བ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ཆེན་པོ་ ཡང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="550">
    <s id="550:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ འདོད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="551">
    <s id="551:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ ར་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ མཐའ་ ཀླས་ [130b] པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ རྣམས་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྒྱན་ གྱི་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཞིང་ གཅིག་ ཏུ་ སྟོན་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="552">
    <s id="552:1">ཞིང་ གཅིག་ གི་ རྒྱན་ གྱི་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྟོན་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="553">
    <s id="553:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ འཁོར་ གྱི་ ནང་ ན་ ཡང་ སྣང་ ལ་ གནས་ ནས་ ཀྱང་ མི་ གཡོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="554">
    <s id="554:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ འདོད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="555">
    <s id="555:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་སེམས་ ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་ སུ་ སྟོན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="556">
    <s id="556:1">སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་སེམས་ ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལུས་ སུ་ སྟོན་ ཀྱང་ ལུས་ འདྲེས་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="557">
    <s id="557:1">སེམས་ཅན་ གང་ ལ་ ཡང་ གནོད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ཡང་ སྟོན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="558">
    <s id="558:1">ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="559">
    <s id="559:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ གཅིག་ ཏུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ ཅིང་ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཅིག་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ འདྲེས་པ ར་ ཡང་ མི་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="560">
    <s id="560:1">ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="561">
    <s id="561:1">ལུས་ གཅིག་ གིས་ མཉམ་པ ར་ འཇོག་ ལ་ ལུས་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གིས་ ལྡང་ ཞིང་ ལུས་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གིས་ མཉམ་པ ར་ གཞག་ ལ་ ལུས་ གཅིག་ གིས་ ལྡང་ ངོ་ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="562">
    <s id="562:1">བམ་པོ་ གསུམ་པ་ སྟེ་ ཐ་མ །_</s>
    <s id="562:2">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ལ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ལ་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="562:3">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ མངོན་པར་ དགའ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ བདུད་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ [131a] ཡང་ རྣམ་པར་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="562:4">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ འཁོར་བ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="562:5">ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="562:6">ཞི་བ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་མ་ ཞི་བ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ མ་ ཞི་བ་ དང་ །_ ཉེ་བ ར་ མ་ ཞི་བ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ ཡང་ སྣང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="563">
    <s id="563:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱང་ འདུལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="564">
    <s id="564:1">བླང་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ དོར་བ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:2">སྤྲོས་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ མ་ སྤྲོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:3">མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ །_ དངོས་པོ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:4">ཤེས་པ ར་ བྱ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ བར་སྣང་ དང་ མཚུངས་པ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ སྤྲོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:5">མཚན་མ་ དང་ །_ དམིགས་པ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ འི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ནང་ ན་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="564:6">སྟོབས་ བཀོད་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ གཟུགས་བཟང་པོ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="564:7">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྐྱེ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ འགག་པ་ མེད་པ ས་ གཉེན་པོ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ བར་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="564:8">ཡེ་ཤེས་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ །_ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དང་ །_ རིག་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་</s>
    <s id="564:9">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:10">སྲིན་པོ་ དང་ །_ འབྱུང་པོ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ ཤ་ཟ་ དང་ །_ གྲུལ་བུམ་ དང་ །_ སྲུལ་པོ་ དང་ །_ ལུས་ སྲུལ་པོ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:11">སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="564:12">སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མངལ་ ནས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ དྲོད་གཤེར་ ལས་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ རྫུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="565">
    <s id="565:1">སྐྱེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="565:2">གཟུགས་ཅན་ དང་ །_ གཟུགས་ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ ཅན་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ [131b] ཅན་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ མེད་ འདུ་ཤེས་ མེད་ མིན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="566">
    <s id="566:1">གཟུགས་ མེད་པ འི་ བར་ གྱི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="566:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ བཀོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཐོབ་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཆོ་ག་ དང་ སྤྱོད་ལམ་ ཡང་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="567">
    <s id="567:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྒྲ་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ སྒྲར་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ ལ །_ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ སྒྲ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྒྲར་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ སྒྲ་ རྣམས་ འདྲེས་པ ར་ ཡང་ མི་ འགྱུར་ ལ་ སེམས་ཅན་ གང་ གི་ སྒྲ་ ལ་ ཡང་ སྒྲིབ་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="568">
    <s id="568:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ རང་ གི་ ལུས་ ས འི་ ཁམས་ དང་ །_ ཆུ འི་ ཁམས་ དང་ །_ མེ འི་ ཁམས་ དང་ །_ རླུང་ གི་ ཁམས་ སུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་བོ །_།</s>
    <s id="568:2">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ལུས་ ལ་ ཞིང་ གི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ལུས་ དང་ འདྲེས་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="569">
    <s id="569:1">ཞིང་ གི་ ལུས་ ལ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ ཞིང་ གི་ ལུས་ དང་ འདྲེས་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="570">
    <s id="570:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ ལ་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ལུས་ སུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ དམན་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="571">
    <s id="571:1">ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ལུས་ ལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ལུས་ རྒྱ་ཆེན་པོ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="572">
    <s id="572:1">སྤྱོད་པ འི་ ལུས་ ལ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ འི་ སྐུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ སྤྱོད་པ འི་ རྒྱུན་ ཆད་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="573">
    <s id="573:1">མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ འི་ སྐུ་ ལ་ སྤྱོད་པ འི་ ལུས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ འི་ སྐུ་ཉམས་ པར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="574">
    <s id="574:1">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ [132a] པ་ ལ་ འཁོར་བ འི་ རྒྱན་ དུ་ སྟོན་ ཀྱང་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ ཡང་ མི་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="575">
    <s id="575:1">འཁོར་བ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ གཏན་ དུ་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདའ་བ ས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདའ་བ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="576">
    <s id="576:1">མཉམ་པ ར་ ཡང་ བཞག་ ལ་ བྱ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="577">
    <s id="577:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ འོང་བ་ དང་ །_ འགྲོ་བ་ དང་ །_ འགྲེང་བ་ དང་ །_ ཉལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="578">
    <s id="578:1">སྤྱོད་ལམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ལ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ རྣམ་པར་ འཁྲུགས་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="579">
    <s id="579:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཅིག་ གི་ ཞབས་ ཀྱི་ དྲུང་ ན་ ཆོས་ ཉན་པ ར་ ཡང་ སྣང་ ལ །_ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ འཁོར་ གྱི་ དཀྱིལ་འཁོར་ དག་ ན་</s>
  </p>
  <p id="580">
    <s id="580:1">གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ གཞན་ དང་ གཞན་དག་ གིས་ ཀྱང་ ཆོས་ ཉན་ ལ་</s>
    <s id="580:2">ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཐ་དད་ པར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ ཆོས་ ཀྱང་ ལེན་ ལ་ འཛིན་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="581">
    <s id="581:1">འདོན་ ཅིང་ ཀུན་ ཆུབ་པ ར་ ཡང་ བྱེད་ ལ་ སངས་རྒྱས་ དེ་དག་ ལས་ ཆོས་ ཉན་པ འི་ རྒྱུན་ ཆད་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="582">
    <s id="582:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ ཐ་དད་ པས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ ཡང་ བྱེད་ ལ་ ལུས་ ཐ་དད་ པར་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ གནས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="583">
    <s id="583:1">ཀྱང་ མི་ གཡོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="584">
    <s id="584:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ བྱ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཀྱང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཐ་དད་ པར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="585">
    <s id="585:1">སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ ལ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ མངོན་པར་ སྒྲུབ་ ལ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཐ་དད་ པར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="586">
    <s id="586:1">འཇམ་དཔལ་ རྣམ་ གྲངས་ དེས་ན་</s>
  </p>
  <p id="587">
    <s id="587:1">རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ གནས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གི་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ བསྐལ་པ ར་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱི་ སྒོ་ བསྒྲུབ་པ་ མངོན་པར་ སྒྲུབ་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱི་ སྒོ་ བསྒྲུབ་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ མཐར་ཐུག་ པར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="588">
    <s id="588:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ [132b] དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལས་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="589">
    <s id="589:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ གཟུངས་ ཀྱི་ སྒོ་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="590">
    <s id="590:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="591">
    <s id="591:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="592">
    <s id="592:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="593">
    <s id="593:1">ཚད་ མེད་པ་ དག་ དང་ གཟུངས་ཐོབ་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལས་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="594">
    <s id="594:1">སྟོབས་ དང་ །_ མི་ འཇིགས་པ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་མ་ འདྲེས་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="595">
    <s id="595:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ །_</s>
  </p>
  <p id="596">
    <s id="596:1">མཚུངས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="597">
    <s id="597:1">གཞལ་ དུ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="598">
    <s id="598:1">ཚད་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="599">
    <s id="599:1">བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="600">
    <s id="600:1">འཇམ་དཔལ་ མདོ ར་ བསྡུ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="601">
    <s id="601:1">དེ་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ བསྒྲུབ་པ་ མཐའ་ཡས་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལས་ ངེས་པ ར་ བྱུང་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="602">
    <s id="602:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ མཐའ་ཡས་པ འི་ སྒོ་ ལ་ འཇུག་པ་ སེམས་ཅན་ ལ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:2">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྒྱན་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ མངོན་པར་ སྒྲུབ་པ་ འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཤེས་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:3">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྤྲུལ་པ་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:4">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལུས་ སུ་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:5">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལུས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུར་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:6">ནམ་མཁ འི་ ཁམས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སུ་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:7">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ནམ་མཁ འི་ ཁམས་ སུ་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:8">འཁོར་བ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:9">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ འཁོར་བ ར་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:10">སེམས་ཅན་ གྱི་ སྐད་ བརྗོད་པ་ གཅིག་ གིས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ བསྟན་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:11">གདོང་ དང་ ལུས་ མཐའ་ཡས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ བསྟན་པ་ ལུས་ གཅིག་ ཏུ་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་ ཅིང་ ལུས་ ཀྱི་ རིམ་པ་ ཐམས་ཅད་ མངོན་པར་ [133a] བསྒྲུབ་པ འི་ ཡུལ་ དང་ ལུས་ གཅིག་ གིས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ རྒྱས་པ ར་ འགེངས་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:12">སེམས་ཅན་ གཅིག་ གིས་ སེམས་བསྐྱེད་པ་ རྣམས་ ལ་ སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ རེ་རེ་ ལ་ ཡང་ སྒོ་ མཐའ་ཡས་པ ས་ བསྒྲུབ་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ འི་ ཡུལ་ དང་ །_</s>
    <s id="602:13">འཇམ་དཔལ་ དེ་ ལ་སོགས་པ་ ཡུལ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_ གྲངས་མེད །_</s>
  </p>
  <p id="603">
    <s id="603:1">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ འགྲུབ་བོ །_།</s>
    <s id="603:2">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གཅིག་ ཏུ་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="604">
    <s id="604:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གཅིག་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="605">
    <s id="605:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ པད་མ འི་ གདན་ གཅིག་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ གཅིག་ གིས་ ཡོངས་སུ་ ཁྱབ་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="606">
    <s id="606:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ནམ་མཁ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="607">
    <s id="607:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ རྒྱན་ དུ་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="608">
    <s id="608:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལུས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཁྱབ་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="609">
    <s id="609:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སྐྲ་ ཙམ་ གྱི་ ཁྱོན་ གཅིག་ ལ་ འཇོག་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="610">
    <s id="610:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ལུས་ གཅིག་ ཏུ་ འཇུག་པ་ དང་ ལྡན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="611">
    <s id="611:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཅིག་ གི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཤིང་ དང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ས་ ཡོངས་སུ་ ཁྱབ་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="612">
    <s id="612:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སྒྲ་ སྐད་ གཅིག་ གིས་ གོ་བ ར་ བྱེད་ ཅིང་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ འཇུག་པ ས་ ཚིམ་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="613">
    <s id="613:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དང་ ལུས་ སུ་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="614">
    <s id="614:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ ལྡན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="615">
    <s id="615:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ [133b] སེམས་དཔ འི་ ཁོང་ དུ་ སོང་བ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="616">
    <s id="616:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཁོང་ དུ་ ཞུགས་ པར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="617">
    <s id="617:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ གི་ ལུས་ ལ་ རྟེན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="618">
    <s id="618:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྣོད་ དུ་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="619">
    <s id="619:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ གང་ འདོད་པ་ དང་ མོས་པ འི་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ རྟགས་ ལ་ མངོན་དུ་ ཕྱོགས་པ་ སྟོན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="620">
    <s id="620:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ །_ རྟགས་ དང་ །_ ཚུལ་ དུ་ སྟོན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="621">
    <s id="621:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཡོན་ཏན་ གྱིས་ ལེགས་པ ར་ བརྒྱན་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="622">
    <s id="622:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ གཟུགས་ དང་ །_ མཚན་ དང་ །_ དཔེ་བྱད་ བཟང་པོ་ དང་ །_ གཟུགས་ དང་ །_ ལུས་ དང་ །_ ཁ་དོག་ སྣ་ཚོགས་ དང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ གཞན་ ཤེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མོས་ ཤིང་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="623">
    <s id="623:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ འདོད་པ འི་ ཁམས་ ནས་ ཀྱང་ མི་ གཡོ་ ལ་ གཟུགས་ དང་ གཟུགས་ མེད་པ་ ན་ སྤྱོད་པ འི་ བསམ་གཏན་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་ ཅིང་</s>
    <s id="623:2">དེ་དག་ གི་ དབང་ གིས་ ཀྱང་ མི་ སྐྱེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="624">
    <s id="624:1">ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ལམ་ མངོན་དུ་ ཤེས་པ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ འི་ སྟོབས་ ཀྱང་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="625">
    <s id="625:1">རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ལམ་ མངོན་དུ་ ཤེས་ ཤིང་ མཐོང་བ་ ལ་ མཁས་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ འི་ སྟོབས་ ཀྱང་ རྒྱུན་ མི་ གཅོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="626">
    <s id="626:1">གཡོག་འཁོར་ མང་པོ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ་ ཡིན་ ལ་ ལྷ་ དང་ མི འི་ གཡོག་འཁོར་ མང་པོ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ དང་ ཡང་ ལྡན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="627">
    <s id="627:1">ལྷ འི་ བུ་མོ་ འབུམ་ དག་ གླུ་དབྱངས་ རྗེས་སུ་ སྒྲོགས་ ཤིང་ སིལ་སྙན་ འབུམ་ དག་ སིལ་ཁྲོལ་ [134a] འབྱིན་པ་ དང་ ཡང་ ལྡན་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལམ་ དང་ ལྡན་པ འི་ བསམ་གཏན་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ མི་ འདོར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="628">
    <s id="628:1">འགྲོ་བ འི་ དགའ་བ་ དང་ །_ རྩེ་བ་ དང་ །_ བཞད་གད་ དང་ །_ འཇོ་སྒེག་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ སེམས་ཅན་ བརྐམ་ཆགས་པ འི་ འདུ་འཛི་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ནང་ ན་ གནས་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ སེམས་ ཀྱི་ སྐད་ཅིག་ གཅིག་ ལ་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱང་ མི་ འདོར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="629">
    <s id="629:1">འཇིག་རྟེན་ ལས་ འདས་པ་ ཡང་ ཡིན་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="630">
    <s id="630:1">འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ དང་ མ་ འདྲེས་ ལ་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ འགྲོ་བ འི་ ལམ་ ལ་ སློབ་པ ར་ ཡང་ སྣང་ ཞིང་ལས་ དང་ ཉོན་མོངས་ པར་ བྱིང་བ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ ཡང་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="631">
    <s id="631:1">ལམ་ ལ་ གནས་ ཤིང་ ལམ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ ཤེས་པ་ མཐོང་བ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ །_ ལམ་ངན་ པར་ ལྷུང་བ འི་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ལམ་ངན་པ་ ན་ ཡང་ སྣང་ ཞིང་ ལམ་ དེ་ ལ་ སྙིང་པོ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ལ་ དེས་ དག་པ ར་ འདོད་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="632">
    <s id="632:1">ལུས་ དང་ །_ ངག་ དང་ །_ ཡིད་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ མཐའ་ ཁ་ན་མ་ཐོ་བ་ མེད་པ་ ཡང་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="633">
    <s id="633:1">རྟག་ ཏུ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལེགས་པ ར་ བསྲུངས་ ཤིང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཚུལ་ཁྲིམས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ལ་ ཡང་ གཞོལ་ ལ་ སེམས་ཅན་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ ལ་ ཡང་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="633:2">བསོད་ནམས་ དང་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ ཚོགས་ བསགས་ ཤིང་བྱང་ ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ འགྲོ་བ་ ལ་ ཡང་ གཞོལ་ ལ་</s>
    <s id="633:3">ངན་འགྲོ ར་ སྐྱེས་པ འི་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དང་ །_ མི་ཁོམ་པ་ དང་ །_ དབུལ་པོ འི་ ཁྱིམ་ དུ་ སྐྱེ་བ འི་ འགྲོ་བ་ ཡང་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ལ་ འགྲོ་བ་ དེར་ ཡང་དག་ པར་ གཞོལ་བ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="634">
    <s id="634:1">ཡེ་ཤེས་ དང་ སྤོབས་པ་ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ལ་ ཞུགས་ པས་ གཞན་ གྱི་ དྲིང་ ལ་ མི་ འཇོག་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ལ་ མཁས་པ་ ཡང་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="635">
    <s id="635:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་པ་ དང་ །_ [134b]</s>
    <s id="635:2">སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ ལུས་ གཟུགས་ གཅིག་ ཏུ་ གྱུར་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:3">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ དང་ ཐུན་མོང་ མ་ཡིན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ དང་ དགོངས་པ་ སྣང་བ་ རྟོགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:4">ཐེག་པ་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱིས་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:5">སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ མངོན་དུ་ ཕྱོགས་པ་ དང་ །_ འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བསྔགས་པ ར་ འོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:6">སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ གདོང་ དུ་ ལྟ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:7">འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སློབ་དཔོན་ དུ་ གྱུར་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:8">ཟབ་ ཅིང་ བརྟན་པ འི་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ འི་ དུས་རླབས་ ལྟ་བུ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱིས་ རྣམ་པར་ རྩེ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="635:9">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ མཐའ་ཡས་པ་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ སྒྲུབ་པ འི་ གཟུངས་ཐོབ་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ ཚོལ་བ འི་ རྒྱུན་ ཡང་ མི་ གཅོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="636">
    <s id="636:1">ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ སློབ་དཔོན་ དམ་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ །_ ཙོག་ཙོག་པོ ར་ འདུག་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="637">
    <s id="637:1">ཐལ་མོ་ སྦྱར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="638">
    <s id="638:1">མཁན་པོ་ དང་ །_ སློབ་དཔོན་ ལས་ ཆོས་ ལེན་པ ར་ ཡང་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་ ཅིང་ གུས་པ ར་ བྱ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉེ་བ ར་ གནས་པ ར་ ཡང་ སྣང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="639">
    <s id="639:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལམ་ ལ་ གནས་ ནས་ ཐབས་ གང་དང་གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ འམ་ འདུལ་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཐབས་ དེ་ དང་ དེ་ཉིད་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="640">
    <s id="640:1">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ བསྡུས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྩེ་མོ ར་ ཕྱིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ དབང་ བསྐུར་བ ས་ དབང་ བསྐུར་བ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ གི་ བདག་པོ་ དམ་པ འི་ མཆོག་ཐོབ་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ ཅོད་པན་ ཐོགས་པ་ མེད་ ཅིང་ དྲི་མ་ མེད་པ ས་ བཅིངས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:3">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཐོགས་པ་ མེད་པར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:4">ཐོགས་པ་ མེད་པར་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ སྐོར་བ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:5">ལུས་ གཟུགས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཞུགས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:6">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ དམ་པ འི་ མཆོག་ཐོབ་པ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:7">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ དབང་ [135a] ཐམས་ཅད་ ཐོབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:8">འགྲོ་བ འི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྐྱེ་བ་ སྟོན་པ འི་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="640:9">འདས་པ་ དང་ །_ མ་འོངས་པ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ཡུལ་ གཅིག་ ཏུ་ གྱུར་པ་ ཡང་ ཡིན་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ འི་ རྒྱུན་ ཡང་ མི་ གཅོད །_</s>
    <s id="640:10">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ མངོན་པར་ འདུ་ བྱ་བ འི་ སྟོབས་ ལས་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ མི་ ཉམས །_</s>
  </p>
  <p id="641">
    <s id="641:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ལས་ ཀྱང་ ཐག་ རིང་ དུ་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="642">
    <s id="642:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཆོས་ཉིད་ ཀྱང་ མི་ འདོར །_</s>
  </p>
  <p id="643">
    <s id="643:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལས་ ཀྱི་ མཐའ་ ལས་ ཀྱང་ མི་འདའ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལམ་ ལས་ ཀྱང་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་</s>
    <s id="643:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ བྱ་བ་ ལ་ ཞུམ་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="644">
    <s id="644:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བླང་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ དོར་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ འདེག་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ འཇོག་པ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="644:2">སྒྱུ་མ་ དང་ །_ སྨིག་རྒྱུ་ དང་ །_ རྨི་ལམ་ དང་ །_ མིག་ཡོར་ དང་ །_ གཟུགས་བརྙན་ དང་ །_ ཆུ་ཟླ་ དང་ །_</s>
    <s id="644:3">སྟོང་པ་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="644:4">མངོན་པར་ འདུ་ བྱ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ དང་ །_ སྨྲ ར་ མེད་པ་ དང་ །_ བསྙད་ དུ་ མེད་པ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ཉིད་ དང་ །_ ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཇིག་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ དབྱེར་ མེད་པ་ དང་ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ་</s>
    <s id="644:5">ཞེས་ བྱ་བ་ དེ་ ནི་ དེ འི་ དམིགས་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="645">
    <s id="645:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ གཉེན་པོ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="646">
    <s id="646:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཅེས་བྱ་བ་ དེ་ ནི་ དེ འི་ དམིགས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="647">
    <s id="647:1">འདུ་ཤེས་པ་ འཛིན་པ འི་ ཕྱིར་ དམིགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="648">
    <s id="648:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="648:2">སེམས་ མེད་པ་ ལ་ སེམས་ སུ་ དམིགས་པ་ ནི་ འདུ་ཤེས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཡིན་པ འི་ ཕྱིར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="649">
    <s id="649:1">སེམས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ གྱུར་ ན་ སེམས་ མྱོས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="650">
    <s id="650:1">སེམས་ མྱོས་ ན་ སེམས་ བསླད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="651">
    <s id="651:1">སེམས་ བསླད་པ་ ལས་ སེམས་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="652">
    <s id="652:1">སེམས་ སྐྲག་པ་ ལས་བྱང་ ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ཉམས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="653">
    <s id="653:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ སེམས་ ལ་ སེམས་ ཀྱིས་ རྗེས་སུ་ [135b] བལྟ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="654">
    <s id="654:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ དབང་ བཅུ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="655">
    <s id="655:1">བཅུ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="655:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="656">
    <s id="656:1">ཚེ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ སེམས་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ ཡོ་བྱད་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ ལས་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ མོས་པ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ རྫུ་འཕྲུལ་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ ཆོས་ ལ་ དབང་བ་ དང་ །_ ཡེ་ཤེས་ ལ་ དབང་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="657">
    <s id="657:1">རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ་ བཅུ་ ཡང་ འཐོབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="658">
    <s id="658:1">བཅུ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="658:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="659">
    <s id="659:1">སེམས་ཅན་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ ཞིང་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ ཆོས་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ ལུས་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ སྤྱོད་ཡུལ་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ ཡེ་ཤེས་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ རྫུ་འཕྲུལ་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ་ དང་ །_ སྟོབས་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="660">
    <s id="660:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ མོས་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:2">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:3">ཕྱོགས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དྲི་བ་ རྣམ་པར་ འབྱེད་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:4">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སྟེང་གཡོགས་ མེད་ ཅིང་ གཞི་ ཕྱལ་བ འི་ རྒྱུད་ ཐམས་ཅད་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:5">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཅིག་པ་ དང་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ རབ་ འབྱམ་ རྣམ་པར་ གཞག་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:6">ལས་ ཐམས་ཅད་ བསྒྱུར་བ ར་ གཞུག་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:7">འདུ་ཤེས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གིས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ གྱུར་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གནས་པ་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ འདུ་ཤེས་ ཅན་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:8">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ བསྒྱུར་བ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ མཐའ་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་བ་ གཅིག་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:9">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཐམས་ཅད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ ར་ བྱིན་ གྱིས་ རློབ་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="660:10">འགྲོ་བ་ ཐམས་ཅད་ དུས་གསུམ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ གདུང་ རྒྱུན་ མི་འཆད་པ་ ལ་ ཞུགས་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་བོ །_།</s>
    <s id="660:11">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ [136a] གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ལས་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསྐྱེད་པ་ སྦྱིན་པ་ ལས་ བྱུང་བ་ དང་ །_ མཆོད་པ་ ལས་ བྱུང་བ་ དང་ །_ དེ་དག་ གི་ ཐད་ ནས་ བསླབ་པ་ བཟུང་བ་ ལས་ བྱུང་བ་ རྣམས་ སྔ་དྲོ་ གཅིག་ གིས་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="661">
    <s id="661:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ནི་ ཡོན་ཏན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དང་ ལྡན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="662">
    <s id="662:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ནི་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ རྒྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="663">
    <s id="663:1">དེ་དག་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ མཐའ་ཡས་པ་ མུ་མེད་པ་ དག་ ཏུ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ་ ན་ ཡང་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ རེ་རེ་ ལ་དུ ས་ གསུམ་ ལ་ འཇུག་ ཅིང་ བསྐལ་པ འི་ ཕྱི་མ འི་ མཐ འི་ མུ ར་ ཐུག་པ ར་ བསྐལ་པ ར་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="664">
    <s id="664:1">དུས་གསུམ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ ཆོས་སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="665">
    <s id="665:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="665:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ནི་ རྟག་པ །_ བརྟན་པ །_ ཐེར་ཟུག་པ་ ཡིན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="666">
    <s id="666:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ འདུ་ཤེས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="667">
    <s id="667:1">འཇམ་དཔལ་ འདུ་ཤེས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གིས་ སེམས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ གྱུར་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ འདི་དག་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="668">
    <s id="668:1">འདི་དག་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="669">
    <s id="669:1">ཞེས་ མངོན་པར་ ཞེན་ ནས་ ཆོས་ སྤོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="670">
    <s id="670:1">མི་དགེ་བ འི་ ལས་སྣ་ཚོགས་ ཀྱང་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="671">
    <s id="671:1">འཇམ་དཔལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ནི་ སྐྱེ་བ འམ །_ འགག་པ་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="672">
    <s id="672:1">འཇམ་དཔལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ནི་ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་ འགགས་པ །_ ཡི་གེ་ མེད་པ །_ སྒྲ་མེད་པ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ །_ གཉེན་པོ་ མེད་པ །_ སྒྲ་ ལས་ ཡང་དག་ པར་ འདས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="673">
    <s id="673:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="673:2">གཉེན་པོ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="674">
    <s id="674:1">འཇམ་དཔལ་ འདི་དག་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="675">
    <s id="675:1">འཇམ་དཔལ་ འདི་དག་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="676">
    <s id="676:1">ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ གཉིས་ [136b] ནི་ མཐའ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="677">
    <s id="677:1">འཇམ་དཔལ་ མཐའ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="678">
    <s id="678:1">འཇམ་དཔལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ནི་ མཐའ་མེད་པ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="679">
    <s id="679:1">འཇམ་དཔལ་ མཐའ་མེད་པ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ནི་ མི་ སྐྱེ་ མི་ འགག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="680">
    <s id="680:1">འཇམ་དཔལ་ མི་ སྐྱེ་ མི་ འགག་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ མཐའ་ དང་ མཐའ་མེད་པ་ ཡོངས་སུ་ སྤངས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="681">
    <s id="681:1">ཡི་གེ་ མེད་པ །_ སྒྲ་མེད་པ །_ སྒྲ་ ལས་ ཡང་དག་ པར་ འདས་པ །_</s>
    <s id="681:2">གདགས་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ཡིན་པ །_ གཉིས་ སུ་ མེད་པ །_ གཉེན་པོ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="682">
    <s id="682:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གཉེན་པོ་ མེད་པ་ དེ་ ནི་ མི་ སྐྱེ་ མི་ འགག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="683">
    <s id="683:1">གང་ མི་ སྐྱེ་ མི་ འགག་པ་ དེ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ བཀའ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="684">
    <s id="684:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="684:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྐུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="685">
    <s id="685:1">ཤིན་ཏུ་ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་བྱུང་བ །_ མ་ འགགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="686">
    <s id="686:1">དེ་ ལ་ ནི་ ཚིགས་ མེད་ མོད་ ཀྱི་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ གྱི་ སྟོབས་ བསྐྱེད་པ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ སེམས་ཅན་ དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="687">
    <s id="687:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆུ་ འདང་བ ར་ བྱེད་པ་ ཆུ འི་ ནང་ དུ་ བཅུག་ མ་ ཐག་ ཏུ་ འདམ་རྫབ་ དང་ རྙོག་པ་ ཐམས་ཅད་ འདང་བ ར་ བྱེད་ ཀྱང་</s>
    <s id="687:2">འཇམ་དཔལ་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆུ་ འདང་བ ར་ བྱེད་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="688">
    <s id="688:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="689">
    <s id="689:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="690">
    <s id="690:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱུང་ མ་ ཐག་ ཏུ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་པ འི་ འདམ་རྫབ་ དང་ རྙོག་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་བ ར་ བྱེད་ ཀྱང་</s>
    <s id="690:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="691">
    <s id="691:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="692">
    <s id="692:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="693">
    <s id="693:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན །_ རྫ་མཁན་ གྱི་ འཁོར་ལོ་ ཤིན་ཏུ་ མྱུར་ ཞིང་ སྟོབས་ ཀྱི་ ཤུགས་ ཀྱིས་ འཕངས་པ་ ནི་ རྫ་མཁན་ གྱི་ དབང་ གིས་ སྣོད་ སྤྱད་ སྣ་ཚོགས་ མངོན་པར་ འདུ་བྱེད་ ཀྱང་</s>
    <s id="693:2">འཇམ་དཔལ་ རྫ་མཁན་ གྱི་ འཁོར་ལོ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="694">
    <s id="694:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="695">
    <s id="695:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="696">
    <s id="696:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་ [137a] པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ །_ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ གྱི་ སྟོབས་ ཀྱི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱི་ ཤུགས་ ཀྱིས་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་ གིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སྣ་ཚོགས་ མངོན་པར་ འདུ་ མཛད་ ཀྱང་</s>
    <s id="696:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="697">
    <s id="697:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="698">
    <s id="698:1">འོན་ཀྱང་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="699">
    <s id="699:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་མ་ འདྲེས་པ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="700">
    <s id="700:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ གང་དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ བཤོས་ གསོལ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ བཤོས་ མི་ གསོལ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ གིས་ མཐོང་བ་ དང་ །_ གང་དག་ གིས་ མ་ མཐོང་བ་ དང་ །_ གང་དག་ སྟོད་པ་ དང་ །_ གང་དག་ མི་ སྟོད་པ་ དང་ །_ གང་དག་ གཤེ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ མི་ གཤེ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ ཞུ་བ་ བྱེད་པ་ དང་ །_ གང་དག་ ཞུ་བ་ མི་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ བྱ་བ་ རྣམས་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="701">
    <s id="701:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཁྱུ་མཆོག་ ཏུ་ གྱུར་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ་ ལས་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="702">
    <s id="702:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ཁ་ དོག་ མཐའ་ཡས་པ་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ གྲུབ་པ འི་ གཟུངས་ འཐོབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="703">
    <s id="703:1">གཟུངས་ དེ་ ཐོབ་པ ས་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུས་ ཁྱབ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="704">
    <s id="704:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ ར་ ཡང་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ འི་ སྐུ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="705">
    <s id="705:1">ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ་ གྲངས་མེད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཐ་དད་པ་ ཉིད་ གྲངས་མེད་པ་ སྟོན་ ཏེ་ གནས་ ནས་ ཀྱང་ མི་ གཡོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="706">
    <s id="706:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ རྣམས་ ནི་ ཡོན་ཏན་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="707">
    <s id="707:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ བྱ་བ་ བཞིན་ དུ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ རྣམས་ ལ་ བསྟེན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="708">
    <s id="708:1">བསྙེན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="709">
    <s id="709:1">བསྙེན་བཀུར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="710">
    <s id="710:1">[137b] འཇམ་དཔལ་ མི་དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ རྣམས་ ནི་ བྲག་ གི་ བྱ་སྐྱིབས་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ བཞིན་ དུ་ ཡོངས་སུ་ སྤང་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="711">
    <s id="711:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="711:2">འཇམ་དཔལ་ མི་དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལ་ བསྟེན་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སེམས་ དང་ འདུ་ཤེས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="712">
    <s id="712:1">སེམས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ གྱུར་ ན་ ཀུན་ དུ་ འཁྲུལ་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="713">
    <s id="713:1">སེམས་ ཀུན་ དུ་ འཁྲུལ་ པར་ གྱུར་ ན་ རྣམ་པར་ རྨོངས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="714">
    <s id="714:1">སེམས་ རྣམ་པར་ རྨོངས་ ན་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="715">
    <s id="715:1">སེམས་ སྐྲག་པ ར་ གྱུར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ འདོར་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="716">
    <s id="716:1">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ བོར་ ན་ ལྷ་ ཡོངས་སུ་ གཏོང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="717">
    <s id="717:1">ལྷ་ ཡོངས་སུ་ བཏང་ ན་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ དེ་ ལ་ བསྔགས་པ་ མ་ཡིན་པ་ སྨྲ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="718">
    <s id="718:1">ཀླུ་ རྣམས་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ རྣམས་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ རྣམས་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ རྣམས་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ དང་ །_ མི་ རྣམས་ དང་ །_ མི་མ་ཡིན་པ་ རྣམས་ ནས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ བར་ དག་ ཀྱང་ དེ་ ལ་ བསྔགས་པ་ མ་ཡིན་པ་ སྨྲ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="719">
    <s id="719:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ རྣམས་ ལ་ བསྟེན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="720">
    <s id="720:1">བསྙེན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="721">
    <s id="721:1">བསྙེན་བཀུར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="722">
    <s id="722:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ སྐྱབས་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ སྨན་ ནི་ གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ ས་ མཐོང་ ཡང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="723">
    <s id="723:1">ཐ་ན་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ་ དེ་དག་ གི་ ནད་ ཐམས་ཅད་ མེད་པར་ འགྱུར་ ཡང་</s>
    <s id="723:2">སྐྱབས་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ སྨན་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="724">
    <s id="724:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="725">
    <s id="725:1">མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="726">
    <s id="726:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ འམ །_ དང་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ གང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ རི་མོ ར་ བྲིས་པ འམ །_ གཟུགས་ སུ་ བྱས་པ་ མཐོང་ ན་</s>
  </p>
  <p id="727">
    <s id="727:1">ཐ་ན་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ་ ཡང་ རུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="728">
    <s id="728:1">དེ་དག་ གིས་ ཉོན་མོངས་པ འི་ ནད་ ཐམས་ཅད་ མེད་པར་ འགྱུར་ ཡང་</s>
    <s id="728:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="729">
    <s id="729:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="730">
    <s id="730:1">མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="731">
    <s id="731:1">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ ཉི་ [138a] མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ རྒྱ་མཚོ་ ཆེན་པོ་ ལས་ མངོན་པར་ འཕགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="732">
    <s id="732:1">ནམ་མཁ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ གནས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="733">
    <s id="733:1">འོད་ཟེར་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ བཏང་བ ས་ གྲོང་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དང་ །_ གྲོང་རྡལ་ དང་ །_ ལྗོངས་ དང་ །_ ཡུལ་འཁོར་ དང་ །_ རྒྱལ་པོ འི་ ཕོ་བྲང་ འཁོར་ ཐམས་ཅད་ དུ་ མཐོང་བ་ སྦྱིན་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ མུན་པ་ སེལ་བར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="734">
    <s id="734:1">འདམ་རྫབ་ དང་ །_ རྙོག་པ་ ཐམས་ཅད་ སྐེམས་ པར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="735">
    <s id="735:1">པད་མ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཁ་ འབྱེ་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="736">
    <s id="736:1">རྩྭ་ དང་ །_ ཤིང་ གེལ་པ་ དང་ །_ སྨན་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྐྱེ་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="737">
    <s id="737:1">སྨན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="738">
    <s id="738:1">ལས་ ཀྱི་ གནས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ གནས་པ ར་ བྱེད་ ལ །_</s>
    <s id="738:2">ཆུ་ ཀླུང་ དང་ །_ མཚེའུ་ དང་ །_ མཚོ་ བྲན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ དུས་ གཅིག་ ཏུ་ སྣང་བ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ཡང་ གནས་ ལས་ ཀྱང་ མི་ གཡོ་ ཞིང་</s>
    <s id="738:3">འཇམ་དཔལ་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ནི་ མི་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="739">
    <s id="739:1">རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="740">
    <s id="740:1">འོན་ཀྱང་ མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ རྟག་ ཏུ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="741">
    <s id="741:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ སྲིད་པ འི་ རྒྱ་མཚོ་ ལས་ མངོན་པར་ འཕགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="742">
    <s id="742:1">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཀྱི་ ནམ་མཁ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལ་ གནས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="743">
    <s id="743:1">ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ འོད་ཟེར་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ གྲངས་མེད་པ་ བཏང་བ ས་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྣང་བ་ སྦྱིན་པ ར་ མཛད་ ཅིང་</s>
    <s id="743:2">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ མ་རིག་པ འི་ མུན་པ་ མུན་ནག་ དང་ །_ རབ་རིབ་ དང་ །_ ལིང་ཏོག་ རྣམས་ རྣམ་པར་ སེལ་བར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="744">
    <s id="744:1">ཉོན་མོངས་པ འི་ འདམ་རྫབ་ དང་ །_ རྙོག་པ་ ཐམས་ཅད་ སྐེམས་ པར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="745">
    <s id="745:1">ཡུན་རིང་པོ་ ནས་ གཉིད་ ཀྱིས་ ལོག་པ འི་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཁམས་ ནི་ སད་པ ར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="746">
    <s id="746:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྐྱེ་བ ར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="747">
    <s id="747:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ ཚོགས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="748">
    <s id="748:1">དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ སྒོ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ རབ་ཏུ་ འཇོག་པ ར་ མཛད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="749">
    <s id="749:1">དུས་ གཅིག་ ཏུ་ དེ འི་ མཛད་པ་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་ ཡང་ གནས་ ནས་ ཀྱང་ མི་ གཡོ་ ཞིང་</s>
    <s id="749:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མི་ རྟོག་ རྣམ་ [138b] པར་ མི་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="750">
    <s id="750:1">འོན་ཀྱང་ མ་ འདྲེས་པ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ དེ འི་ མཛད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="751">
    <s id="751:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ མཛད་པ འི་ གནས་ རྣམས་ ཀྱང་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ་ ལས་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="752">
    <s id="752:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ རབ་ཏུ་ རྣམ་པར་ འབྱེད་ ཅིང་ དཔྱོད་པ་ ལ་ མཁས་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="753">
    <s id="753:1">དེ་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ འདི་ལྟར་ དཔྱོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="754">
    <s id="754:1">མིག་ ནི་ གཟུགས་ ཀྱི་ དམིགས་པ འི་ རྒྱུ་མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="755">
    <s id="755:1">གཟུགས་ ཀྱང་ མིག་ གི་ དམིགས་པ འི་ རྒྱུ་མ་ ཡིན་ ལ་</s>
    <s id="755:2">དམིགས་པ འི་ རྒྱུ་རྐྱེན་ ཉིད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="756">
    <s id="756:1">རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ དེ་ཡང་ མིག་ ལས་ ཀྱང་ མ་ བྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="757">
    <s id="757:1">གཟུགས་ ལས་ ཀྱང་ མ་ བྱུང་ ཞིང་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ དེ་ ནི་ བྱུང་ ནས་ ཞིག་ ལ་ ཞུ་ ཞིང་ མི་ གནས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="758">
    <s id="758:1">རྣ་བ་ དང་ །_ སྣ་ དང་ །_ ལྕེ་ དང་ །_ ལུས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="759">
    <s id="759:1">ཡིད་ ཀྱང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྐྱེན་ མ་ ཡིན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱང་ ཡིད་ ཀྱི་ རྐྱེན་ མ་ ཡིན་ ལ །_ དམིགས་པ འི་ རྒྱུ་རྐྱེན་ ཉིད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="760">
    <s id="760:1">རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ དེ་ ནི་ ཡིད་ ལས་ ཀྱང་ མ་ བྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="761">
    <s id="761:1">ཆོས་ རྣམས་ ལས་ ཀྱང་ མ་ བྱུང་ ཞིང་ །_ ཡིད་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ དེ་ ནི་ བྱུང་ ནས་ ཞིག་ ལ་ ཞུ་ ཞིང་ མི་ གནས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="762">
    <s id="762:1">དེ་བཞིན་ དུ་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ རྐྱེན་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="763">
    <s id="763:1">བྱང་ཆུབ་ ཀྱང་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ རྐྱེན་ མ་ ཡིན་མོད་ ཀྱི །_</s>
    <s id="763:2">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེ་ཡང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ རྐྱེན་ ལ་ དམིགས་པ་ ལས་ སེམས་ སྐྱེ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྐྱེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="764">
    <s id="764:1">དེ་དག་ ཀྱང་ སྐྱེས་ ནས་ ཞིག་ ཅིང་ ཞུ་ ལ་ མི་ གནས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="765">
    <s id="765:1">དེ་ ལ་ སེམས་ གང་ གིས་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ མངོན་པར་ འདུས་བྱས་པ་ དང་ །_ སེམས་ གང་ གིས་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ཡོངས་སུ་ བསྔོས་པ་ དེ་ གཉིས་ ནི་ ཕན་ཚུན་ མི་ སྦྱོར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="766">
    <s id="766:1">དཔེར་ན་ མེ་ ནི་ གང་ ནས་ ཀྱང་ མི་ འོང་ གང་ དུ་ ཡང་ མི་ འགྲོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="767">
    <s id="767:1">འོན་ཀྱང་ རྒྱུ་ དང་ རྐྱེན་ གྱིས་ འབར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="768">
    <s id="768:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ མེ་ འབར་བ་ ཡང་ གང་ ནས་ ཀྱང་ མི་ འོང་ གང་ དུ་ ཡང་ མི་ འགྲོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="769">
    <s id="769:1">འོན་ཀྱང་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ རྒྱུ་ལ་ བརྟེན་ ནས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ མེ་ འབར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="770">
    <s id="770:1">ཤེས་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དང་ ལྡན་པ་ དེ་ ནི་ མྱུར་ དུ་ [139a] བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ རྒྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="771">
    <s id="771:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ རྣམས་ ནི་ ཡོན་ཏན་ རྒྱ་མཚོ་ ཚད་ མེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="772">
    <s id="772:1">འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ ཀྱི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དང་ བཅས །_</s>
  </p>
  <p id="773">
    <s id="773:1">ཉན་ཐོས་ དང་ བཅས་པ་ རྣམས་ ལ་ རྟག་པ ར་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན་ དུ་ ཞལ་ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ ན་བཟའ་ དག་ ཕུལ་ ལ །_</s>
    <s id="773:2">དེ་ལྟ ར་ འབུལ་བ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ་ ཕུལ་ ཞིང་</s>
    <s id="773:3">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་དག་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="774">
    <s id="774:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རེ་རེ འི་ ཕྱིར་ཡང་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རབ་ འབྱམ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ ར་ ཡང་ མཆོད་རྟེན་ འཛམ་བུ འི་ ཆུ་བོ འི་ གསེར་ ལས་ བྱས་པ་</s>
    <s id="774:2">ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མས་ སྤྲས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ སྟེགས་བུ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ །_</s>
    <s id="774:3">ནོར་བུ་ དང་ །_ མུ་ཏིག་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ ཕྲེང་བ ས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ གདུགས་ དང་ །_ རྒྱལ་མཚན་ དང་ །_ བ་དན་ བསྒྲེང་བ །_ དྲིལ་བུ་ གཡེར་ ཀ འི་ དྲ་བ འི་ བླ་རེ་ བྲེས་པ །_ ཙན་དན་ སྦྲུལ་ གྱི་ སྙིང་པོ འི་ བྱུག་པ ས་ བྱུགས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ དྲ་བ ས་ ཁེབས་པ ར་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="774:4">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ དག་ བྱས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="775">
    <s id="775:1">མཆོད་རྟེན་ དེ་དག་ ལ་སྟོང་ གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ལྷ འི་ ན་བཟའ་ དག་ དང་ །_ གདུགས་ ཀྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ བ་དན་ གྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ གི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ སྤོས་ ཀྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ ཡིད་བཞིན་ གྱི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ སྤྲིན་ དག་ གིས་ གཏོར །_</s>
  </p>
  <p id="776">
    <s id="776:1">མངོན་པར་ གཏོར་ ལ་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན །_ དེ་ལྟ ར་ མཆོད་ ཅིང་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ་ མཆོད་ ལ །_ སེམས་ཅན་ གཞན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ མཆོད་པ་</s>
    <s id="776:2">དེ་ཉིད་ ལ་ འགོད་པ་ བས་ འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གཞན་ གང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ [139b] དང་ ཡེ་ཤེས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ ཡུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ བསྟན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་ ཐ་ན་ མོས་པ ར་ བྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="777">
    <s id="777:1">འདི་ཉིད་ དེ་བ ས་ བསོད་ནམས་ ཆེས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="778">
    <s id="778:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་མོ ས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="779">
    <s id="779:1">ས་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གནོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="780">
    <s id="780:1">བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཕྱིར་ སྙིལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="781">
    <s id="781:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ རོལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ རབ་ཏུ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="782">
    <s id="782:1">ང་རྒྱལ་ གྱི་ རི་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ རྣམ་པར་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="783">
    <s id="783:1">ཕྲག་དོག་ དང་ སེར་སྣ འི་ རྒྱལ་མཚན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ སྙོལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="784">
    <s id="784:1">སྲིད་པ འི་ ཆུ་ ཀླུང་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ སྐེམས་ པར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="785">
    <s id="785:1">སྐྱེ་བ འི་ རྒྱ་མཚོ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ལས་ རྒལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="786">
    <s id="786:1">བདུད་ ཀྱི་ ཞགས་པ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གཅོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="787">
    <s id="787:1">ཉི་ཟླ་ རྣམས་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ གཟི་བརྗིད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ཏེ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="788">
    <s id="788:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ནས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ དུ་ འགྲོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="789">
    <s id="789:1">སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ སྐྱེས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ སྐྱབས་ སུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="790">
    <s id="790:1">སངས་རྒྱས་ རྣམས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ དང་ ཡང་ ཕྲད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="791">
    <s id="791:1">རྒྱ་མཚོ འི་ ཕྱག་རྒྱ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡང་དག་ པར་ འདུ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:3">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དབང་ བྱེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:4">རྣམ་པར་ བཀོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:5">རིན་པོ་ཆེ་ འབྱུང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:6">དགའ་བ ར་ བྱེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:7">པད་མ་ བཀོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:8">ནམ་མཁའ་ མཛོད་ ཅེས་བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_། [140a]</s>
    <s id="791:9">འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ སོང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:10">དམ་པ འི་ ཆོས་ པད་མ་ དཀར་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:11">ཡུལ་ ལ་ དབང་ བྱེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:12">ཆེ ར་ བསྒྱིངས་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:13">རྣམ་པ་ དང་སེམས་ ལ་ དབང་ བྱེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:14">སེང་གེ་ བསྒྱིངས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:15">ཉི་མ འི་ སྒྲོན་མ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:16">མཐའ་ ཡ ས་ འཁྱིལ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:17">རབ་ཏུ་གཡོ་བ འི་ རྗེས་སུ་ སོང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:18">རྡོ་རྗེ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:19">རྡོ་རྗེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:20">རྡོ་རྗེ་ ལྟ་བུ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:21">རྡོ་རྗེ་ ལྟེ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:22">ས་འཛིན་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:23">ལྷུན་པོ་ སྒྲོན་མ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:24">ལྷུན་པོ་ རྒྱལ་མཚན་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:25">རིན་པོ་ཆེ འི་ མཛོད་ ཅེས་བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:26">སེམས་ ལ་ དབང་ བྱེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:27">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ དབང་ བྱེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:28">སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཡུལ་ ལ་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:29">སྦྱོར་བ་ ཟབ་ ཅིང་ གསང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:30">སྣ་ཚོགས་ སྣང་བ འི་ སྤོབས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:31">བལྟ ར་ མི་ མཐོང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:32">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ རྣམ་པར་ ལྟ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:33">རྣམ་པར་ རོལ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:34">མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ ངེས་པ ར་ སྐྱེས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:35">བདུད་ ཀྱི་ དཀྱིལ་འཁོར་ རྣམ་པར་ འཇོམས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:36">གཟུགས་ ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ཏུ་ སྟོན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:37">གཟུགས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཁྱད་པར་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ [140b] ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:38">ལུས་ རྣམ་པར་ འཇིག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:39">སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ འཇུག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:40">ཤེས་རབ་ སྒྲོན་མ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:41">མངོན་སུམ་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ སྣང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:42">སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:43">ཡོན་ཏན་ གྱི་ རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ འཇུག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:44">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འདུལ་བ ར་ རྣམ་པར་ ངེས་པ ར་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:45">རབ་ཏུ་ ཞི་བ་ རྣམ་པར་ ངེས་པ འི་ ཆོ་འཕྲུལ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:46">དཔའ་བ ར་ འགྲོ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="791:47">ཟབ་ ཅིང་ བརྟན་པ འི་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ འི་ དུས་རླབས་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཀྱང་ འཐོབ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="792">
    <s id="792:1">དེ་དག་ ལ་སོགས་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:2">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ཁ་ དོག་ མཐའ་ཡས་པ་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ སྒྲུབ་པ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:3">ཡེ་ཤེས་ དང་ ལྡན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:4">སྒྲ་དབྱངས་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:5">མི་ཟད་པ འི་ ཟ་མ་ཏོག་ ཅེས་བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:6">མཐའ་ ཡ ས་ འཁྱིལ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:7">རྒྱ་མཚོ འི་ ཕྱག་རྒྱ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:8">པད་མ་ བཀོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:9">ཆགས་པ་ མེད་པ འི་ སྒོ ར་ འཇུག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:10">སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ རྣམ་པར་ ངེས་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:11">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ རྒྱན་ གྱིས་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="792:12">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ མཐའ་ ཡ ས་ ཡོངས་སུ་ འགྲུབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ འཐོབ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="793">
    <s id="793:1">དེ་དག་ ལ་སོགས་པ་ གཟུངས་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="793:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྤྱོད་པ འི་ ཁྱད་པར་ ཉིད་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="793:3">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ གཞན་ ལ་ རག་ མ་ལ ས་པ འི་ ཤེས་པ་ ཡང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="793:4">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ [141a] སོམ་ཉི་ གཅོད་པ་ ཉིད་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="793:5">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ རོལ་པ་ སྟོང་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="793:6">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ འི་ བྱེ་བྲག་ ལ་ མཁས་པ་ ཡང་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="793:7">འཇམ་དཔལ་ དཔེར་ན་ རི འི་ རྒྱལ་པོ་ རི་རབ་ ནི་ རི་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="794">
    <s id="794:1">ལམ་ མེ །_ ལྷན་ནེ་ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="795">
    <s id="795:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་མོ ས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཡང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་ ནས་ ལམ་ མེ་ ལྷན་ནེ་ ལྷང་ངེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="796">
    <s id="796:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="797">
    <s id="797:1">ཀྱེ་ རྒྱལ་བ འི་ སྲས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ གང་དག་ ལ་མོ ས་ པས་ ཡོན་ཏན་ གྱི་ ཁྱད་པར་ འདི་དག་ དང་ གཞན་དག་ ཀྱང་ འཐོབ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ བྱེ་བྲག་ གཞན་དག་ ཀྱང་ ཡོད་ དམ །_</s>
    <s id="797:2">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="797:3">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="798">
    <s id="798:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་དག་ ལ་མོ ས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="799">
    <s id="799:1">ཡོན་ཏན་ གྱི་ ཁྱད་པར་ འདི་དག་ དང་ །_ གཞན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ འཐོབ་པ འི་ ཆོས་ ལྔ་པོ་ འདི་དག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="800">
    <s id="800:1">ལྔ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="800:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཉེན་པོ་ མེད་པ་ དང་ །_ མ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མ་ འགགས་པ་ དང་ །_ བརྗོད་ དུ་ མེད་པར་ མོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="800:3">རྟག་ ཏུ་ རྒྱུན་ མི་འཆད་པ ར་ སྐད་ཅིག་ སྐད་ཅིག་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྤྱོད་པ་ དང་ སྤྱོད་ལམ་ ལ་ འཇུག་པ འི་ གནས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ ལས་ ཀྱང་ ལྷག་པ་ དག་ ལ་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་པ ར་ འཇུག་པ ར་ མོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="800:4">སེང་གེ་ བྲན་ བཟངས་ ཀྱི་ བུ འི་ རྟོགས་པ་ བརྗོད་པ ས་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ ས །_ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ ནས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="801">
    <s id="801:1">མཛད་པ ར་ མོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="801:2">མར་མེ་མཛད་ ཀྱིས་ ལུང་བསྟན་པ་ ནས་ བཟུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="802">
    <s id="802:1">མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ བྱང་ཆུབ་པ འི་ བར་ དེར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ [141b] ཡུལ་ གྱི་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ བསྐལ་པ་ ནས་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ བསྟན་པ་ ཡིན་པ ར་ མོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="802:2">ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ ས་ བསྟན་པ ས་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="803">
    <s id="803:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ མཐ ས་ ཀླས་པ འི་ བསྐལ་པ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="804">
    <s id="804:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ནས་ མཛད་པ་ ཡིན་པ ར་ མོས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="805">
    <s id="805:1">འཇམ་དཔལ་ ལྔ་པོ་ དེ་དག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ གང་དག་ ལ་མོ ས་ པས་ ཡོན་ཏན་ གྱི་ ཁྱད་པར་ འདི་དག་ དང་ །_ གཞན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དག་ ཀྱང་ འཐོབ་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="806">
    <s id="806:1">འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ ཀྱི་ དགྲ་བཅོམ་པ་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དྲུག་ དང་ ལྡན་པ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ བརྒྱད་ ལ་ བསམ་གཏན་པ་ རྣམས་ ལ་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན་ དུ་ ལྷ འི་ ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ གོས་ དག་ བྱིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="807">
    <s id="807:1">དེ་ལྟ ར་ བྱིན་པ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ་ བྱིན་པ་ བས་ འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གཞན་ གང་ཞིག་ གིས་ རང་ སངས་རྒྱས་ གཅིག་ ལ་ ཉི་མ་ གཅིག་ ཟས་ བྱིན་ ན</s>
  </p>
  <p id="808">
    <s id="808:1">དེ་ ནི་ དེ་བ ས་ བསོད་ནམས་ ཆེས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="809">
    <s id="809:1">འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རེ་རེ ར་ ཡང་ གཙུག་ལག་ཁང་ འཛམ་བུ འི་ ཆུ་བོ འི་ གསེར་ ལས་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="809:2">ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མས་ སྤྲས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ སྟེགས་བུ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ །_ ནོར་བུ་ དང་ །_ མུ་ཏིག་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ ཕྲེང་བ ས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ གདུགས་ དང་ །_ རྒྱལ་མཚན་ དང་ །_ བ་དན་ བསྒྲེང་བ །_</s>
    <s id="809:3">དྲིལ་བུ་ གཡེར་ ཀ འི་ དྲ་བ འི་ བླ་རེ་ བྲེས་པ །_ ཙན་དན་ སྦྲུལ་ གྱི་ སྙིང་པོ འི་ བྱུག་པ ས་ བྱུགས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོས་ ཁེབས་པ ར་ བྱས་པ །_ རྒྱ་མཚོ་ ན་ གནས་པ འི་ རིན་པོ་ཆེ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ བཀོད་པ་ ཀུན་ ནས་ འོད་ཟེར་ སྣང་བ འི་ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ ཀ་བ་ མང་པོ ས་ དཀྲིགས་པ །_</s>
    <s id="809:4">ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སེང་གེ་ རལ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ སྤང་ ལེབ་ བྲེས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ སེང་གེ་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་ [142a] མོ་ལ ས་ བྱས་པ འི་ སྒོ་ གང་ དང་ །_ རྟ་བབས་ དང་ །_ སྐར་ཁུང་ གིས་ བརྒྱན་པ །_ དར་ གྱི་ ལྡ་ལྡི་ མང་པོ ས་ བྲེས་པ །_ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ དག་ བྱས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="810">
    <s id="810:1">རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གནས་ སྟོང་ཕྲག་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="810:2">རང་ སངས་རྒྱས་ དེ་དག་ ལ་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན་ ལྷ འི་ ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ གོས་ དག་ ཀྱང་ བྱིན་ ཞིང་</s>
    <s id="810:3">དེ་ལྟ ར་ བྱིན་པ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ་ བྱིན་པ་ བས་ འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གཞན་ གང་ཞིག་ གིས་ སངས་རྒྱས་ ཞེ འམ །_ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ མགོན་པོ་ ཞེ འམ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞེ འམ །_ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ སྒྲ་ ཐོས་ ན་</s>
  </p>
  <p id="811">
    <s id="811:1">འདི་ ནི་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="812">
    <s id="812:1">གང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ རི་མོ ར་ བྲིས་པ འམ །_ གཟུགས་ སུ་ བྱས་པ་ མཐོང་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="813">
    <s id="813:1">འདི་ཉིད་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="814">
    <s id="814:1">གང་ གིས་ མར་མེ་ ཕུལ་བ འམ །_ བདུག་པ འམ །_ སྤོས་ སམ །_ མེ་ཏོག་ དག་ གམ །_ རོལ་མོ འི་ སྒྲ འམ །_ མཆོད་པ་ སྣ་ཚོགས་ གཞན་དག་ བྱེད་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="815">
    <s id="815:1">འདི་ཉིད་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="816">
    <s id="816:1">གང་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཕྱིར་ ཉི་མ་ གཅིག་ བསླབ་པ་ གཅིག་ བསྲུང་བ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="817">
    <s id="817:1">འདི་ ནི་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="818">
    <s id="818:1">འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དང་ བཅས་པ །_ ཉན་ཐོས་ དང་ བཅས་པ་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ སྙེད་ རྣམས་ ལས་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན་ དུ་ ལྷ འི་ ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ ན་བཟའ་ དག་ ཀྱང་ འབུལ་ ལ །_ དེ་ལྟ ར་ འབུལ་བ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ་ འབུལ་ ཞིང་</s>
    <s id="818:2">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="819">
    <s id="819:1">ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རེ་རེ འི་ ཕྱིར་ མཆོད་རྟེན་ ཚད་ གླིང་བཞི་པ་ ཙམ་ རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ མཆོག་ དང་ ལྡན་པ་ ཡོན་ [142b] ཏན་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="819:2">འཛམ་བུ འི་ ཆུ་བོ འི་ གསེར་ ལས་ བྱས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ གློག་ གི་ སྒྲོན་མས་ སྤྲས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ འོད་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་པ འི་ སྟེགས་བུ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ །_ ནོར་བུ་ དང་ །_ མུ་ཏིག་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ ཕྲེང་བ ས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ གདུགས་ དང་ །_ རྒྱལ་མཚན་ དང་ །_ བ་དན་ བསྒྲེང་བ །_</s>
    <s id="819:3">དྲིལ་བུ་ གཡེར་ ཀ འི་ དྲ་བ འི་ བླ་རེ་ བྲེས་པ །_ ཙན་དན་ སྦྲུལ་ གྱི་ སྙིང་པོ འི་ བྱུག་པ ས་ བྱུགས་པ །_ ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དབང་ གི་ རྒྱལ་པོ འི་ དྲ་བ ས་ གཡོགས་པ །_</s>
    <s id="819:4">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ དག་ བྱས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="820">
    <s id="820:1">མཆོད་རྟེན་ དེ་དག་ ལ་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན་ དུ་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ ཚད་ ཙམ་ གྱི་ ལྷ འི་ གོས་ དག་ དང་ །_ གདུགས་ ཀྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ བ་དན་ གྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ གི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ སྤོས་ ཀྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ རོལ་མོ འི་ སྒྲ འི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ རྒྱན་ གྱི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ །_ སེང་གེ་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྩེ་མོ འི་ ཟླ་བ འི་ སྤྲིན་ དག་ དང་ ལྷ འི་ སིལ་སྙན་ དང་ །_ ཕེག་ རྡོབ་པ་ དང་ །_ གླུ་དབྱངས་ ཀྱི་ སྒྲ འི་ སྤྲིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ གཏོར །_</s>
  </p>
  <p id="821">
    <s id="821:1">མངོན་པར་ གཏོར་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་མོ ས་པ་ བས་ འཇམ་དཔལ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གཞན་ གང་ཞིག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དང་ །_ ཡེ་ཤེས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ ཡུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ བསྟན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་མོ ས་ ཤིང་ ཐ་ན་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ འི་ སེམས་ཅན་ གཅིག་ ལ་ ཟན་ཁམ་ གཅིག་ བྱིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="822">
    <s id="822:1">འདི་ཉིད་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="823">
    <s id="823:1">འཇམ་དཔལ་ མདོ་སྡེ་ འདི་ ལ་མོ ས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས །_ མདོ་ འདི་ ལས་ ཇི་སྐད་ སྨོས་པ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ ལ་ མཆོད་པ་ བྱེད་པ་ བས །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མདོ་ འདི་ཉིད་ ལ་མོ ས་པ་ གཞན་ གང་ཞིག་ གིས་ མདོ་ འདི་ཉིད་ ལ་མོ ས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཞན་ ཞིག་ མཐོང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="824">
    <s id="824:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འདི་ ནི་ མདོ་ འདི་ཉིད་ ལ་མོ ས་པ འོ་ སྙམ་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="825">
    <s id="825:1">དགའ་བ་ དང་ །_ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ་ [143a] ཆེན་པོ་ རྙེད་ ལ །_ དེ་ སེམས་ དང་བ ས་ ལངས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="826">
    <s id="826:1">དེ་ ལ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་ ནས་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="827">
    <s id="827:1">ཅི་ ནུས་ ཅི་ ལྕོགས་ སུ་ དེ་ ལ་ ཡོངས་སུ་ བཟུང་བ་ བྱས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="828">
    <s id="828:1">འདི་ཉིད་ དེ་བ ས་ ཆེས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་པ་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="829">
    <s id="829:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ འདོད་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ མེས་ ཡོངས་སུ་ གང་བ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཀྱང་ རྒལ་ ཏེ་ འགྲོ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="830">
    <s id="830:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ སྟོང་ཕྲག་ བརྒྱད་ དུ་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ལྔ་ ལ་ སྤྱད་པ་ བས །_ འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཞན་ གང་ཞིག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ རྟག་པ འོ་ སྙམ་ དུ་ མོས་པ ར་ བྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="831">
    <s id="831:1">འདི་ ནི་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="832">
    <s id="832:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ སངས་རྒྱས་ ཕྱོགས་ བཅུ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ རྡུལ་ ཕྲ་རབ་ ཀྱི་ རྡུལ་ སྙེད་ དག་ ལ་ ལྷ འི་ ཟས་ རོ་བརྒྱ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ ན་བཟའ་ དག་ ཉིན་ གཅིག་ བཞིན་ དུ་ འབུལ་ ཞིང་ །_ དེ་ལྟ ར་ འབུལ་བ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ཏུ་ འབུལ་བ་ བས །_</s>
    <s id="832:2">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཞན་ གང་ཞིག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དང་ ཡེ་ཤེས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ ཡུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ བསྟན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་མོ ས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ ངོ་མཚར་ དུ་ འཛིན་པ ར་ གྱུར་ ནས</s>
  </p>
  <p id="833">
    <s id="833:1">ཁྱོད་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ལ་མོ ས་པ་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="834">
    <s id="834:1">ཁྱོད་ ནི་ ལྷ་ དང་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱིས་ ཕྱག་ བྱ་བ འི་ འོས་ ཡིན་ ནོ་</s>
    <s id="834:2">ཞེས་ བསམ་པ་ ཐག་པ་ ནས་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ བྱིན་ ལ །_ ཁྱོད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ གསང་བ འི་ གནས་ རྣམས་ སུ་ ཞུགས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ སྐོར་ ཅིག་ ཅེས་ བྱས་ ན</s>
  </p>
  <p id="835">
    <s id="835:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ པར་ འཕེལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="836">
    <s id="836:1">བསོད་ནམས་ མངོན་པར་ འདུ་ བྱ་བ་ འདི་ ལ་ སྦྱིན་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ བསོད་ནམས་ སྔ་མ་ དེས་ [143b] བརྒྱ འི་ ཆར་ ཡང་ ཉེ་བ ར་ མི་ འགྲོ་ སྟོང་ གི་ ཆ་ དང་ །_ འབུམ་ གྱི་ ཆ་ དང་ །_ བྱེ་བ འི་ ཆ་ དང་ །_ བྱེ་བ་ བརྒྱ འི་ ཆ་ དང་ །_ བྱེ་བ་ སྟོང་ གི་ ཆ་ དང་ །_ བྱེ་བ་ འབུམ་ གྱི་ ཆ་ དང་ །_ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ ཕྲག་ འབུམ་ གྱི་ ཆ་ དང་ །_ གྲངས་ དང་ །_ ཆ་ དང་ །_ བགྲང་བ་ དང་ །_ དཔེ་ དང་ །_ ཟླ་ དང་ །_ རྒྱུ ར་ ཡང་ མི་ བཟོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="837">
    <s id="837:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གནང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="838">
    <s id="838:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བ ས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="839">
    <s id="839:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དེ་དག་ དང་ །_ ཉན་ཐོས་ ཆེན་པོ་ དེ་དག་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="840">
    <s id="840:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="841">
    <s id="841:1">འཕགས་པ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དང་ ཡེ་ཤེས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ ཡུལ་ ལ་ འཇུག་པ་ སྟོན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="842">
    <s id="842:1">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ ཛྙཱ་ན་ གརྦྷ་ དང་ །_ ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོཙྪ་བ་ བན་དེ་ ཡེ་ཤེས་ སྡེས་ བསྒྱུར་ ཅིང་ ཞུས་ ཏེ་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།</s>
  </p>
</text>
