<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V48][275a] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱཱ་ ཙིན་ ཏྱ་ པྲ་ བྷཱས་ ནིར་ ད་ ཤོ་ ནཱ་མ་ དྷརྨ་ པརྱཱ་ ཡ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་པ་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས །_</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉན་ཡོད་ ན །_ རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ མགོན་མེད་ ཟས་ སྦྱིན་ གྱི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དགེ་སློང་ སྟོང་ ཉིས་ བརྒྱ་ ལྔ་ བཅུ འི་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྔ་ བརྒྱ་ ཙམ་ དང་ །_ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉན་ཡོད་ ཀྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ ར་ གནས་ ནས་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ བློན་པོ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ་ དང་ །_ ཁྱིམ་བདག་ དང་ །_ གྲོང་རྡལ་ གྱི་ མི་ དང་ །_ ནང་མི་ རྣམས་ ཀྱིས་ བསྟི་སྟང་ དུ་ བྱས །_ བཙུན་པ ར་ བྱས །_ རི་མོ ར་ བྱས །_ མཆོད་པ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཟའ་བ་ དང་ །_ བཅའ་བ་ དང་ །_ བྱོག་པ་ དང་ །_ མྱང་བ་ བཟང་པོ་ མང་པོ་ བརྙེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">འདི་ལྟར་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིག་པ་ དང་ ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ །_ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ བླ་ ན་ མེད་པ །_ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ་</s>
    <s id="9:2">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ རིགས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_</s>
    <s id="9:3">གདུང་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ ཆོ་རིགས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ ཤེས་རབ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ འི་ ཡེ་ཤེས་ གཟིགས་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ འོ་ ཞེས །_</s>
    <s id="9:4">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ གྲགས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སྙན་པ་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ རྒྱ་ ཆེ ར་ མངོན་དུ་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ བླ་ ན་ མེད་པ་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ །_ ཐོག་མ ར་ དགེ་བ །_ བར་ དུ་ དགེ་བ །_ ཐ་མ ར་ དགེ་བ །_ དོན་ བཟང་པོ །_ ཚིག་འབྲུ་ བཟང་པོ །_ མ་ འདྲེས་པ །_ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ །_ [275b] ཡོངས་སུ་ དག་པ །_ ཡོངས་སུ་ བྱང་བ །_ ཡང་དག་ པར་ རབ་ཏུ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">སྤྱན་ ལྔ་ དང་ ཡང་ ལྡན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">ཤ འི་ སྤྱན་ དང་ །_ ལྷ འི་ སྤྱན་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ སྤྱན་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ སྤྱན་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱན་ དང་ ལྡན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གཞན་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ སྤྱོད་པ་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་ དང་ །_ གཅེར་བུ་པ་ གཉེན་ གྱི་ བུ་ རྣམས་ ནི་ ཚར་ བཅད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ འདི་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡང་དག་ པར་ བཟུང་ ཞིང་ འབར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྔ་དྲོ འི་ དུས་ ཀྱི་ ཚེ་ ཆོས་གོས་ དང་ ཤམ་ཐབས་ མནབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">ལྷུང་བཟེད་ བསྣམས་ ནས་ དགེ་སློང་ གི་ ཚོགས་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཅིང་ མདུན་ དུ་ བདར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">མདུན་ དུ་ གཟིགས་པ་ དང་ །_ གཡས་གཡོན་ དུ་ གཟིགས་པ་ མཛེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="18:2">བསྐུམ་པ་ དང་ །_ བརྐྱང་བ་ མཛེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="18:3">ཆོས་གོས་ སྣམ་སྦྱར་ དང་ །_ བསིལ་ ཟན་ དང་ །_ ན་བཟ འི་ ཚགས་ དང་ །_ ལྷུང་བཟེད་ བསྣམས་པ་ མཛེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="18:4">སྐུ་མདོག་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ་ དང་ །_ འོད་ འདོམ་གང་ བས་ མཚན་མོ་ མུན་པ་ མུན་ནག་ གི་ ནང་ ན་ མེ འི་ ཕུང་པོ་ ལྟ་བུ་ དང་ །_</s>
    <s id="18:5">ཚེས་ བཅོ་ལྔ འི་ ཟླ་བ་ ཉ་བ་ ལྟ་བུ་ དང་ །_ ཉི་མ་ ཤར་བ་ ལྟ་བུ ར་ ཕྱོགས་ སུ་ སྣང་ ཞིང་ སྐྱེས་བུ་ ཆེན་པོ འི་ མཚན་ སུམ་ཅུ་རྩ་གཉིས་ དང་ ནི་ ལྡན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ ར་ མཉན་ཡོད་ དུ་ བསོད་སྙོམས་ ཀྱི་ ཕྱིར་ གཤེགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ སྒོ འི་ ཐེམ་པ་ ལ་ ཞབས་ བཞག་ མ་ ཐག་ ཏུ །_ དེ་ནས་ མཉན་ཡོད་ ཀྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ ར་ གྲོང་ཁྱེར་ དུ་ གཤེགས་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">ཆོ་འཕྲུལ་ ངོ་མཚར་ རྨད་ དུ་ བྱུང་བ་ ཆོས་ རྣམ་པ་ འདི་དག་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">སྐྱེས་བུ་ དམ་པ་ འདྲེན་པ་ དེ་ གཤེགས་པ འི་ ཚེ །_ དེར་ ཆོ་འཕྲུལ་ རྨད་ དུ་ བྱུང་བ་ ཆེན་པོ་ གང་དག་ བྱུང་བ་ དེ་དག་ བརྗོད་པ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">ཤིན་ཏུ་ དད་པ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ ཉོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">ལོང་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">འོན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ ཐོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">གཅེར་བུ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ གོས་ རྙེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">སྨྱོན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ དྲན་པ་ ཐོབ་པོ །_།</s>
    <s id="27:2">གྲོང་ཁྱེར་ གྱི་ སྐྱེ་བོ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">རྔ་བོ་ ཆེ་ དང་ རྫ་རྔ་ དང་ཁ ར་ རྔ་ དང་ །_ སྒྲ་སྙན་ དག་ ནི་ མ་ བརྡུངས་པ ར་ སྒྲ་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">ངང་པ་ དང་ །_ ངུར་པ་ དང་ །_ ཁྲུང་ ཁྲུང་ དང་ །_ རྨ་བྱ་ དང་ །_ ནེ་ཙོ་ དང་ །_ ཁུ་བྱུག་ དག་ [276a] ཀྱང་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ འི་ སྒྲ་ འབྱིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">གང་དག་ གཏེར་ སྟོར་བ་ དེ་དག་ གིས་ ནི་ གཏེར་ རྣམས་ རྙེད་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">གསེར་ དང་ དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ སྣོད་ རྣམས་ ཀྱང་ མ་ དཀྲོལ་ བར་ སྒྲ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ས་ ཡང་ རྣམ་པ་ དྲུག་ ཏུ་ གཡོས་ ཤིང་ འགུལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ སྐྱབས་ མེད་པར་ ཡང་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">ཡིད་ དང་བ་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="35:2">སྨྲ་བ འི་ མཆོག་ དམ་པ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ གང་དང་གང་ དུ་ ཞབས་ ཀྱིས་ གོམ་པ་ བོར་བ་ དེ་ དང་ དེར་ པད་མ་ དྲི་མ་ མེད་ ཅིང་ །_ ལེགས་པ ར་ གནས་པ་ རྣམས་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སོང་བ འི་ སེམས་ཅན་ གང་དག་ གིས་ མཐོང་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བདེ་བ་ རྙེད་ ནས་ མཐོ་རིས་ སུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">བུད་མེད་ གང་དག་ སྦྲུམ་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ མི་ བདེ་བ་ མེད་པ་ ཉིད་ དུ་ གཟུགས་བཟང་ ཞིང་ བལྟ་ ན་ སྡུག་པ་ དག་ བཙས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ རྣམས་ ཀྱིས་ གནོད་པ ར་ གྱུར་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">རབ་ཏུ་ སྡང་བ འི་ སེམས་ མེད་པར་ ཕན་ཚུན་ དུ་ སྨྲ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">དཔེར་ན་ ཕ འམ་ མ་ ཞིག་ བུ་ གཅིག་པ་ ལ་ སྨྲ་བ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">སྲང་ གི་ གཡས་གཡོན་ རྣམས་ ཀྱང་ ལེགས་པ ར་ བརྒྱན་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">ནམ་མཁའ་ ལ་ གནས་པ འི་ ལྷ འི་ ཚོགས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ མེ་ཏོག་སིལ་མ་ དག་ མངོན་པར་ གཏོར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">སེམས་ཅན་ སྡུག་བསྔལ་ བར་ གྱུར་པ་ གང་ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">སེམས་ཅན་ གང་དག་ ན་བ ར་ གྱུར་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ ནད་མེད་ པར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">བདེ་བ་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="45:2">བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ་ གཤེགས་པ་ ན་ སེམས་ཅན་ སོ་སོ་ ནས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཅི་ བདག་ ཁོ་ན་ ལ་ གཟིགས་ སོ་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">སོ་སོ་ ནས་ བདག་ཉིད་ བསོད་སྙོམས་ འབུལ་ ཞིང་ །_ མི འི་ འདྲེན་པ་ ལ་ བརྟེན་ ནས་ བདག་ ཁོ་ན་ བསོད་སྙོམས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ལ་ སྦྱོར་ རོ་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">དེ་ གཤེགས་པ་ ཙམ་ ཡང་ གཞལ་བ ར་ སླ་བ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ་ མཉན་ཡོད་ དུ་ མཐར་ཆགས་ སུ་ བསོད་སྙོམས་ བཞེས་ ཤིང་ གཤེགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གྲོང་ བར་ གྱི་ དབུས་ ཞིག་ ཏུ་ གཤེགས་པ་ དང་ །_ དེ འི་ ཚེ་ ཁང་ སྟོང་ ཞིག་ ཏུ་ ཁྱེའུ་ གཟུགས་བཟང་བ །_ མཛེས་པ །_ བལྟ་ ན་ སྡུག་པ་ ཞིག་ བོར་བ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">ལག་པ་ གཡས་པ འི་ མཛུབ་མོ་ ཁར་ བཅུག་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">འཇིབ་ ཅིང་ འདུག་པ་ ལ་ཁྱི འམ །_ ཅེ་སྤྱང་ གང་དག་ ཁང་ སྟོང་ དེར་ ལྷགས་པ་ [276b] དེ་དག་ ཀྱང་ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ ལྕེ འི་ དབང་པོ ས་ བལྡགས་ ཤིང་ འདོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">ཇི་ལྟ ར་ སྔོན་བྱས་པ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ ས་ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ འཚེ་བ་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">ཁང་ སྟོང་ དེར་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ དག་ ཀྱང་ འཇུག་ ཅིང་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ འཇུག་ ཅིང་ འབྱུང་བ་ གཟིགས་ ནས་ མཁྱེན་ བཞིན་ དུ་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ ལ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="54:2">ཀུན་དགའ་བོ་ གང་ དུ་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ འདི་དག་ འཇུག་ ཅིང་ འབྱུང་བ འི་ ཁང་ སྟོང་ དེ་ ན་ ཅི་ ཡོད་ ལྟོས །_</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་ བོས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ལྟར་ མཉན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">ཁང་ སྟོང་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ ནས་ ཕྱིན་པ་ དང་ ཁྱེའུ་ གཟུགས་བཟང་བ །_ མཛེས་པ །_ བལྟ་ ན་ སྡུག་པ་ ཞིག་ ལག་པ་ གཡས་པ འི་ མཛུབ་མོ་ ཁར་ བཅུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">འཇིབ་ ཅིང་ འདུག་ ལ་ མིག་ གཉིས་ མི་ འཛུམས་པ ར་ སྐྱེ་བོ འི་ ཚོགས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ལྟ་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ སྐབས་ དེ་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="60:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཁང་ སྟོང་ དེ་ ན་ ཁྱེའུ་ བོར་བ་ གཟུགས་བཟང་བ །_ མཛེས་པ །_ བལྟ་ ན་ སྡུག་པ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ གཟུགས་ ལྟར་ མཆིས་པ །_</s>
    <s id="60:3">མིག་ མི་ འཛུམས་པ ར་ སྐྱེ་བོ འི་ ཚོགས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ལྟ་བ་ ཞིག་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཀྱེ་མ་ ཁྱེའུ་ འདི་ ནི་ སྔོན་ གྱི་ སྦྱོར་བ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">ང འི་ ལེགས་པ ར་ བཤད་པ འི་ དོན་ ཤེས་པ ར་ ནུས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="62:2">སྐལ་བ་ ཅན་ ནོ་ སྙམ་ ནས །_</s>
    <s id="62:3">ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ ཐུགས་ བརྩེ་བ་ དང་ །_ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ དགེ་བ་ ལ་ གཟུད་པ འི་ ཕྱིར །_ ཁང་ སྟོང་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེར་ གཤེགས་ ནས་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ནས །_ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="64:2">སྦྲུལ་ དང་ གནོད་སྦྱིན་ རྒྱུ་བ་ ཡི །_། དུར་ཁྲོད་ འཇིགས་པ་ ཆེ་ འདི་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">བྱིས་པ་ ཇི་ལྟ ར་ མི་ འཇིགས་ ཤིང་ །_། ཁྱོད་ ད་ གཅིག་པུ་ འདི་ ན་ འདུག _།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ དེས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ་ དང་ །_ རང་ གི་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ ས །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ སླར་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="66:2">!བདག་ མ་ མཆིས་པ འི་ ཚོགས་ རྣམས་ ལ །_། ཐུབ་པ འི་ དབང་ཕྱུག་ སུ་ཞིག་ འཇིགས །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ སྨྲ་བ འི་ མཆོག _། ཇི་ [277a] ལྟར་ འདིར་ མཆིས་ ལས་ གང་ ལགས །_།</s>
    <s id="67:2">བདག་ གཅིག་ བདག་ གིས་ གང་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">བདག་ ཀྱང་ གང་ གིའང་ མ་ ལགས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">བདག་ ནི་ སུ འི་ ལགས་ དེ་ མ་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">བདག་ གི་ སུ་ ལགས་ དེ་ མ་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="71:2">སྔོན་ ཅད་ སྡིག་པ་ བྱས་པ འི་ ལས །_། དེ་ ཡི་ རྣམ་སྨིན་ འདི་འདྲ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">ཁང་པ་ སྟོང་པ་ འདིར་ བོར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">སྡུག་བསྔལ་ ཚོར་བ་ མྱོང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="74:2">གཽ་ཏམ་ ཁང་ སྟོང་ སྙམ་པ་ ཡི །_། འདུ་ཤེས་ ད་དུང་ མངའ་བ་ བལྟ །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">བྱང་ཆུབ་ སྙིང་པོ ར་ ཁྱོད་ བཞུགས་ ནས །_། འདུ་ཤེས་ ཡོངས་སུ་ མ་ མཁྱེན་ ཏམ །_།</s>
    <s id="75:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="75:3">ངས་ ནི་ འདུ་ཤེས་ ཡོངས་ཤེས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">ང་ ལ་ འདུ་ཤེས་ ཡོད་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">ཁྱོད་ ཉིད་ ལ་ ནི་ སྙིང་བརྩེ་ བས །_། ཁང་པ་ སྟོང་པ་ འདིར་ འོངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="78:2">སེམས་ཅན་ དག་ ནི་ བར་འགའ་ ཡང་ །_། གང་ ཚེ་ ཤིན་ཏུ་ མི་ དམིགས་པ །_།</s>
    <s id="78:3">དེ་ ཚེ་ ཐུགས་རྗེ་ གང་ དུ་ བྱུང་ །_། ཁྱོད་ ནི་ སུ་ ལ་ ཐུགས་ བརྩེ་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="79:2">བདག་མེད་ ཞི་བ་ སྟོང་པ་ཉིད །_། སེམས་ཅན་ འདི་དག་ མི་ ཤེས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">དེ་དག་ ཉིད་ ལ་ སྙིང་བརྩེ འི་ ཕྱིར །_། བསོད་ནམས་ སྤྱད་པ་ སྤྱོད་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="81:2">སྟོང་པ་ ཞི་བ ར་ ཐུགས་ཆུད་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">ཞི་བ་ སྟོང་པ་ཉིད་ མཁྱེན་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ད་དུང་ དུ །_། ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཀྱང་ མ་ སྤངས་ སམ །_།</s>
    <s id="82:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="82:3">ཞི་བ་ སྟོང་པ་ཉིད་ རྟོགས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་ བྱ འི་ ཕྱིར །_། འདྲེན་པ་ ཆོས་སྟོན་ མཛད་པ་ འདི །_།</s>
    <s id="83:2">སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ཀྱི་ ཐུགས་རྗེ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="84:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ད་དུང་ དུ །_། ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ མ་ སྤངས །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">སེམས་ཅན་ འདུ་ཤེས་ མ་ མཆིས་ ན །_། ཐུགས་རྗེ་ གང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="86:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ ནི་ རབ་ བཟུང་ ནས །_། ཡོད་ མིན་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ །_།</s>
    <s id="86:3">མི་མཆོག་ རྣམས་ ནི་ གོ་ གྱོན་པ །_། རང་བྱུང་ རྣམས་ ཀྱིས་ བྱིན་རླབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="87:2">དངོས་པོ་ གང་ ན འང་ མི་ དམིགས་པ ས །_། གོ་ཆ་ ཐམས་ཅད་ བརྫུན་པ་ ལགས །_། [277b]</s>
    <s id="87:3">དངོས་པོ་ མ་ མཆིས་ ཆོས་ རྣམས་ ལ །_། གོ་ཆ་ དམིགས་པ་ མ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="88:2">ཆོས་ རྣམས་ དངོས་པོ་ ཡོད་ མིན་ ཡང་ །_། སྲོག་ཆགས་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་སྟོན་ འདི །_།</s>
    <s id="88:3">འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ་ སྐྱོབ་ རྣམས་ ཀྱི །_། ཐུགས་རྗེས་ རྣམ་པར་ རོལ་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="89:2">ཆོས་ ནི་ ཡི་གེ་ མ་ མཆིས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">བཤད་པ་ གུད་ ན་ ག་ལ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">འཇིག་རྟེན་ རྣམས་ ལ་ སླུ་ མཛད་ དམ །_།</s>
    <s id="91:2">ཆོས་མ་ ལགས་པ་ ཆོས་ བཤད་ དམ །_།</s>
    <s id="91:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="91:4">ང་ ནི་ འཇིག་རྟེན་ སླུ་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">ཆོས་མ་ ཡིན་པ འང་ ང་ མི་སྨྲ །_།</s>
    <s id="92:2">ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གྱུར་ སེམས་ཅན་ གྱི །_། ཉོན་མོངས་ སེལ་བར་ ང་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="93:2">ཉོན་མོངས་ རྩ་བ་ མ་ མཆིས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">ནང་ ངམ་ ཕྱི་རོལ་ རྣམས་ ན་ ཡང་ །_། དེ་དག་ རྣམས་ ཀྱི་ གནས་མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">ཉོན་མོངས་ ཇི་ལྟ ར་ རྣམ་པར་ སྦྱང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="96:2">ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ལས་ བྱུང་བ་ རྣམས །_། ཡོངས་སུ་ བརྟགས་ ལས་ སྐྱེས་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">རྟོག་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤང་བ འི་ ཕྱིར །_། སྲོག་ཆགས་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="98:2">རྣམ་ བརྟག་ མང་པོ་ ཅི་ འཚལ་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">སེམས་ ནི་ རང་བཞིན་ འོད་གསལ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="99:2">དེ་ ལ་ ཉོན་མོངས་ མི་ འབྱུང་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">ནམས་ ཀྱང་ ཉོན་མོངས་ དེ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="101:2">ཇི་སྐད་ སྨྲས་པ་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">སེམས་ ནི་ རྟག་ ཏུ་ འོད་གསལ་ ཀྱང་ །_། བློ་བུར་ ཉེ་བ འི་ ཉོན་མོངས་ ཀྱིས །_།</s>
    <s id="102:2">སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཉོན་མོངས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="103:2">ཉོན་མོངས་ དམིགས་ སུ་ མ་ མཆིས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">དེ་དག་ ཕྱོགས་ ན་ མི་ གནས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">བློ་བུར་ དུ་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">དེ་ ཞུས་ བདག་ ལ་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="107:2">དཔེར་ན་ སྤྲིན་ རྣམས་ བར་སྣང་ ལ །_། སྣང་ ཡང་ དེ་དག་ དེ་བཞིན་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">ཉོན་མོངས་ འབྱུང་བ འང་ དེ་ འདྲ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">སྣང་ ཡང་ དེ་དག་ དེ་བཞིན་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="110:2">མ་ ནོར་ དེ་བཞིན་ གང་ ལགས་པ །_། ཆོས་ གནས་ ཉིད་ དེ་ ཆོས་ཉིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">མ་ ནོར་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ཆོས་ ལ །_། ནོར་བ འི་ དེ་བཞིན་ཉིད་ མི་ དམིགས །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="112:2">བྱིས་པ་ འདུ་ཤེས་ ལྡན་ རྣམས་ ཀྱིས །_། ལོག་པ ར་ རྣམ་པར་ [278a] གང་ བརྟགས་པ །_།</s>
    <s id="112:3">བློ་ དེ་ རྟོགས་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་ རྣམས་ འབྱུང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="113:2">སྐྱེ་ མ་ མཆིས་པ ས་ རབ་ ཕྱེ་བ །_། རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ གང་ཞིག་ བྱུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">སྐྱེ་བ་ མ་ མཆིས་ ཆོས་ རྣམས་ ལ །_། སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ འཐད་ མ་ ལགས །_།</s>
    <s id="114:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="114:3">སྐྱེ་བ་ མེད་པར་ སྐྱེ་བ་ ནི །_། སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ རབ་ཏུ་ བསྟན །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">ཀུན་རྫོབ་ ཐ་སྙད་ བཏགས་པ་ སྟེ །_། དམ་པ འི་ དོན་ དུ་ཡོད་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="116:2">ད་དུང་ ཁྱོད་ ལ་དོན་ དམ་ དང་ །_། ཀུན་རྫོབ་ འདུ་ཤེས་ གཉིས་ མངའ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">ཐེག་པ་ གཅིག་ ལམ་ འགལ་ འགྱུར་བ །_། གཽ་ཏམ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="118:2">ང་ ནི་ ལམ་ དང་ འགལ་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">འགལ་བ་ མེད་པར་ ང་ གནས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">མི་ འཐུན་ སེམས་ཅན་ སྡུམས་ ཀྱང་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">ཁྱེའུ་ ཁྱོད་ དེ་ལྟ ར་ ཤེས་པ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="121:2">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="121:3">སེམས་ཅན་ དེ་ ནི་ མི་ དམིགས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">གཽ་ ཏ་ མ་ ཁྱོད་ ཅི་ སྡུམས་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">ཆོས་ རྣམས་ སྔོན་ གྱི་ མཐའ་ ལ་ གཟིགས །_། གང་ གི་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="124:2">སྔོན་ གྱི་ མཐའ་ དང་ ཕྱི་མཐའ་ དང་ །_། དེ་བཞིན་ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="124:3">བྱང་ཆུབ་ དམ་པ་ རྟོགས་ གྱུར་ ནས །_། སྲོག་ཆགས་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="125:2">རྫོགས་ སངས་རྒྱས་ ཞེས་ སྒྲོགས་ མཛད་ ཅིང་ །_། ཉིད་ ཀྱི་ མཁྱེན་པ་ སྒྲོགས་ མཛད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">འདི་ལྟར་ བདག་ ཏུ་ སྒྲོ་འདོགས་ པས །_། ཁྱོད་ ནི་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ ཆེ །_།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="127:2">ང་ ནི་ བདག་ ལ་ མི་ སྟོད་ དེ །_། དེ་བཞིན་ གཞན་ ལ་ བརྙས་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ ནི་ རབ་ཏུ་ སྟོན །_། དེས་ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་ ཞེས་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="129:2">བརྗོད་ དུ་མ་ མཆིས་ དེ་བཞིན་ཉིད །_། དེ་ ན་ དེ་ཉིད་ མ་ མཆིས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">སྒྲ་ སྐད་ མ་ མཆིས་ སྒྲ་བཤད་པ །_། མཁྱེན་ བཞིན་ ལོག་པ ར་ བཀའ་མ་ སྩལ །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="131:2">ཆོས་ དེ་ ཐམས་ཅད་ ལོག་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ ལས་ བྱུང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ ནི་ རྟོགས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">ང་ ལ་ སྐྱོན་མེད་ ཡོན་ཏན་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">ཁྱེའུ ས་ གསོལ་པ །_ [278b]</s>
    <s id="135:2">!དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཐུ་ ཡིན་ ན །_། བདག་ གི་ སྤོབས་པ་ འདི་ སྐྱེས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">འདི་འདྲ འི་ ལན་ དག་ གང་ གསོལ་པ །_། རྫོགས་ སངས་རྒྱས་ ལ་ བཟོད་པ ར་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཕྱག་ གཡས་པ་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཅན་ ཆོས་གོས་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ཕྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">ཁྱེའུ་ དེ འི་ ལོགས་ སུ་ བརྐྱང་བ་ དང་ །_ དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ དེས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཕྱག་ གི་ སོར་མོ་ ལ་ བཟུང་ སྟེ་ ལངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ དེ་ ཁང་ སྟོང་ ནས་ བསྣམས་ ཏེ །_ སྲང་ དུ་ བཞག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="139:2">དེ་ ན་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ དག་ འདི་ལྟར་ ཁྱེའུ་ འདི་ འདི་ཁོ་ན་ ལྟར་ ཉོན་མོངས་ པར་ གྱུར་ ཀྱང་ །_</s>
    <s id="139:3">བདག་ཉིད་ ཆེན་པོ འི་ ཆོས་ འདི་ ལྟ་བུ འི་ ལན་ འདེབས་པ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ངོ་མཚར་ ཏོ་ སྙམ་ ནས ངོ་མཚར་ དུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ རབ་ཏུ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">ཁྱེའུ་ ཁྱོད་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཟད་ ཀྱིས །_</s>
    <s id="142:2">སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དྲན་པ ར་ གྱིས་ ལ་ སྐྱེ་བོ འི་ ཚོགས་ཆེན་པོ་ ལ་ ཡང་ ཤེས་པ ར་ གྱིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">རྫུ་འཕྲུལ་ གྱི་ ཆོ་འཕྲུལ་ ཆེན་པོ་ སྟོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ དེ་ ས་ལས་ མི་ བདུན་ སྲིད་ ཙམ་ དུ་ འཕགས་ ནས་ ལུས་ ལས་ འོད་ ཕྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">འོད་ དེས་ མཉན་ཡོད་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ཐམས་ཅད་ སྣང་བ་ ཆེན་པོ་ རྒྱས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">འོད་ དེས་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དང་ །_ དེ་ མ་ཡིན་པ་ ལྷ་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ་ གཞན་དག་ ལ་ ཡང་ཡང་ དག་པ ར་ བསྐུལ་བ ར་ གྱུར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">སྐད་ཅིག་ ཐང་ ཅིག་ ཡུད་ཙམ་ དེ་ ལ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">ལྷགས་ ནས །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞབས་ ལ་མགོ་ བོས་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">ལྷ འི་ མེ་ཏོག་ དག་ གིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ གཏོར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱེ་མ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འདི་ ནི་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">འདི་ལྟར་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ འོད་ ཀྱིས་ སྣང་བར་ བགྱིས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">སེམས་ཅན་ དཔག་ ཏུ་ མ་ མཆིས་པ་ དག་ གི་ དོན་ བགྱིས་ སོ །_། ཞེས་ ཆེད་ དུ་ རྗོད་པ་ དེ་སྐད་ ཆེད་ དུ་ བརྗོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">དེ་ལྟ ར་ ཁྱེའུ་ དེ འི་ མིང་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ །_ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ བཏགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ ཁྱེའུ་ འདི་སྣང་བ་ [279a] བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས །_ ཁྱེའུ་ དེ འི་ མིང་ ལ་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ་ མཛད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ བར་སྣང་ དེ་ལས་ བབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">ས་ ལ་ འདུག་པ་ དང་ །_ དེ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ་ དང་ །_ རང་ གི་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ ས་ འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">གྲོགས་པོ་ ལོ་ བརྒྱད་ ལོན་པ འི་ ལུས་ གཟུགས་ ཡོངས་སུ་ གྲུབ་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ་ འདྲ་བ ར་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ ལྷ འི་ རས་ བཅོས་བུ་ ཟུང་ ཅིག་ བྱིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">ཀྱེ་ ཁྱེའུ་ ང་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་བ འི་ ཕྱིར་ རས་ བཅོས་བུ འི་ ཟུང་ འདི་ གྱོན་ ལ་ གཅེར་བུ ར་ མ་ འདུག་ ཤིག _།</s>
    <s id="159:2">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">ཀཽ་ཤི་ཀ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ནི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ བགོས་པ ས་ མཛེས་པ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཐོགས་ ན་ མཛེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">ཀཽ་ཤི་ཀ་ དེ་ལྟ་ མོད་ ཀྱི་ འོན་ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ གང་དག་ ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཉོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ར་ བརྒྱན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">ངོ་ཚ་ ཤེས་པ་ དང་ ཁྲེལ་ཡོད་པ འི་ རྒྱན་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ མངོན་དུ་ འཛིན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">དམ་བཅས་པ་ བརྟེན་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">ཤེས་རབ་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">བསམ་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">སྒྱུ་ དང་ གཡོ་ སེལ་བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">སྦྱོར་བ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">ཐམས་ཅད་ ལས་ ཁྱད་པར་ དུ་ འགྲོ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">ང་རྒྱལ་ མེད་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">ཡེ་ཤེས་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">ཆོས་ དོན་ དུ་ གཉེར་བ་ དང་ །_ ཆོས་ འདོད་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">ཤེས་རབ་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">སློབ་དཔོན་ གྱི་ དཔེ་མཁྱུད་ [279b] མེད་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">ཆགས་པ་ མེད་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">ནོར་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ གཏོང་བ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">མཚན་ དང་ དཔེ་བྱད་ བཟང་པོ་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཡོངས་སུ་ དག་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">སྨོན་ལམ་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">བཟོད་པ་ དང་ དེས་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">ཚངས་པ འི་ དབྱངས་ ཀྱི་ ང་རོ་ དང་ སྒྲ་ སྐད་ ལྟ་བུ འི་ ཚིག་ ཏུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">དམ་བཅས་པ་ བརྟན་ ཞིང་ སེམས་ མི་ ཞུམ་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">བྱ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">བསམ་གཏན་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ ཐོབ་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ཆེན་པོ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">ཚིག་ རབ་ཏུ་ དབྱེ་བ་ ཤེས་པ འི་ ཤེས་རབ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">བག་ ལ་ ཉལ་བ་ དང་ ལྟ་བ ར་ སྨྲ་བ་ དང་ །_ ཀུན་ ནས་ ལྡང་བ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ སེལ་བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">འཁོར་བ་ ན་ ཡོངས་སུ་ མི་ སྐྱོ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཞེ་ འགྲས་པ་ མེད་པ འི་ སེམས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">བདག་ དང་ གཞན་ གྱི་ དོན་ ལ་ སྐྱོ་བ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">ཟང་ཟིང་ མེད་པར་ ཆོས་སྟོན་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ བདག་ དང་ གཞན་ སྒྲོལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">ཆོས་ སྒྲུབ་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ གོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤོང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">ཀཽ་ཤི་ཀ་ རྣམ་ གྲངས་ འདི ས་ འདི་ལྟར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྒྱན་ འདི་ ལྟ་བུ་ དག་ དང་ ལྡན་པ་ དེ་ ནམ་ཡང་ གཅེར་བུ་ མ་ཡིན་པ ར་ རིག་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་བ་ དང་ དད་པ་ སྐྱེས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">བདག་ ལ་ ཐུགས་ བརྩེ་བ འི་ སླད་ དུ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ རས་ བཅོས་བུ འི་ ཟུང་ འདི་ ལེན་ དུ་ སྩལ་བ ར་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་ [280a] འདས་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">ཁྱེའུ་ རས་ བཅོས་བུ འི་ ཟུང་ འདི་ ལོང་ ལ་ གྱོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">པུས་མོ་ གཡས་པ འི་ ལྷ་ང་ ས་ ལ་ བཙུགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེ་ ལོགས་ སུ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་བ་ བཏུད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ སྤྱན་སྔ ར་ རས་ བཅོས་བུ འི་ ཟུང་ བླངས་ ནས་ བགོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ་ མཉན་ཡོད་ དུ་ བསོད་སྙོམས་ ལ་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">དེ་ ན་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ བུད་མེད་ དང་ །_ ཁྱེའུ་ དང་ །_ བུ་མོ་ དང་ །_ ཚོང་དཔོན་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ་ དང་ །_ ཁྱིམ་བདག་ དང་ །_ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ བློན་པོ་ ཆེན་པོ་ དག་ ངོ་མཚར་ དུ་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལ་ བལྟ་བ་ དང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཡང་ བལྟ་བ་ དང་ །_ ཕྱག་ བྱ་བ་ དང་ །_ མཆོད་པ འི་ ཕྱིར་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཐར་གྱིས་ བསོད་སྙོམས་ བཞེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ མ འི་ ཁྱིམ་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">གཤེགས་ ནས་ ཀྱང་ ཅང་ མི་ གསུང་བ ར་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ མ་ ངོ་ཚ་ ནས །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ སྒོ ར་ མ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ རང་ གི་ ཁྱིམ་ དུ་ སོང་ ནས །_ མ་ལ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="217:2">བདག་ གི་ སྔོན་ གྱི་ ནོངས་པ་ ཡིས །_། ཁྱོད་ ཀྱི་ མངལ་ དུ་ བདག་ མཆིས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">ཡུམ་ གྱིས་ ནོངས་པ་ མ་ ལགས་ ཀྱིས །_། འོ་ ལྟར་ གནོད་པ ར་ མ་ མཛད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">ཐུགས་ བརྩེ་ ལྡན་ ཏེ་ བསྐྱེད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">བདག་ གི་ སྦྱིན་གནས་ ཁྱོད་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="220:2">ཞལ་ ཚ་ མ་ མཛད་ མ་ འཛེམ་པ ར །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ དྲུང་ དུ་ བཞུད །_།</s>
    <s id="220:3">དེ་ལྟ ར་ ཁྱོད་ མངལ་ བདག་ མཆིས་པ །_། ཁྱོད་ ཀྱིས་ བརྙེས་པ་ ལེགས་པ ར་ བརྙེས །_།</s>
    <s id="220:4">ལུས་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ ལས་ རྣམས་ ཀྱང་ །_། རྣམ་པར་ འདྲེན་ ལ་ ཞུ་བ་ མཛོད །_།</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས །_ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">ཀཽ་ཤི་ཀ་ ལྷ འི་ མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ་ དག་ དང་ །_ ལྷ འི་ སྤོས་ དག་ དང་ །_ ལྷ འི་ གོས་ དག་ བདག་ ལ་ སྩོལ་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">དེ་དག་ བདག་ གི་ སྐྱེད་པ འི་ མ་ འདི་ ལ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">[280b] འདི ས་ དེ་དག་ གིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ མཆོད་པ་ བགྱིས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་ སྐྱེད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས །_ ཁྱེའུ་ དེ་ ལ་ ལྷ འི་ མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ་ དག་ དང་ །_ ལྷ འི་ སྤོས་ དག་ དང་ །_ ལྷ འི་ གོས་ དག་ བྱིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ མ་ལ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="227:2">ཡུམ་ ཅིག་ ལྷ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར །_། བལྟ་ སྡུག་ མཛེས་ ཤིང་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="227:3">སྤོས་ དང་ ན་བཟའ་ འདི་དག་ བླང་ མཛོད་ ལ །_། མི་མཆོག་ སངས་རྒྱས་ དེ་ ལ་ དབུལ་བ་ མཛོད །_།</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">འཇིག་རྟེན་ དག་ ན་ ཕ་མ་ ཟས་སྐོམ་ དང་ །_། ནོར་ དང་ གོས་ ཀྱིས་ མཆོད་པ་ མཆོད་ མ་ ལགས །_།</s>
    <s id="228:2">གཞན་ དུ་ གང་དག་ ཆོས་ ལ་ སྦྱོར་ བགྱིད་པ །_། དེས་ན་ དེ་དག་ མཆོད་པ་ བགྱིས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">རྐང་ གཉིས་ དམ་པ་ དེ་ ལ་ མཆོད་ མཛོད་ ལ །_།</s>
    <s id="229:2">བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ཏུ་ སྨོན་ལམ་ བརྟན་པ ར་ མཛོད །_།</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">བདག་ ནི་ དུས་ དུས་ ཁྱོད་ ཀྱི་ དྲུང་ མཆིས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">ཡུན་རིང་ དུས་ ནས་ སྐུལ་བ་ བགྱིད་པ་ ལགས །_།</s>
    <s id="231:2">གནོང་ ཞིང་ ཞུམ་པ འི་ སེམས་ སུ་ མ་ མཛད་པ ར །_།</s>
    <s id="231:3">རངས་པ འི་ སེམས་ དང་ དགའ་བ་ ཐོབ་ མཛོད་ ལ །_།</s>
    <s id="231:4">རང་བྱུང་ རྒྱལ་བ་ བཞུགས་པ་ དེར་ བཞུད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">སྐྱེས་བུ་མཆོག་ གི་ ཞབས་ ལ་ ཕྱག་མཛོད་ ལ །_།</s>
    <s id="232:2">མགོན་པོ་ དེ་ ལ་ མེ་ཏོག་ སྤོས་ རྣམས་ དང་ །_།</s>
    <s id="232:3">དེ་བཞིན་ ན་བཟའ་ རྣམས་ ཀྱང་ གཏོར་ ནས་ སུ །_། རྒྱལ་བ་ དེ་ལས་ དགེ་བ འི་ རྩ་ བསྐྱེད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ཏུ་ སེམས་ ཀྱང་ བསྐྱེད་པ་ མཛོད །_།</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ཏུ་ སེམས་ ནི་ བརྟན་ གྱུར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">གང་དག་ དད་པས་ རྒྱལ་ ལ་ གུས་ བགྱིས་པ །_།</s>
    <s id="235:2">དེ་དག་ རྣམ་སྨིན་ འཇིག་ མགོན་ བཀའ་ སྩལ་ ཅེས །_། རང་བྱུང་ རྒྱལ་བ་ དེ་ ལ་ ཞུ་བ་ མཛོད །_།</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">དེ་ནས་ བུད་མེད་ དེས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞབས་ ལ་མགོ་ བོས་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ མཆོད་པ་ བྱས་ ནས །_ ཞུ་བ་ ཇི་སྐད་ བསྟན་པ་ བཞིན་ དུ་ གུས་པ་ དང་ བཅས་པ ར་ ཡོངས་སུ་ ཞུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">ཞུ་བ་ ཞུས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="238:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="238:3">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསྒྲུབས་པ་ འདི ས །_། ངན་འགྲོ འམ་ མི་ ཁོམ་ འགྲོ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">སངས་རྒྱས་ བྱེ་ མང་ མཉེས་ བྱས་ ནས །_། མི་ ཡི་དམ་ པ་སངས་ རྒྱས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">[281a] དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ་ མཉན་ཡོད་ དུ་ བསོད་སྙོམས་ བཞེས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དང་ །_ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ གཞན་དག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ གྲོང་ཁྱེར་ ནས་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ མགོན་མེད་ ཟས་ སྦྱིན་ གྱི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཤེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཟས་ ཀྱི་ བྱ་བ་ མཛད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">ནང་ དུ་ ཡང་དག་ འཇོག་ ལས་ བཞེངས་ ནས་ ཆོས་ ཉན་ དུ་ གཞུག་པ འི་ ཕྱིར་ བཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">དེ་ནས་ ཡུལ་ ཀོ་ས་ལ འི་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ དཔུང་ གི་ ཚོགས་ ཡན་ལག་ བཞི་པ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ ག་ལ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="245:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_</s>
    <s id="245:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞབས་ ལ་མགོ་ བོས་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ འདུག་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">ཡུལ་ ཀོ་ས་ལ འི་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གང་ ངོ་མཚར་ རྨད་ དུ་ བྱུང་བ འི་ ཆོས་ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དག་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དེ་ག་ ལ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ བསྟན་ ནས་ མཐོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱིས་ ཁྱེའུ་ དེ འི་ ལུས་ གཟུགས་ ཡོངས་སུ་ གྲུབ་པ་ ལྷ་ ལས་ འདས་པ འི་ མདོག་ དང་ །_</s>
    <s id="251:2">མི་ འཇིགས་པ་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ བརྒྱན་པ་ མཐོང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">སྔོན་ལས་ བྱས་ ཤིང་ བསགས་པ་ ཇི་ལྟ་བུ་ ཞིག་ གིས་ འདི་ལྟར་ འདི འི་ ལུས་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ གྱུར་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ་ དང་ །_ རང་ གི་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ ས་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱི་ སེམས་ ཀྱི་ ཡོངས་སུ་ རྟོགས་པ་ སེམས་ ཀྱིས་ ཤེས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="255:2">གང་དག་ རྟག་ ཏུ་ བྱམས་ སེམས་ དག་ སེམས་ ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">གང་དག་ མི་ བརླང་ མཉེན་ ཞིང་ དྲན་ ལྡན་ ལ །_།</s>
    <s id="256:2">ལེགས་པ ར་ བསྡམས་ ཤིང་ དྲང་ ལ་ ཚངས་སྤྱོད་པ །_།</s>
    <s id="256:3">དེ་དག་ ལུས་ ནི་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">གང་དག་ སྡིག་པ་ སྤོང་ ཞིང་ མི་ སྤྱོད་ ལ །_།</s>
    <s id="257:2">རྟག་ ཏུ་ དགེ་བ་ མི་ ཆུང་ རྣམ་ སྤེལ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="257:3">གནོད་པ ར་ སེམས་ དང་ ཁྲོ་བ་ རྣམ་ སྤོང་བ །_། [281b] དེ་དག་ ལུས་ ནི་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">གང་དག་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ དང་ ཚོགས་ མཆོག་ ལ །_། གུས་ དང་ བཅས་པ ར་ རྟག་ ཏུ་ མཆོད་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="258:2">གཞན་ ལ་ རྡེག་ འདོད་ སྡིགས་མོ་ མི་ བྱེད་པ །_། དེ་དག་ ལུས་ ནི་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">གང་དག་ གཞན་ ལ་ ཕྲག་དོག་ སེར་སྣ་ དང་ །_། དེ་བཞིན་ ང་རྒྱལ་ དག་ ཀྱང་ མི་ བྱེད་ ལ །_།</s>
    <s id="259:2">གཞན་ གྱི་ ཉེས་པ་ བྱུང་བ་ མི་ རྗོད་པ །_། དེ་དག་ ལུས་ ནི་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">གཞན་ ལ་ ཅོ་ དྲི་བ་ དང་ སྨད་པ་ དང་ །_། བཤུང་བ་ དག་ ནི་ ནམ་ཡང་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="260:2">གཞན་ ལ་ འཁྲུལ་པ འི་ གླགས་ ལྟ་ མི་ བྱེད་པ །_། དེ་དག་ ལུས་ ནི་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱིས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ འདི་ ཆོས་ ཆེན་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ ལགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ གང་ཞིག་ གིས །_ ཁྱེའུ་ འདི་ བུད་མེད་ ཁྱིམ་ཐབ་མ་ མཆིས་པ འི་ མངལ་ དུ་ སྐྱེས་ ལ །_ དེར་ ཡང་ ཁང་ སྟོང་ དུ་ བོར་བ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ སྔོན་བྱུང་བ་ འདས་པ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">འདི་ ནས་ བསྐལ་པ་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ གཅིག་ འདས་པ །_ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིག་པ་ དང་ ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ །_ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ བླ་ ན་ མེད་པ་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམ་པར་ གཟིགས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ གཟིགས་ དེ འི་ གསུང་རབ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཉིས་ ཤིག་ བྱུང་ སྟེ །_ ལྷ་ བཟང་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ ས་ ཞེས་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">དེ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྷ་ བཟང་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ ར་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="269:2">དོན་ དུ་ ཉུང་བ །_ བྱ་བ་ ཉུང་བ །_ དབེན་པ་ ལ་ དགའ་བ །_ བསམ་གཏན་ དང་ །_ མངོན་པར་ ཤེས་པ ས་ རྣམ་པར་ བརྩེ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">དེ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ས་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ ཆོས་ རྒྱ་ཆེན་པོ་ དང་ ལྡན་པ ར་ མ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">ལྷ་ བཟང་ གི་ [282a] གཡོག་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">དེ་ ཧ་ཅང་ གྲོང་ དང་ །_ གྲོང་རྡལ་ དང་ །_ ཡུལ་འཁོར་ དང་ །_ ཕོ་བྲང་ འཁོར་ དག་ ཏུ་ འཇུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">ཞུགས་ ནས་ ཀྱང་ བྱ་བ་ མང་ ཞིང་ བྱེད་པ་ མང་བ ར་ གྱུར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྷ་ བཟང་ དེས་ དེ་ ལ་ ཁྱོད་ ཅིའི་ཕྱིར་ རྣལ་འབྱོར་ དང་ སྤོང་བ་ ལ་ བརྩོན་པ ར་ མི་ བྱེད་པ ར་ ཧ་ཅང་ བྱ་བ་ མང་ ཞིང་ ཧ་ཅང་ བྱེད་པ་ མང་ ཞེས་ བསྒོ་ ཞིང་ བསྟན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">དེས་ དེ་ ལ་ ཡང་ དང་ ཡང་ བསྐུལ་བ ས་ དེ་ ཁྲོས་ ཤིང་ འཁྲུགས་ ཏེ་ ཡིད་ མ་ རངས་ ནས །_ གནོད་སེམས་ སུ་ གྱུར་པ་ དེས་ ལུས་ དང་སེམས་ མ་ རུང་བ ར་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">ངན་ དུ་ བསམས་ ནས་ ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="276:2">ནལ་ གྱི་ བུ །_ སྦྱར་མ འི་ བུ །_ སྐྱེས་པ་ གཞན་ ལས་ གྲུབ་པ་ ཁྱོད་ ཀྱི་ ཕ་མ་ ཡང་ མེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">ཁྱོད་ ལ་ ཤེས་རབ་ བམ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལྟ་ ག་ལ་ ཡོད་ ཅེས་ དེས་ ངན་ དུ་ བསམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་པ །_ མི་ མཐོལ་ མི་ འཆགས་ མི་ འདོར་ གྱི །_</s>
    <s id="278:2">ཞེ་ ལ་ འཛིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">དེ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྷ་ བཟང་ དེ་ ལ་ རྟག་ ཏུ་ ངན་ སེམས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ བྱམས་པ འི་ སེམས་ མེད་པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྷ་ བཟང་ གིས་ ཀྱང་ དེ་ སྣོད་ མ་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་ ནས་ བཀྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="280:2">དེ་དེ་ བས་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྷ་ བཟང་ ལ་ ངན་ དུ་ སེམས་ ཤིང་ བསྔགས་པ་ མ་ཡིན་པ་ བརྗོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">སྙན་པ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ གྲགས་པ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ མ་ཡིན་པ་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">དེ་ལས་ བསགས་ ཤིང་ ཚོགས་ སུ་ བྱས་པ་ དེས་ ལུས་ ཞིག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">ཤི་བ འི་ འོག་ ཏུ་ བུད་མེད་ ཁྱིམ་ཐབ་ མེད་པ འི་ མངལ་ དུ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ བསྲུངས་པ ས་ དེས་ན་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ ར་ ནི་ མ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">དེ་ བཙས་མ་ ཐག་ ཏུ་ བུད་མེད་ དེས་ ལམ་སྲང་ ཆེན་པོ ར་ བོར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">དེར་ དེ་ ཁྱི་ དང་ །_ སྤྱང་ཀི་ དང་ །_ ཅེ་སྤྱང་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཟོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ ཚུལ་ འདི་འདྲ་ བར་ འདི་ བསྐལ་པ་ དགུ་ བཅུ ར་ སྡུག་བསྔལ་ འདི་ ལྟ་བུ་ དང་ །_</s>
    <s id="287:2">ཉམ་ཐག་པ་ འདི་ ལྟ་བུ ས་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ ཤིང་ བཙས་པ་ བཙས་པ་ ན་ ཡང་ བོར་བ ར་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">ཡང་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ འདི་སྐད་ དུ་ ནལ་ གྱི་ བུ་ སྦྱར་མ འི་ བུ་ འདི་ ལ་ཁྱི་ དང་ སྤྱང་ཀི་ དང་ །_ ཅེ་སྤྱང་ རྣམས་ ཟ འོ་ ཞེས་ འཛེར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ས་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་པ་ དེ་ གཞན་ ཞིག་ ཡིན་པ་ སྙམ་ དུ་ ཁྱོད་ སོམ་ཉི འམ །_</s>
    <s id="289:2">ཡིད་གཉིས་ ཟ་བ ར་ གྱུར་ ན་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ [282b] དེ་དེ་ ལྟར་ མི་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="290:2">ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ འདི་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ས་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ འདི འི་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ནི་ ཟད །_</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ འི་ སེམས་ ནི་ རྣམ་པར་ སྦྱངས །_</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནི་ མཉེས་པ ར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">ངན་འགྲོ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བཅད་ ནས །_ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ འདི ས་ སངས་རྒྱས་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ བཞི་ མཉེས་པ ར་ བྱས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="294:2">བསྟི་སྟང་ དུ་ བྱས །_ རི་མོ་ བྱས །_ མཆོད་པ་ བྱས་ ནས །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གི་ དྲུང་ དུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">ཆོས་ ཡོངས་སུ་ བཙལ་བ་ ལ་ ཡང་ བརྩོན་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ་ སྔོན་ གྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ འདི ས་ བདག་ཉིད་ ཆེན་པོ་ འདི་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="296:2">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ ལས་ ནག་པོ་ དང་ །_ དཀར་པོ་ དག་ ཆུད་ ཟ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ མཁས་པ ས་ ལུས་ ཀྱི་ ལས་ དང་ །_ ངག་གི་ལས་ དང་ །_ ཡིད་ ཀྱི་ ལས་ བསྡམ་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">སྲོག་ གི་ ཕྱིར་ཡང་ སྡིག་པ འི་ ལས་མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཡུལ་ ཀོ་ས་ལ འི་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱིས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྷ་ བཟང་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ གྱུར་པ་ དེས །_</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཐོབ་ ལགས་ སམ །_</s>
    <s id="301:2">འོན་ཏེ་ ད་དུང་ དུ་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱད་པ་ སྤྱོད་པ ར་ བགྱིད །_</s>
    <s id="301:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="301:4">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ལྷ་ བཟང་ དེ་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ འཁྲུགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ན་ ཚངས་པ ར་ སྤྱད་པ་ སྤྱོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ དཔལ་ འབྱུང་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱིས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ ས་ གུས་པ ར་ བགྱིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ རྣམས་ ལ་ བསྙེན་པ ར་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">བསྟེན་པ ར་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">བསྙེན་བཀུར་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">དེ་ ཅིའི་སླད་དུ་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="308:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལ་ བསྙེན་ ཅིང་ བསྟེན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">བསྙེན་བཀུར་ བགྱིས་ ན་ དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">དགེ་བ འི་ [283a] ཆོས་ ཐོབ་པ ས་ བསམ་པ་ དགེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">བསམ་པ་ དགེ་བ ས་ སྦྱོར་བ་ དགེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">སྦྱོར་བ་ དགེ་བ ས་ དགེ་བ འི་ ལས་ བགྱིད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">ལས་ དགེ་བ ས་ འགྲོ་བ་ དགེ་བ ར་ མཆི་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">འགྲོ་བ་ དགེ་བ ས་ དགེ་བ འི་ གྲོགས་པོ་ མགུ་བ ར་ བགྱིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">གྲོགས་པོ་ དགེ་བ ས་ སྡིག་པ འི་ ལས་མི་ བགྱིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">བགྱིད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">སྡིག་པ་ མ་ བགྱིས་ ཤིང་ དགེ་བ འི་ ལས་ བགྱིས་པ ས་ བདག་ ལ་ གདུང་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">གཞན་ ལ་ གདུང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">བདག་ དང་ གཞན་ རྗེས་སུ་ སྲུང་བ ས་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ལམ་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ལམ་ ལ་ གནས་པ ས་ ལམ་ངན་ པར་ ཞུགས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ དོན་ བགྱིད་ ནུས་པ་ དང་ །_ སྐལ་བ་ མཆིས་པ་ དང་ །_ མཐུ་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཚིག་ འདི་ ལེགས་པ ར་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ ལ་ བརྟེན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཡོན་ཏན་ གྱི་ ཆོས་ཉིད་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ དུ་ དང་ ལྡན་ ན་ མྱུར་ དུ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="326:2">ཟབ་མོ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="327:2">ཁྱེའུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ བཞི་ དང་ ལྡན་ ན་ མྱུར་ དུ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ་ དང་ །_ ཟབ་མོ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">བཞི་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="328:2">རྟེན་ ཅིང་ འབྲེལ་བར་ འབྱུང་བ་ ཤེས་པ་ ལ་ འཇུག་པ་ དང་ །_ ཆད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="328:3">རྟག་པ་ རྣམ་པར་ སྤོང་བ་ དང་སེམས་ ཅན་ མེད་པ་ དང་ །_ སྲོག་མེད་པ་ དང་ །_ གང་ཟག་ མེད་པར་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="328:4">སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་མོ ས་ ཤིང་ །_ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ བཞི་པོ་ དེ་དག་ དང་ ལྡན་ ན་ མྱུར་ དུ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ རྒྱ་ [283b] བ་ དང་ །_</s>
    <s id="329:2">ཟབ་མོ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">ཁྱེའུ་ གཞན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ བཞི་ དང་ ལྡན་ ན་ མྱུར་ དུ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ རྒྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">བཞི་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="331:2">སྔོན་ གྱི་ མཐའ་ དབེན་པ་ དང་ །_ ཕྱི་མ འི་ མཐའ་མི་ འཕོ་བ་ དང་ །_ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ་ འཇིག་པ ར་ ཤེས་པ་ དང་ །_ དུས་གསུམ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དེ་ བཞི་པོ་ དེ་དག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">གཞན་ ཡང་ བཞི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">བཞི་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="333:2">ལུས་དབེན་པ་ དང་ །_ སེམས་དབེན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དབེན་པ་ དང་ །_ ལས་ དབེན་པ་ སྟེ །_ བཞི་པོ་ དེ་དག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">གཞན་ ཡང་ བཞི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">བཞི་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="335:2">སངས་རྒྱས་ ལ་ ཆོས་ཉིད་ དུ་ མཐོང་ གི་ གཟུགས་ སུ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="335:3">ཆོས་ ལ་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ ར་ མཐོང་ གི་ ཡི་གེ་ དང་ །_ ངེས་པ འི་ ཚིག་ ཏུ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="335:4">དགེ་འདུན་ ལ་ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ མཐོང་ གི་ ཚོགས་ སུ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="335:5">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ མིག་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ འགྱུར་བ་ སྟེ །_ བཞི་པོ་ དེ་དག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">གཞན་ ཡང་ བཞི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">བཞི་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="337:2">བསྡུ་བ འི་ དངོས་པོ་ མི་ གཏོང་བ ས་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="337:3">ཐབས་ དང་ ཤེས་རབ་ ལ་ མཁས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="337:4">སེམས་ཅན་ མེད་པར་ རྣམ་པར་ དཔྱོད་པ་ དང་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">ཁྱེའུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ བཞི་པོ་ དེ་དག་ དང་ ལྡན་ ན་ མྱུར་ དུ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="338:2">ཟབ་མོ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཞི་པ་ བསྒྲུབ་པ་ བསྟན་པ་ འདི་ བཤད་པ་ ན་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ ར་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">དེ་ དགའ་བ་ དང་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ་ དེ་ཉིད་ ཀྱིས་ ཏ་ལ་ བདུན་ སྲིད་ ཙམ་ དུ་ སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ལ་ མངོན་པར་ འཕགས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ འི་ ཚེ་ འཛུམ་པ་ མཛད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">འདི་ ནི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ གང་ གི་ ཚེ་ འཛུམ་པ་ མཛད་པ འི་ ཆོས་ཉིད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞལ་ གྱི་ སྒོ་ ནས་ འོད་འཕྲོ་བ་ ཁ་དོག་ སྣ་ཚོགས །_ ཁ་དོག་ དུ་མ་ བྱུང་བ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">སྔོན་པོ་ དང་ །_ སེར་པོ་ དང་ །_ དམར་པོ་ དང་ །_ དཀར་པོ་ དང་ །_ ལེ་བརྒན་ དང་ །_ དངུལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">ཁ་དོག་ དུ་མ་ དེ་དག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ [284a] མཐའ་ ཡ ས་ མུ་མེད་པ་ སྣང་བར་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">ཚངས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ བར་ དུ་ མངོན་པར་ བྱུང་ ནས །_ ཟླ་བ་ དང་ ཉི་མ་ རྣམས་ ཀྱི་ འོད་ མོག་མོག་པོ ར་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">སླར་ ལོག་ ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ དབུ འི་ གཙུག་ ཏུ་ ནུབ་བོ །_།</s>
    <s id="347:2">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">བླ་གོས་ ཕྲག་པ་ གཅིག་ ཏུ་ གཟར་ ནས །_ པུས་མོ་ གཡས་པ འི་ ལྷ་ང་ ས་ ལ་ བཙུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེ་ ལོགས་ སུ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་བ་ བཏུད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ འི་ དབྱངས་ ཀྱིས་ དོན་ དེ་ ཞུས་པ །_</s>
    <s id="350:2">བལྟ་ སྡུག་ བལྟ ར་ འོས་ གཟུགས་ དང་ མཚན་ རྣམས་ དང་ །_།</s>
    <s id="350:3">དཔེ་བྱད་ བཟང་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རབ་ མཛེས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="350:4">འོད་ ཀྱི་ དཀྱིལ་འཁོར་ འོད་ ཀྱིས་ འོད་མཛེས་པ །_།</s>
    <s id="350:5">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཕགས་ ཤིང་ སྤྱོད་པ་ ལེགས་སྤྱད་པ །_། ཏིང་འཛིན་ ཤེས་རབ་ བསགས་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ འོད །_།</s>
    <s id="351:2">རྣམ་གྲོལ་ སྙིང་པོ་ སྟོབས་ལྡན་ ཡང་དག་ གཟིགས །_།</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">བཟོད་པ འི་ སྟོབས་ལྡན་ སྟོབས་ ཀྱི་ ཤུགས་ མངའ་བ །_།</s>
    <s id="353:2">བརྩོན་འགྲུས་ མངོན་པར་ འཕགས་ ཏེ་ མི་བསྐྱོད་པ །_།</s>
    <s id="353:3">མིག་ ཏུ་ སྡུག་ ཅིང་ བདེན་པ་ བཞི་ གཟིགས་པ །_།</s>
    <s id="353:4">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">རྡོ་རྗེ འི་ སྐུ་ མངའ་ སྲ་བརྟན་ མི་ ཤིགས་པ །_།</s>
    <s id="354:2">སྲེད་ མེད་ བུ་ མཐུ་ སྲེད་ མེད་ བུ་ བས་ མཆོག _།</s>
    <s id="354:3">ཚངས་དབྱངས་ སྒྲ་སྙན་ འཇམ་པ འི་ དབྱངས་ ལྡན་པ །_།</s>
    <s id="354:4">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">བཞུགས་ ཀྱང་ ཚངས་ དང་ དེ་བཞིན་ ལྷ་ཚོགས་ ཀྱིས །_།</s>
    <s id="355:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྤྱི་གཙུག་ མ་ མཐོང་ ལ །_། གུས་ དང་ བཅས་པ ས་ ཀུན་ ནས་ བལྟ་ བགྱིད་པ །_།</s>
    <s id="355:3">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ དམ་པ་ བསྐོར །_།</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">མི་རྟག་ སྒྲ ས་ ནི་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མིན་ དང་ །_། དེ་བཞིན་ ཀླུ་ དང་ གནོད་སྦྱིན་ རབ་ བསྐྱོད་པ །_།</s>
    <s id="357:2">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">!སྣང་བ་ མཉེས་ ཤིང་ མུན་པ་ རྣམས་ བྲལ་བ །_།</s>
    <s id="358:2">ཀུན་ ནས་ སྤྱན་ མངའ་ མཉམ་པ་ཉིད་ བཞུགས་པ །_།</s>
    <s id="358:3">ཡོན་ཏན་ མཆོག་ མངའ་ ཡོན་ཏན་ སྙིང་པོ་ བསྟན །_།</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">འཛུམ་པ་ མཛད་ དེ་ བདག་ ལ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">[284b] དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="360:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">ཀུན་དགའ་བོ་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ཤིང་ ཏ་ལ་ བདུན་ སྲིད་ ཀྱི་ སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ལ་ འདུག་པ་ མཐོང་ ངམ །_</s>
    <s id="361:2">གསོལ་པ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཐོང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="361:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="361:4">!ཀུན་དགའ་བོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ འདི་ བསྐལ་པ་ གྲངས་མེད་པ་ བརྒྱ འི་ འོག་ ཏུ་ བསྐལ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བྱེད་ ཅེས་བྱ་བ་ ལ །_</s>
    <s id="361:5">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="361:6">ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ །_ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ བསྒྱུར་བ །_ བླ་ ན་ མེད་པ །_ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཉིད་ དུ་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">ཀུན་དགའ་བོ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་པ་ དེ་ ནི་ འདི་ ལྟ་བུ ར་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">དཔེར་ན་ གཞན་འཕྲུལ་ དབང་ བྱེད་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ལོངས་སྤྱོད་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ སྤྱོད་པ་ ལྟ་བུ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་ ནི་ བར་ གྱི་ བསྐལ་པ་ ཉི་ཤུ ར་ གནས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="365">
    <s id="365:1">དེ་ ལ་ ཉན་ཐོས་ བརྒྱད་ ཁྲི འི་ དགེ་འདུན་ ཡོད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="366">
    <s id="366:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སུམ་ ཁྲི་ ཉིས་ སྟོང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཡོད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="367">
    <s id="367:1">ཀུན་དགའ་བོ་ ཅིའི་ཕྱིར་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དེ་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་པ་ ཞེས་ བྱ་ ཞིང་ །_ བསྐལ་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བྱེད་ ཅེས་བྱ་བར་ འགྱུར་ ཞེ་ན །_</s>
  </p>
  <p id="368">
    <s id="368:1">ཀུན་དགའ་ བོ་བ ར་ གྱི་ བསྐལ་པ་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ ར་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ དེར་ སྔོན་ ནམ་ཡང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མ་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="369">
    <s id="369:1">དེར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དེ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="370">
    <s id="370:1">གནས་ གཙང་མ འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་</s>
    <s id="370:2">འདི་སྐད་ དུ་ བསྐལ་པ་ འདི་ ནི་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བ་ མེད་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="371">
    <s id="371:1">དེ་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="372">
    <s id="372:1">ཞེས་ ཆེད་ དུ་ རྗོད་པ་ ཆེད་ དུ་ བརྗོད་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="373">
    <s id="373:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ ལུང་ [285a] བསྟན་པ་ བརྗོད་པ་ འདི་ བཤད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བཤད་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="374">
    <s id="374:1">ལྷ་ དང་ མི འི་ སྲོག་ཆགས་ སུམ་ ཁྲི་ ཉིས་ སྟོང་ ནི་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་སྐྱེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="375">
    <s id="375:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དྲུག་ཅུ་ ནི་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="376">
    <s id="376:1">ཉན་ཐོས་ ལྔ་ བརྒྱ་ ནི་ ལེན་པ་ མེད་པར་ ཟག་པ་ རྣམས་ ལས་ སེམས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="377">
    <s id="377:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ ལ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="377:2">ཀུན་དགའ་བོ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ང འི་ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ གཟུང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="377:3">ད་ལྟ ར་ དང་ །_ མ་འོངས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ལ་ ཕན་ གདགས་པ འི་ ཕྱིར་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="377:4">ཀུན་དགའ་ བོས་ གསོལ་པ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ གིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ གཟུང་ ལགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="378">
    <s id="378:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི འི་ མིང་ ཅི་ ལགས །_</s>
    <s id="378:2">འདི་ ཇི་ལྟ ར་ གཟུང་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="379">
    <s id="379:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="379:2">འདི་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ སྦྱོང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ རྣམ་པར་ རོལ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="379:3">ཀུན་དགའ་བོ་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ ཇི་སྲིད་ འཚོ འི་ བར་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཞུགས་པ་ ལ་ བསྟི་སྟང་ བྱེད །_ བླ་མ ར་ བྱེད །_ རི་མོ ར་ བྱེད །_ མཆོད་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="379:4">མེ་ཏོག་ གི་ ཕུར་མ་ རི་རབ་ ཙམ་ གཏོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="379:5">སྤོས་ དང་ །_ ཕྱེ་མ་ དང་ །_ བྱུག་པ་ དང་ །_ གོས་ དང་ །_ གདུགས་ དང་ །_ རྒྱལ་མཚན་ དང་ །_ བ་དན་ དང་ །_ ལྷ འི་ དང་ མི འི་ མཆོད་པ་ རྣམ་པ་ མང་པོ་ གཞན་དག་ གིས་ མཆོད་པ་ བས །_</s>
    <s id="379:6">རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ཞིག་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ བསྟན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ འཛིན་ ཅིང་ ཀློག་ ལ །_ ཀུན་ ཆུབ་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ གཞན་དག་ ལ་ ཡང་ རྒྱ་ ཆེ ར་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་ ལ །_</s>
    <s id="379:7">དེ་བཞིན་ དུ་ ནན་ཏན་ དུ་ བྱེད་ ན་ འདི་ ནི་ བསོད་ནམས་ ཀྱི་ ཕུང་པོ་ དེ་བ ས་ ཆེས་ མང་ དུ་ བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="380">
    <s id="380:1">ཀུན་དགའ་བོ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ མཆོད་པ ས་ མཆོད་པ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="380:2">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ སྣང་བ་ ཆེན་པོ་ བྱེད་པ ར་ འདོད་པ ས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ གཟུང་ [285b] བར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="381">
    <s id="381:1">བཀླག་ པར་ བྱ །_ ནན་ཏན་ གྱིས་ བསྒྲུབ་པ ར་ བྱ །_ གཞན་དག་ ལ་ ཡང་ རྒྱ་ ཆེ ར་ ཡང་དག་ པར་ རབ་ཏུ་ བསྟན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="382">
    <s id="382:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="383">
    <s id="383:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="383:2">ཡུལ་ ཀོ་ས་ལ འི་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="383:3">ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དང་ །_ མི་མཇེད་ ཀྱི་ བདག་པོ་ ཚངས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ བཞི་ དང་ །_</s>
    <s id="383:4">ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="384">
    <s id="384:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="385">
    <s id="385:1">འཕགས་པ་ ཁྱེའུ་ སྣང་བ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ ས་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="386">
    <s id="386:1">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ སུ་ རེན་ དྲ་བོ་ དྷི་ དང་ །_ ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོཙྪ་བ་ བན་དེ་ ཡེ་ཤེས་ སྡེས་ བསྒྱུར་ ཅིང་ ཞུས་ ཏེ་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །</s>
  </p>
</text>
