<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V60][267a] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ སརྦ་ དྷརྨཱ་ པྲ་ བྲྀཏྟི་ ནིར་ དེ་ ཤ་ ནཱ་མ་ མ་ ཧཱ་ ཡཱ་ ན་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་པ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་བ་ མེད་པར་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_</s>
    <s id="1:3">བམ་པོ་ དང་པོ །_</s>
    <s id="1:4">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁབ་ ཀྱི་ བྱ་རྒོད་ འཕུངས་པ འི་ རི་ ལ །_ དགེ་སློང་ ལྔ་ བརྒྱ་ ཙམ་ གྱི་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུ་གཉིས་ འདུས་པ་ ཡང་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ བཀོད་པ་ རབ་ཏུ་ བརྒྱན་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འོད་ཟེར་ ཐོགས་པ་ མེད་པར་ ཤིན་ཏུ་ སྦྱངས་པ འི་ འོད་ ཀྱི་ གཟི་བརྗིད་ འབར་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རི་རབ་ ཟོམ་ ལ་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ དགའ་བ ས་ རབ་ཏུ་ འཛུམ་པ འི་ འོད་ དྲི་མ་ མེད་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཉི་མ འི་ འོད་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་པ འི་ འོད་འཕྲོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ གོ་འཕང་ དམ་པ་ དྲི་མ་ མེད་པ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ གཟི་བརྗིད་ འགྲོ་བ་ ལ་ འཕྲོ་བ འི་ པད་མ་ རབ་ཏུ་ རྒྱས་པ འི་ ལུས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཚངས་པ འི་ སྒྲ་དབྱངས་ ཀྱི་ སྐད་ སྒྲོགས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་པོ་ འགྲོ་བ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ གསེར་མདོག་ གཟི་བརྗིད་ དྲི་མ་ མེད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རེག་ ན་</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">འཇམ་ ཞིང་ གཞོན་པ འི་ ལུས་ དང་ །_</s>
    <s id="6:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ གསེར་ གྱི་ རྒྱན་ ལྟར་ མཚན་ རབ་ཏུ་ རྒྱས་པ འི་ ལུས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འོད་ཟེར་ བཅུས་ བདུད་ རབ་ཏུ་ འདུལ་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སྤྱོད་ལམ་ ཞི་བས་ ཉེ་བ ར་ ཞི་བ ར་ འགྲོ་བ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ [267b] ཆེན་པོ་ གཟུགས་འཛིན་ མངོན་པར་ འཕགས་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ལྷ འི་ སྒྲ་དབྱངས་ སྐད་ སྒྲོགས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དབང་ཕྱུག་ གི་ དབང་ གི་ རྩལ་ གྱིས་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ གཟི་བརྗིད་ དྲི་མ་ མེད་པ འི་ ལུས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="6:3">དེ་དག་ ལ་སོགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྟོང་ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ གཉིས་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">དེ་ནས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ ས །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚོགས་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ་ བླ་གོས་ ཕྲག་པ་ གཅིག་ ལ་ གཟར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">པུས་མོ་ གཡས་པ འི་ ལྷ་ང་ ས་ ལ་ བཙུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གང་ ན་བ་ དེ་ ལོགས་ སུ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་བ་ བཏུད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ ཞུ་བ་ ཞུས་པ །_</s>
    <s id="11:2">གསོ་ མེད་ སྲོག་མེད་ བདག་མེད་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམས །_། མགོན་པོ་ མཐའ་ ཡ ས་ གྲགས་ མངས་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">འཁོར་ འདི་ འདི་འདྲ་ དམ་པ་ མཆོག་ ལགས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">ཞི་བ་ རྟག་ ཞི་ རྟག་ ཏུ་ ཉེ་བ ར་ ཞི །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">ལྟ་བ འི་ རྣམ་པ་ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ ལགས །_།</s>
    <s id="14:2">ཁྲོ་ དང་ ཕྲག་དོག་ ང་རྒྱལ་ བྲལ་བ་ དང་ །_། འདོད་ཆགས་ དངོས་ བྲལ་ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ ལགས །_།</s>
    <s id="14:3">མགོན་པོ་ མཐའ་ ཡ ས་ གྲགས་ མངས་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">སྐྱོན་བྲལ་ ཐར་པ་ གང་ ལ་མ་ མཆིས་པ འི །_། འདུ་བྱེད་ ཁམས་ ཀྱང་ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ ལགས །_།</s>
    <s id="15:2">ཇི་ལྟ ར་ ཆོས་ རྣམས་ གཉིས་ སུ་ མ་ མཆིས་པ །_།</s>
    <s id="15:3">རྒྱལ་བ་ ཐུགས་རྗེ་ མངའ་བ ས་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">ཆོས་ རྣམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="16:2">མྱ་ངན་ འདས་ དང་ གྲོལ་ མཉམ་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="16:3">ཆགས་པ་ མ་ ཆགས་ ནམ་མཁ འི་ ཚུལ་ འདྲ་ ཞིང་ །_། འཆིང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ གང་ ལགས་ མགོན་པོ་ གསུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">ཀ་ལ་པིང་ཀ་ ཚངས་པ་ ལྷ་ ཡི་ གསུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">འོད་ ལ་ དྲི་མེད་ གསེར་ གྱི་ མདོག་ མངའ་བ །_།</s>
    <s id="18:2">ཡིད་འོང་ འོད་གསལ་ ཡོན་ཏན་ མཆོག་ མངའ་བ ས །_། ཆོས་ཉིད་ རྟག་པ ར་ ཚུལ་ གཅིག་ བཀའ་ སྩལ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">སྒྲིབ་པ་ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ མཉམ་པ་ ལགས །_།</s>
    <s id="19:2">བྱང་ཆུབ་ རང་བཞིན་ ཇི་ལྟ ར་ ཆོས་ རྣམས་ ལགས །_།</s>
    <s id="19:3">ཆོས་ དང་ ཆོས་ མིན་ ཇི་ལྟ ར་ འདྲ་བ་ ལགས །_།</s>
    <s id="19:4">དེ་ གཉིས་ [268a] ཇི་ལྟ ར་ ནམ་མཁའ་ མཚུངས་པ་ ལགས །_།</s>
    <s id="19:5">!ཆོས་ རྣམས་ གྲངས་ དང་ བགྲང་བ་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="19:6">ཞིང་ དང་ མཉམ་པ ར་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">སྐྱོན་བྲལ་ བྱང་ཆུབ་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_། དེ་ ལ་ ཀུན་མཁྱེན་ མ་ མཆིས་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="20:2">བགྱི་ དང་ བགྱིད་ དང་ བགྱི་བ འི་ རང་བཞིན་ དང་ །_། གཟུང་ དང་ འཛིན་པ་ ནམ་ཡང་ མ་ མཆིས་ ལ །_།</s>
    <s id="20:3">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱང་ རྟག་པ ར་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="20:4">དེ་ ལ་ ཆོས་སྤྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ མ་ མཆིས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">དེ་ ལ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ བཟོད་པ་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="21:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ བརའང་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་ ལ །_།</s>
    <s id="21:3">བསམ་གཏན་ ཤེས་རབ་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="21:4">རྟོགས་ དང་ མ་ རྟོགས་ མ་ མཆིས་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="21:5">ཆོས་ རྣམས་ དྲི་མེད་ དག་པ་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_། ནམ་མཁའ་ འདྲ་ ཞིང་ ཅི་ཡང་ མ་ ལགས་ ལ །_།</s>
    <s id="21:6">ནམ་ཡང་ སེམས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ མི་ དམིགས་ ཤིང་ །_། ཆོས་ རྣམས་ སེམས་ མེད་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས་ པར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཡོངས་སུ་ ཤེས་ བགྱི་ ཇི་ལྟ ར་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_། སྒོམ་ དང་ མངོན་ བགྱི་ མཆིས་པ་ མ་ ལགས་ ལ །_།</s>
    <s id="22:2">གང་ དུའང་ དེ་ ལ་ སྤང་བ་ མ་ མཆིས་པ ས །_།</s>
    <s id="22:3">སེམས་ཅན་ ཇི་ལྟ ར་ ནམ་མཁ འི་ དབྱིངས་ འདྲ་ ལགས །_།</s>
    <s id="22:4">གང་ ལ་ ཆོས་ཉིད་ གཅིག་ གི་ ཚུལ་ གྱུར་པ །_། དེ་ ལ་ རང་བཞིན་ ནམ་ཡང་ མ་ མཆིས་ ལ །_།</s>
    <s id="22:5">སྐྱེ་བ་ ནམ་ཡང་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་པ འི །_། ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ ནི་ མགོན་པོས་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">དེ་ ལ་ སློབ་ དང་ དགྲ་བཅོམ་ མ་ མཆིས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">རང་རྒྱལ་ ཇི་ལྟ ར་ མཆིས་པ་ མ་ ལགས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="24:2">བྱང་ཆུབ་ ཚོལ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱང་ མ་ མཆིས་ ལ །_།</s>
    <s id="24:3">སོང་ དང་ འོངས་པ་ མ་ མཆིས་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="24:4">གང་ ལ་ གནས་ དང་ རྟེན་པ་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="24:5">འོང་ དང་ འགྲོ་བ་ དག་ ཀྱང་ མ་ མཆིས་ ལ །_།</s>
    <s id="24:6">ཆོས་ རྣམས་ འགྲོ་ དང་ འོང་ དང་ བྲལ་བ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">རི་ བཞིན་ མི་ གཡོ་ བརྟན་ གནས་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="25:2">དེ་ ལ་ ཇི་ལྟ ར་ འདུ་ཤེས་ གཟུགས་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">གཟུགས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ ལགས །_།</s>
    <s id="26:2">གཟུགས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ ཇི་ལྟ ར་ གཉིས་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">དྲི་མེད་ མཆོག་ མངའ་ རྒྱལ་བས་ དེ་དག་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">སངས་རྒྱས་ གང་ ལ་མ་ མཆིས་ ཆོས་ དག་ དང་ །_། དགེ་འདུན་ གང་ ལ་མ་ མཆིས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སླད་ དུ །_།</s>
    <s id="29:2">སངས་རྒྱས་ ཆོས་ དང་ དགེ་འདུན་ མཆོག་ གི་ རྣམས །_། དེ་དག་ གཅིག་ གི་ ཚུལ་ དུ་ ཇི་ལྟ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">གང་ ལ་སྟོང་ དང་ མཚན་ཉིད་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="30:2">འདུ་ དང་ འབྲལ་བ་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་ ལ །_། [268b]</s>
    <s id="30:3">ཆོས་ རྣམས་ མིང་ དང་ མིང་མེད་ བྲལ་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">སྒྲ་ བརྗོད་ བྲག་ཅ་ འདྲ་བ་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="31:2">སྐྱེ་ དང་ སྐྱེ་ མེད་ གང་ ལ་མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="31:3">གང་ ལ་ སྐྱོན་བྲལ་ མྱ་ངན་ འདས་པ་ དང་ །_། འཁོར་བ་ དག་ ཀྱང་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་པ ས །_།</s>
    <s id="31:4">ཆོས་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ཚུལ་ གཅིག་ ཇི་ལྟ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">ལྷ་ དང་ ཀླུ་ དག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ལ་མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="33:2">གནོད་སྦྱིན་ མི འམ་ ཅི་ དང་ འདྲེ་ དག་ དང་ །_། སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དེ་ ལ་མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="33:3">ཇི་ལྟ ར་ དེ་ ལ་ སེམས་ཅན་ ལམ་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">མགོན་པོས་ ཆོས་ རྣམས་ གང་ གསུངས་ ཚུལ་ དག་ དང་ །_། སྡིག་པ འི་ བློ་ ཅན་ མུ་སྟེགས་ གང་ སྨྲ་བ །_། དེ་དག་ གཉིས་ སུ་ མ་ མཆིས་ ཇི་ལྟ ར་ ལགས །_།</s>
    <s id="34:2">ཡི་གེ་ ཀུན་ ལ་ གཅིག་ ཏུ་ ཇི་ལྟ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཇི་ཙམ་ དུ་ འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཡིད་ཆེས་ པར་ དཀའ་བ འི་ དྲི་བ་ འདི་ དྲིས་པ་ ངོ་མཚར་ ཆེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཆོག་ མོད་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ འདི་ དྲིས་པ ས་ ཅི་ཞིག་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལས་ དང་པོ་པ་ སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ མཚན་མ་ མེད་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ སྨོན་པ་ མེད་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ སྐྱེ་བ་ མེད་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ དངོས་པོ་ མེད་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ མཚན་ཉིད་ མེད་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ ཅན་ དག་ གི་ གནས་མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ཆོས་ བསྟན་པ་ འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལས་ དང་པོ་པ འི་ མདུན་ དུ་ མི་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="41:2">དེ་ ནི་ དེ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཐམས་ཅད་ དུ་ རྒྱུན་ ཆད་ དུ་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ ཀྱང་ ཉམས་པ ར་ འགྱུར་ སྲིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">རྟག་པ འམ་ ཆད་པ ར་ ཡང་ ལྷུང་ དུ་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ཀྱང་ ཅི་ ལས་ དགོངས་ ཏེ་ ཆོས་ བསྟན་ མི་ ཤེས་ སྲིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="45:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ ས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">མ་བྱུང་བ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ མཚན་མ་ མ་ མཆིས་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ སྨོན་པ་ མ་ མཆིས་པ འི་ ལྟ་བ་ [269a] ཅན །_ སྐྱེ་བ་ མ་ མཆིས་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ མཚན་ཉིད་ མ་ མཆིས་པ འི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ ཅན །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ ཅན་ དག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="48:2">གང་ཡང་ སྟོང་པ་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་མ་ མ་ མཆིས་པ་ ལ་ རྟོག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="48:3">སྨྲ་བ་ ལ་ དགའ་བ་ དང་ །_ སྨྲ་བ འི་ ཚིག་ ལ་ ཆགས་པ་ དང་ །_ ཡི་གེ ས་ དག་པ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཚིག་ གི་ ལས་ ལ་ གཞོལ་བ་ དང་ །_ ལེགས་པ ར་ བརྗོད་པ་ གཅེས་པ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ མིང་ གཅེས་པ ར་ འཛིན་པ་ གང་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་</s>
    <s id="48:4">དེ་དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ཆོས་ བསྟན་པ །_ ཡི་གེ་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ ཚིག་ དང་ བྲལ་བ་ འདི་ ཐོས་ ན</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">ལྟ་བ་ དེ་དག་ སྤོང་ ཞིང་ །_ ཇི་ལྟ ར་ མོས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ དེ་ལྟ ར་ མོས་པ འི་ ཆོས་སྟོན་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">དེ་དག་ ཐབས་མཁས་པ་ ལ་ བསླབས་པ ས །_ འདོད་པ་ ཆུང་བ འི་ ཚིག་ གི་ རྒྱུད་ ཀྱང་ རྗོད་ ལ །_ དེས་ དག་པ ར་ ཡང་ མི་ སེམས །_</s>
    <s id="50:2">ཆོ་ག་ འཚལ་བ འི་ ཚིག་ གི་ རྒྱུད་ རྗོད་ ལ །_ དེས་ དག་པ ར་ ཡང་ མི་ སེམས །_</s>
    <s id="50:3">སྡོམ་པ འི་ ཚིག་ གི་ རྒྱུད་ ཀྱང་ རྗོད་ ལ་ དེས་ དག་པ ར་ ཡང་ མི་ སེམས །_</s>
    <s id="50:4">འདུ་འཛི འི་ མི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ དབེན་པ ར་ ཡང་མོ ས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">གཅིག་པུ ར་ དགའ་བ་ དང་ །_ འདུ་འཛི་ མ་ མཆིས་པ འི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_</s>
    <s id="51:2">དེས་ དག་པ ར་ ཡང་ མི་ སེམས །_</s>
    <s id="51:3">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ སེམས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ འཚལ་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">ཤིན་ཏུ་ རྒྱས་པ འི་ མདོ་ རྣམས་ ཀྱི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ རྒྱས་པ ར་ ཡང་ འཚལ་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚིག་ གི་ རྒྱུད་ ཀྱང་ རྗོད་ ལ །_ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་རྒྱལ་བ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ཐ་དད་ པར་ ཡང་ མི་ ལྟ །_</s>
    <s id="53:2">སྦྱིན་པ འི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ སྦྱིན་པ འི་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱང་ དེ་དག་ གིས་ རྟོགས་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ རང་བཞིན་ གྱི་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱང་ དེ་དག་ གིས་ རྟོག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">བཟོད་པ འི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཟད་པ འི་ ཆོས་ དང་ །_ བྱང་བ འི་ ཆོས་ དང་ །_ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ཉིད་ ཀྱང་ དེ་དག་ གིས་ ཤིན་ཏུ་ མཐོང་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">བརྩོན་འགྲུས་ ཀྱི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བཙལ་བ་ མ་ མཆིས་པ་ དང་ །_ [269b] རྩོམ་པ་ མ་ མཆིས་པ་ ཡང་ རབ་ཏུ་ རྟོགས་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">བསམ་གཏན་ དང་ །_ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྒོ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ གིས་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ ཡང་ སྟོན་ ལ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རང་བཞིན་ གྱིས་ མཉམ་པ ར་ བཞག་པ ར་ ཡང་ འཚལ་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ བསྔགས་པ་ རྣམ་པ་ སྟོང་ ཡང་ རྗོད་ ལ །_ ཤེས་རབ་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ འཆལ་པ འི་ རང་བཞིན་ ཡང་ དེ་དག་ གིས་ ཤིན་ཏུ་ རིག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ སྐྱོན་ ཡང་ སྟོན་ ལ །_ ཆོས་ གང་ཡང་ འདོད་ཆགས་ པར་ མི་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">ཞེ་སྡང་ གི་ སྐྱོན་ ཡང་ སྟོན་ ལ །_ ཆོས་ གང་ཡང་ ཞེ་སྡང་ བར་མི་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">གཏི་མུག་ གི་ སྐྱོན་ ཡང་ སྟོན་ ལ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཏི་མུག་ གི་ སྒྲིབ་པ་ དང་ བྲལ་བ ར་ ཡང་མོ ས་ པར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ མཆི་བ འི་ འཇིགས་པ་ ཡང་ སྟོན་ ལ །_</s>
    <s id="62:2">སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དང་ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཀྱང་ མི་ དམིགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">དེ་དག་ སེམས་ཅན་ ཇི་ལྟ ར་ མོས་པ་ དག་ ལ །_ དེ་ལྟ ར་ མོས་པ འི་ ཆོས་སྟོན་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="63:2">གང་ འདི་ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་མོ ས་ པར་ ཚུལ་ གཅིག་པ་ ལ་མོ ས་ པར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">དེ་བཞིན་ དུ་ མཚན་མ་ མ་ མཆིས་པ་ ལ་མོ ས་པ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མ་ མཆིས་པ་ ལ་མོ ས་པ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ མ་ མཆིས་པ་ ལ་མོ ས་པ་ དང་ །_ དངོས་པོ་ མ་ མཆིས་པ་ ལ་མོ ས་པ་ དང་ །_ མཚན་ཉིད་ མ་ མཆིས་པ་ ལ་མོ ས་ པར་ ཚུལ་ གཅིག་པ ར་ མོས་པ ར་ འགྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ འི་ སླད་ དུ་ ཐབས་མཁས་པ འི་ ཚིག་ གང་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ རྣམས་ དང་ །_ ཐེག་པ་ ལ་ གསར་ དུ་ ཞུགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མ་ ལགས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="65:2">གཞན་ དུ་ ན་ ཟབ་མོ་ ལ་མོ ས་པ་ དང་ །_ ཚུལ་ གཅིག་པ་ ལ་མོ ས་པ འི་ ཡུལ་ དུ་ འགྱུར་བ འི་ ཐབས་མཁས་པ འི་ ཚིག་ དེ་དག་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="66:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་བས་ན་ ལེགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ ཉོན་ ལ་ ཡིད་ ལ་ ཟུང་ ཤིག་ དང་ །_</s>
    <s id="67:2">དོན་ འདི་ ངས་ ཁྱོད་ ལ་ བཤད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ལྟ ར་ བགྱི འོ་ ཞེས །_</s>
    <s id="68:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་ [270a] བས །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ལྟར་ ཉན་པ་ དང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ འི་ ཚེ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ འཁྲུག་པ་ མེད་ ཚུལ་ དུ །_། གང་ཞིག་ བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ཏུ་ འཚང་རྒྱ་བ ར །_།</s>
    <s id="69:2">འདོད་པ ས་ ཆོས་ ཀུན་ འདོད་ཆགས་ རང་བཞིན་ ཞེས །_། དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ན་</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">དེ་ ནི་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">འདོད་ཆགས་ མི་ དམིགས་ དེ་བཞིན་ ཞེ་སྡང་ དང་ །_། གཏི་མུག་ འདི་ ལ་ ནམ་ཡང་ མི་ དམིགས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">ཆོས་ རྣམས་ ཀུན་ ཀྱང་ ནམ་མཁའ་ འདྲ་བ་ ཞེས །_། དེ་ལྟ ར་ གང་ ཤེས་ དེ་ ནི་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">ལྟ་ དང་ ལྟ་ མེད་ གཉིས་ཀ་ ཚུལ་ གཅིག་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">མཉམ་ དང་ མི་ མཉམ་ དེ་བཞིན་ མཉམ་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">སངས་རྒྱས་ མེད་ ཅིང་ ཆོས་ དང་ དགེ་འདུན་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">དེ་ལྟ ར་ སུ ས་ ཤེས་ དེ་ ནི་ མཁས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">སྐྱེས་བུ་ ལ་ལ་ ཇི་ལྟ ར་ རྨི་ལམ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">བྱང་ཆུབ་ སངས་རྒྱས་ འགྲོ་བ་ འདུལ་ རྨིས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">དེ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ ཡོད་ མིན་ སེམས་ཅན་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">དེ་ འདྲ འི་ དངོས་ ཉིད་ ཆོས་ འདི་ ཐམས་ཅད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">བྱང་ཆུབ་ ཕྱིར་ ཞུགས་ གང་ཡང་ མ་ བརྙེས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">གང་ཞིག་ མ་ བརྙེས་ ནམ་ཡང་ དེ་ མི་ བརྙེས །_།</s>
    <s id="82:2">རིག་ དང་ མ་རིག་ གཉིས་ཀ་ ཚུལ་ གཅིག་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ན་ དེ་ ནི་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">སེམས་ཅན་ རང་བཞིན་ བྱང་ཆུབ་ ཉིད་ དུ་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">བྱང་ཆུབ་ རང་བཞིན་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ གཉིས་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ན་ སྐྱེས་བུ འི་ མཆོག་ ཏུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">ཇི་ལྟ ར་ སྐྱེས་བུ་ སྒྱུ་མ་ བསླབས་པ་ ཡིས །_། སྒྱུ་མ་ རྣམ་ མང་ གཟུགས་ དག་ སྤྲུལ་ བྱས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">སྣང་བ་ ཡིན་ཡང་ དེ་ ལ་ གང་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">རྣམ་པར་ རྨོངས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམ་པར་ འགྲང་ །_།</s>
    <s id="90:2">འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ རྟག་པ ར་ མཉམ་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">གཏི་མུག་ སྒྱུ་མ་ གཉིས་ ཀྱང་ རྟག་པ ར་ མཉམ །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">བྱིས་པ་ བདག་ཅག་ ཞེ་སྡང་ རྨོངས་ ཤེས་ སེམས །_། གཏི་མུག་ དེ་དག་ ངན་འགྲོ ར་ འདོང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">གང་ ལ་ འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ གཉིས་ མེད་ ཅིང་ །_། གཏི་མུག་ གང་ ལ་ ནམ་ཡང་ མེད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">ཆོས་ཉིད་ སྒྱུ་ འདྲ་</s>
    <s id="94:2">རྣམ་པར་ བརྟགས་ བྱས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="94:3">བྱིས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཉོན་མོངས་ མེས་ ཀྱང་ གདུངས །_།</s>
    <s id="94:4">གང་ ལ་ ཉོན་མོངས་ སེམས་ཅན་ མེད་པ་ དང་ །_། སངས་རྒྱས་ ནམ་ཡང་ ཡོད་པ་ མ་ཡིན་པ །_། མ་ སྐྱེས་ ཆོས་ཤེས་</s>
    <s id="94:5">རྣམ་པར་ བརྟགས་ བྱས་ ཤིང་ །_། བདག་ཅག་ སངས་རྒྱས་ འགྱུར་ ཞེས་ བྱིས་པ་ སྨྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">སངས་ [270b] རྒྱས་ ཡོད་ མིན་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ མེད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">ནམ་ཡང་ སེམས་ཅན་ མེད་པར་ སུ ས་ མཐོང་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="96:2">ནམ་མཁའ་ འདྲ་བ ར་ ཆོས་ཉིད་ སུ ས་ ཤེས་པ །_།</s>
    <s id="96:3">དེ་ ནི་ མྱུར་ དུ་ སྐྱེས་བུ་གཙོ་ བོར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">བྱང་ཆུབ་ སུ་ འདོད་ དེ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">ས་ དང་ གནམ་ ལྟར་ བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ལས་ རིང་ །_།</s>
    <s id="98:2">སྒྱུ་ འདྲ ར་ ཆོས་ཉིད་ གང་ གིས་ ཤེས་ གྱུར་པ །_། དེ་ ནི་ མྱུར་ དུ་ སངས་རྒྱས་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">སུ་ཞིག་ ཚུལ་ཁྲིམས་ རྣམ་རྟོག་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཚུལ་ཁྲིམས་ མེད་ དེ་ མཐོང་ ན་ཚུལ་ ཁྲིམས་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ མཚན་ཉིད་ གཅིག _།</s>
    <s id="100:2">དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ན་ དེ་ ནི་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">ཇི་ལྟ ར་ སྐྱེས་བུ་ ལ་ལ་ རྨི་ལམ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">འདོད་ ལ་ སྤྱོད་པ་ དགའ་བ་ མྱོང་བ འི་ ཉམས །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">གཏི་མུག་ རྨོངས་པ ས་ བུད་མེད་ རྣམ་པར་ བརྟགས །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">དེ་ ན་ བུད་མེད་ གང་ཡང་ ཡོད་པ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ བྱིས་པ་ རྣམས །_། རྨོངས་པ ས་ ཡང་དག་ མ་ ཡིན་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས །_།</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">དེ་ ལ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ མེད་ ཚུལ་ཁྲིམས་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ན་ དེ་ ནི་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">སྒྲ་ ཡི་ རང་བཞིན་ ཡོངས་སུ་ མི་ ཤེས་པ ས །_།</s>
    <s id="108:2">བྱིས་པ འི་ བློ་ ཅན་ འདི་དག་ མིང་ ལ་ ཆགས །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">གང་ གིས་ མིང་ དེ་ མིང་མེད་ ཤེས་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">དེ་ ནི་ བཟོད་པ འི་ སྟོབས་ མཆོག་ཐོབ་ པར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">བྱང་ཆུབ་ དམ་བཅས་ སེམས་ཅན་ མང་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">དེ་དག་ ཚིག་ གིས་ གཞན་ ལ་ དེ་སྐད་ བརྗོད །_།</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">ཚིག་ གིས་ དག་ འཛིན་ ནན་ཏན་ ཡོད་པ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀུན་ ནས་ ཁེབས་པ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">སྤྱོད་ལམ་ དག་ དང་ འཁྲུལ་ ལ་ ཆགས་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="115:2">ཚིག་ དང་ སྨྲ་ ལ་ དགའ་ ཞིང་ མི་ མཁས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">ཆོས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཡོངས་སུ་ མ་ ཤེས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">ཚིག་ གི་ དག་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ འཚང་ མི་ རྒྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">སྟོང་ཉིད་ ཆོས་ དག་ ཡོངས་སུ་ རྗོད་ བྱེད་ ཅིང་ །_། རྩོད་ ལ་ དགའ་ ཞིང་ འཐབ་པ ས་ སྡང་བ འི་ སེམས །_། སྡོམ་ མེད་ ངན་ སེམས་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ལ །_། སངས་རྒྱས་ ཆོས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ ག་ལ་ ཡོད །_།</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">ངན་ སེམས་ བཟོད་ གཉིས་ ཚུལ་ གཅིག་ རང་བཞིན་ ཞེས །_།</s>
    <s id="119:2">དེ་ལྟ ར་ ཤེས་པ ར་ བྱས་ ཤིང་ ཁྲོ་བ་ སྤང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">སེམས་ཅན་ རང་བཞིན་ ཡོངས་སུ་ མི་ ཤེས་པ ས །_།</s>
    <s id="120:2">བྱིས་པ འི་ བློ་ ཅན་ ཁྲོ་བ་ སྐྱེད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ བདག་ ལ་ དབེན་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">རྒྱལ་བ་ སེམས་ཅན་ འགྲེལ་ འགྱུར་ སྨོན་ ཅེས་ ཟེར །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">དེ་དག་ གླེངས་པ་ ཙམ་ གྱིས་ ཁྲོ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="123:2">ཞེ་སྡང་ འཆང་བ ས་ [271a] དེ་དག་ ཚིག་ མི་ སྟེར །_།</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">འཐབ་ ལ་ དགའ་ ཞིང་ ཉེས་པ་ ཚོལ་ བྱེད་ ལ །_།</s>
    <s id="124:2">བཟོད་པ འི་ བསྔགས་པ འང་ རྟག་པ ར་ དེ་དག་ རྗོད །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">ཆོས་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ སྟོང་པ་ཉིད་ ཅེས་ སྨྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">ང་རྒྱལ་ ཁེངས་པ ས་ འཁྲུལ་པ་ རྗེས་སུ་ རྟོག _།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">ཟས་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ མ་རིག་ མདུད་པ ས་ བཅིངས །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">ཉིན་མཚན་ དག་ ཏུ་ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ སེམས །_།</s>
    <s id="128:2">དེ་དག་ ལྷ ས་ དང་ གྲོང་ཁྱེར་ གྲོང་ སོང་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="128:3">སེམས་ཅན་ མང་པོ ས་ ཡོངས་སུ་ དགྲོལ་ ཞེས་ ཟེར །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">འགྲོ་བ་ ཀུན་ ལ་ སྙིང་རྗེ་ བདག་ ལ་ ཡོད །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">འཇིག་རྟེན་ ཀུན་ ལ་ ཕན་སེམས་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">དེ་དག་ ཞེ་སྡང་ སེམས་ ཀྱིས་ དེ་ལྟ་ བུ འི །_། ཆོས་ཉིད་ འཚེ་བ འི་ ཚུལ་ ཅན་ རྗོད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">འཚེ་བ་ སྙིང་རྗེ་ གཅིག་ ཏུ་ འདུས་པ་ ནི །_། ནམ་ཡང་ ཡོད་པར་ མ་ མཐོང་ མ་ ཐོས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">ཕན་ཚུན་ ཁྲོ་བ ར་ བྱེད་ དང་ ལྡན་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="133:2">ཚད་ མེད་ ཚེ་ ཡི་ ཞིང་ དུ་ སྨོན་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ ཇི་སྙེད་ པར །_། བརྡེག་ ཅིང་ སྤྱོ་བ་ འཐོབ་པ འི་ གནས་ ཡོད་ ཀྱི །_།</s>
    <s id="134:2">བཟོད་པ་ དམ་པ་ ཡོངས་སུ་ མ་ བསྒོམས་པ ར །_། རྒྱལ་བ་ དེ་དག་ ཞིང་ དུ་ དེ་ མི་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">ཞིང་ རྣམས་ ཞིང་ མིན་ གང་ གིས་ ཤེས་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="135:2">ཞིང་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ནམ་མཁ འི་ རང་བཞིན་ ཞེས །_།</s>
    <s id="135:3">ཞིང་ གི་ ཡོན་ཏན་ རློམ་སེམས་ གང་ མེད་པ །_།</s>
    <s id="135:4">སྐྱེས་བུ་ ཁྱུ་མཆོག་ ཞིང་ དུ་ དེ་ འགྲོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">ཐམས་ཅད་ ཉེས་བྱས་ བདག་ གིས་ བཟོད་པ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">རྒྱལ་བ འི་ སྲས་ ལ་ སྟོན་པ ར་ སེམས་ཤེས་ སྨྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">སྟོན་པ འི་ འདུ་ཤེས་ ཅན་ ལ་ ཁྲོ་ ཡོད་པ །_། ངས་ ནི་ ནམ་ཡང་ མ་ མཐོང་ མ་ ཐོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">བསླང་བ འི་ གྲོང་ དང་ མཛའ་བ འི་ གྲོང་ ཆགས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="139:2">གཅིག་ ལ་ གཅིག་ ནི་ སྤྱོད་པ་ སུན་ ཡང་ འབྱིན །_།</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">འདི་ ནི་ བདག་ གིས་ སྨིན་ བྱ འི་ སྐལ་ ཡིན་ གྱིས །_། སུ་ ཡང་ དེར་ མ་ འགྲོ་ ཞེས་ དེ་དག་ ཟེར །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">བདག་ དང་ འདྲ་བ་ དེ་ འདྲ་ གང་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">དེ་ ལ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་དག་ མེད་ ཅེས་ ཟེར །_།</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">མི་ མཁས་ དེ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ འཐོབ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">དེ་ ལ་དོན་ དུ་ འགྱུར་བ འང་ གང་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">ཉིན་པ ར་ ལན་ གསུམ་ མཚན་ ཡང་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དག་ ལ་ སྤྱི་བོ ས་ ཐུད །_།</s>
    <s id="146:2">དེ་དག་ འཁྲུལ་པ་ གང་ ལ འང་ བརྟག་ མི་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">རྟག་པ ར་ སྤྱོད་པ་ ཅི་ བདེ ར་ སྤྱོད་ དུ་ ཚུད །_།</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དགའ་བ ར་ སྤྱོད་ མཐོང་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">དེ་ ཡི་ འཁྲུལ་པ་ གང་ཡང་ བརྟག་ མི་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">བྱང་ཆུབ་ སྤྱོད་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ ཡོན་ཏན་ གྱིས །_།</s>
    <s id="150:2">དེ་ཡང་ མ་འོངས་ དུས་ ན་ བྱང་ཆུབ་ འཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">ལན་ཅིག་ ཁོ་ན ར་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ [271b] བ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">རིགས་པ འི་ རིམ་ དང་ བྱ་བ འི་ རིམ་གྱིས་ འཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ གྲངས་ མང་ དུ །_།</s>
    <s id="153:2">གོ་ཆ་ བགོས་པ ས་ འཐོབ་ ཀྱི་ གཞན་ དུ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">རྟོག་ དང་ རྣམ་རྟོག་ འདོད་ཆགས་ མེད་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">ངས་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ འདོད་ཆགས་ འདྲ་བ་ ཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">ཉོན་མོངས་ ཡོད་ མིན་ དེ་དག་ ཡོད་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">དེ་ལྟ ར་ ཡིད་ཆེས་ བཟོད་པ་ དམ་པ་ འཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">ཡི་གེ་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ལ་ ཞུགས་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="158:2">སྒྲ་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ སྒྲ་མེད་ བལྟ་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">གང་ཞིག་ དེ་ འདྲ འི་ ཆོས་ ལ་ ཡིད་ཆེས་པ །_།</s>
    <s id="159:2">དེ་ ལ་ འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ གཏི་མུག་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">འདོད་ཆགས་ བྱང་ཆུབ་ ལྷག་ཆད་ མེད་པར་ མཉམ །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">དེ་ གཉིས་ ཡི་གེ་ མེད་པར་ རྟོགས་པ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="161:2">དེ་ ནི་ གཉིས་ཀ འི་ མིང་ཙམ་ བྱུང་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">ཡི་གེར་ བརྗོད་པ་ དེ་ ལ་ ཅི་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">སྒྲ་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ སྒྲ་ གཅིག་ རབ་ ཤེས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">སྣ་ཚོགས་ སུ་ ནི་ ནམ་ཡང་ འགྱུར་བ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">ང་ ཡིས་ གང་ བཤད་ མུ་སྟེགས་ དེ་དག་ འཆད །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">དེ་དག་ འདི་འདྲ འི་ ཆོས་ཉིད་ ཤེས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">ཆོས་ རྣམས་ འདི་དག་ སྐད་ ཀྱིས་ སྒྲ ས་ བརྗོད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">ཆོས་ དང་ སྒྲ་ ནི་ དེ་ ལ་ དམིགས་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">ཆོས་ཉིད་ ཚུལ་ གཅིག་ དེ་ ལ་ རབ་ ཞུགས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">བཟོད་པ་ བླ་མེད་ མཆོག་ ནི་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">ཁྲོ་ དང་ བཟོད་ དང་ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དང་ །_།</s>
    <s id="171:2">མི་ བཟོད་ མི་རྟག་ རྣམ་པར་ མི་རྟག་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">སྐྱེ་ མེད་ དེ་ལྟ ར་ རབ་ཏུ་ ཤེས་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">སྐྱོན་མེད་ སེམས་ཅན་ མཆོག་ ཏུ་ དེ་དག་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">ལྷོ་ བྱང་ཤར་ ནུབ་ཕྱོགས་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི །_།</s>
    <s id="174:2">གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ ཇི་སྙེད་པ །_།</s>
    <s id="174:3">སྐྱེས་བུ་ ལ་ལ ས་ དེ་ བླངས་ འབྲུ་ རེ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">ཕྱོགས་ གཅིག་ ཞིང་ དེར་ རབ་ཏུ་ དགོད་ བྱས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">ཞིང་ རྣམས་ ཇི་སྙེད་ བྱུང་བ་ དེ་དག་ ཀུན །_།</s>
    <s id="176:2">རྒྱལ་བ་ རྣམས་ ལ་ རིན་ཆེན་ བཀང་ བྱས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ མང་པོ ར་ ཕུལ་བ་ བས །_།</s>
    <s id="177:2">མདོ་སྡེ་ འདི་ བྲིས་ བསོད་ནམས་ ཆེས་ ཀྱང་ མང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">དེ་ ལ་ བསོད་ནམས་ གྲངས་མེད་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">བྱང་ཆུབ་ དོན་གཉེར་ འདི་ ལ་ རབ་བྱུང་བ །_། དེ་དག་ ལ་ ནི་ མདོ་སྡེ་ འདི་ གཏད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">དེ་དག་ བཟོད་པ་ དམ་པ་ མྱུར་ དུ་ འཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">མཐའ་ ཡ ས་ སྒོ་ ཡི་ མདོ་ འདི་ སུ་ སྟོན་པ །_། དེ་ ལ་ གཟུངས་ རྣམས་ མི་ རིང་ ཉེ་བ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">མདོ་སྡེ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ དེས་ འཐོབ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">སྤོབས་ དང་ བློ་ རྣོ འི་ ཡོན་ཏན་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">ཚིག་ ལ་ ཐོགས་པ འང་ ཕྱེ་བ ས་ ཤེས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">སོ་སོ་ ཡང་དག་ རིག་ ཀྱང་ མྱུར་ དུ་ འཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">སངས་རྒྱས་ མཐའ་ ཡ ས་ སྤོབས་པ འི་ སྦྱིན་པ་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">རྣམ་ [272a] པ་ མང་པོ ར་ མདོ་སྡེ་ མང་པོ་ སྟོན །_།</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">ཚུལ་ འདི་ གང་ གིས་ ཤེས་ གྱུར་ དེ་དག་ ནི །_། རང་ གིས་ མདོ་སྡེ་ མང་པོ་ དྲན་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">ཞིང་ གི་ དམ་པ་ དག་ ཏུའང་ དེ་དག་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">སོང་ ནས་ མགོན་པོ་ དག་ ལ་ མཆོད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ བསྟན་པ་ འདི་ ཐོས་པ ས་ སེམས་ཅན་ ཇི་སྙེད་ ཅིག་ གི་ དོན་ བགྱིས་པ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="193:2">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ འཁོར་ གྱི་ དཀྱིལ་འཁོར་ འདི་ མཐོང་ ངམ །_</s>
    <s id="193:3">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="193:4">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ བསྟན་པ་ འདི འི་ ཚེ །_ སེམས་ཅན་ གྲངས་ མ་ མཆིས་པ་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ཡང་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལྡིང་ དང་ །_ མི འམ་ ཅི་ དང་ །_ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེན་པོ ས་ མ་ གཏམས་པ་ མ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གཞན་ ནས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ མང་པོ ས་ ཆོས་ འདི་ བསྟན་པ་ ཐོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ སེང་གེ འི་ རྩལ་ གྱིས་ འགྲོ་བ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ཆོས་ བསྟན་པ་ འདི་ བསྟན་པ འི་ ཚེ་ ལྷ འི་ བུ་ སྟོང་ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ བརྒྱད་ ཀྱིས་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="198:2">གནོད་སྦྱིན་ སྟོང་ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ གཉིས་ ཀྱིས་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">ཀླུ་ སྟོང་ཕྲག་ སུམ་ཅུ་ རྩ་ དྲུག་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་བསྐྱེད་ པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">དགེ་སློང་ མངོན་པ འི་ ང་རྒྱལ་ཅན་ མ་ ཐོབ་པ་ ལ་ ཐོབ་པ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ ལྔ་ བརྒྱ ས་ མངོན་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ འི་ ཆོས་ བསྟན་པ་ འདི་ ཐོས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཚུལ་ གཅིག་ གོ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཡིད་ཆེས་ པར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་པར་ ཟག་པ་ རྣམས་ ལས་ སེམས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚོགས་ འདི འི་ ནང་ ནས་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྟོང་ཕྲག་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྒྲིབ་པ་ མེད་པར་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="205:2">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ཆོས་ བསྟན་པ་ འདི་ ནི་ ཕུལ་ དུ་ བྱུང་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">རིགས་ ཀྱི་ [272b] བུ་ ངས་ ཀྱང་ སྔོན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ མར་མེ་མཛད་ ཀྱི་ དྲུང་ དུ །_</s>
    <s id="207:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཚུལ་ གཅིག་པ འོ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ གྱུར་ ནས</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">དེ འི་ འོག་ ཏུ་ ངས་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="208:2">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ དྲུག་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ ཆོས་ བསྟན་པ་ འདི་ ཐོས་པ ར་ མཚུངས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཚུལ་ འདི་ རྟོགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ དྲུག་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ འགྱུར་བ་ ངས་ བཤད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="211:2">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ གལ་ཏེ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དུ་ སྦྱིན་པ་ བྱིན །_</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ བསྲུངས །_ བཟོད་པ་ བསྒྲུབས །_</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">བརྩོན་འགྲུས་ བརྩམས །_</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">བསམ་གཏན་ ལ་ མཉམ་པ ར་ གཞག _།</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">ཤེས་རབ་ ཡང་དག་ པར་ བླངས་ ཏེ་ གནས་ ཀྱང་ །_</s>
    <s id="215:2">ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ འདི་ མ་ ཤེས་ ན་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཕྱིར་ ཟད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ལྷས་བྱིན་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ ལྟོས །_</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ལྷས་བྱིན་ ནི་ མི་ཆེན་པོ འི་ མཚན་ སུམ་ཅུ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">དེ་ལྟ་ བུ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ ལྡན་པ་ དེ་ཡང་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ འདི་ མ་ ཤེས་པ ས །_</s>
    <s id="218:2">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ ཆད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">མནར་མེད་པ འི་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ ར་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ རྣམ་ གྲངས་ དེས་ ཀྱང་ ཇི་ལྟ ར་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ འདི་ ཁོང་ དུ་མ་ ཆུད་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཆད་པ ར་ འགྱུར་བ ར་ རིག་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ སྔོན་ འདས་པ འི་ དུས་བསྐལ་པ་ གྲངས་མེད་ པ་ ཤིན་ཏུ་ བགྲང་བ་ ལས་ འདས་པ །_ ཚད་ མེད་པ །_ ཡངས་པ །_ གཞལ་ དུ་ མེད་པ་ དེ འི་ ཕ་རོལ་ དེ་ ཡི་ ཡང་ ཕ་རོལ་ གཅིག་ གི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རི་རབ་ ལྟར་ མངོན་པར་ འཕགས་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ རིག་པ་ དང་ ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="222:2">བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">མེད་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_</s>
    <s id="223:2">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ བྱུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ སྐུ་ཚེ འི་ ཚད་ ནི་ ལོ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ དགུ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དེ འི་ མིང་ ནི་ གསེར་ གྱི་ [273a] མདོག་ འོད་འཕྲོ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ དེ་ ནི་ གསེར་ གྱི་ རྒྱུ་ལ ས་ གྲུབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱང་ གང་ འདི་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཐེག་པ་ དང་ །_ ཐེག་པ་ གསུམ་པོ་ འདི་ཉིད་ ཀྱིས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདའ་བ ར་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཚོགས་ དང་པོ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ཕྲག་ བརྒྱད་ཅུ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_</s>
    <s id="228:2">ཟག་པ་ ཟད་པ །_ ཁུར་ བོར་བ །_ རང་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_ སྲིད་པ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྦྱོར་བ །_ ཡོངས་སུ་ ཟད་པ །_</s>
    <s id="228:3">བཀའ་ ཡང་དག་ པས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཤ་སྟག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">ཚོགས་ གཉིས་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ བདུན་ཅུ འི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">ཚོགས་ གསུམ་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ དྲུག་ཅུ འི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">ཚོགས་ བཞི་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ཕྲག་ ལྔ་ བཅུ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_ ཟག་པ་ ཟད་པ །_ ཁུར་ བོར་བ །_ རང་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_ སྲིད་པ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྦྱོར་བ །_ ཡོངས་སུ་ ཟད་པ །_</s>
    <s id="231:2">བཀའ་ ཡང་དག་ པས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཤ་སྟག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">དགེ་སློང་ མ འི་ ཚོགས་ ནི་ དེ འི་ ཉིས་འགྱུར་ དུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">དགེ་བསྙེན་ གྱི་ ཚོགས་ དང་ །_</s>
    <s id="233:2">དགེ་བསྙེན་མ འི་ ཚོགས་ ཀྱང་ དེ འི་ ཉིས་འགྱུར་ དུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚོགས་ ཀྱང་ དེ འི་ ཉིས་འགྱུར་ དུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ །_ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ དང་ ལྡན་པ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱི་ ཚུལ་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ ལ་ མཁས་པ །_ སྒོ་ མཐའ་ཡས་པ འི་ གཟུངས་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="235:2">ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ་ ཤ་སྟག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐེག་པ་ ལ་ གསར་ དུ་ ཞུགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཚོགས་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">དེར་ ནི་ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་པ་ ཡང་ ཚད་ མེད་པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ལྟ ར་ དེ འི་ ཚེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ འི་ འཁོར་ གྱི་ ཚོགས་ ནི་ ཚད་ མེད་པར་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གསེར་ གྱི་ མདོག་ འོད་འཕྲོ་བ་ དེ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">ཤིང་ ངམ་ ལྡུམ་བུ་ གང་ཅི་ ཡོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱུ་ལ ས་ གྲུབ་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">ཤིང་ [273b] དེ་དག་ ལས་ ཀྱང་ འདི་ ལྟ་བུ འི་ སྒྲ་ གང་ འདི་ སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མེད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ མེད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ འགག་པ་ མེད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ དངོས་པོ་ མེད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ མཚན་ཉིད་ མེད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ དེ་ལྟ་ བུ འི་ སྒྲ་ དག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">སྒྲ་ དེ་དག་ བྱུང་བ ས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ གི་ སེམས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་ ལོ་ སྟོང་ དུ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ གནས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">དེ་ ཕྱིན་ཆད་ སྒྲ་ དེ་དག་ ཀྱང་ ཤིང་ དེ་དག་ ལས་ འབྱུང་བ་ མེད་པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རི་རབ་ ལྟར་ མངོན་པར་ འཕགས་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དེ་ཡང་ དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ །_ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ ར་ བསྐོས་ ནས་</s>
    <s id="245:2">ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">དེ འི་ ཚེ་ དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཞིག་ ཀྱང་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">དེ་ ནི་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ ཕུང་པོ་ ཤིན་ཏུ་ དག་པ་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="247:2">འཇིག་རྟེན་པ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ལྔ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">འདུལ་བ འི་ སྡེ་སྣོད་ ལ འང་ ཤིན་ཏུ་ བྱང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">དགེ་སློང་ དེ་ ནི་ དཀའ་ཐུབ་ ཀྱི་ མཆོག་ དང་ ལྡན་པ་ ངན་ངོན་ ལ་མོ ས་པ །_ འཁོར་ གྱི་ ནང་ ན་ སྤྱོད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">དེས་ གཙུག་ལག་ཁང་ ཅིག་ བརྩིགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">དེ་ ན་ གནས་ ཤིང་ དེ འི་ འཁོར་ དུ་ གྱུར་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ ཕུང་པོ་ ཤིན་ཏུ་ དག་པ་ ལ་ བཀོད་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">སྦྱངས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ སྡོམ་པ་ ལ་མོ ས་ པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">དགེ་སློང་ དེ་ ནི་ བརྩོན་འགྲུས་ བརྩམས་ ཤིང་</s>
    <s id="253:2">རྟག་པ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ གནས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཞན་དག་ ཀྱང་ སྤྱོད་ལམ་ དེ་ཉིད་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ བསྐུལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">དམིགས་པ་ ཅན་ གྱི་ ལྟ་བ་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ བསྐུལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">དེས་ འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ མི་རྟག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ འཛིན་ དུ་ བཙུད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ སྡུག་བསྔལ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ འཛིན་ དུ་ བཙུད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ བདག་མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ འཛིན་ དུ་ བཙུད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">དགེ་སློང་ དེ་ ནི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ མཁས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ མཁས་པ་ མ་ ཡིན་ ཞིང་ །_ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ དེ་ ནི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ [274a] དབང་པོ་ མཆོག་ དང་ ཐ་མ་ ཤེས་པ་ ལ་ མཁས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">དེ འི་ འཁོར་ དུ་ གྱུར་པ་ ཇི་སྙེད་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ སྦྱངས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ གྱི་ སྡོམ་པ་ ལྷུར་ལེན་ པར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">མི་ དམིགས་པ འི་ བཟོད་པ་ ཅན་ ཐབས་ ལ་ མཁས་པ་ དག་ ཏུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ནས་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ འཁོར་ དང་ བཅས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ གང་ ན་ གནས་པ འི་ གཙུག་ལག་ཁང་ དེར་ ཕྱིན་ ནས་</s>
    <s id="265:2">དེ་ ན་ གནས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">དེ་ གཙུག་ལག་ཁང་ དེ་ནས་ ཡང་ དང་ ཡང་ སེམས་ཅན་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་བ འི་ ཕྱིར་ གྲོང་ དུ་ འགྲོ་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="266:2">དེ་དག་ ཏུ་ ཟས་ ཀྱི་ བྱ་བ་ བྱས་ ནས་ ཕྱིར་ འོངས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">དེས་ དེ་དག་ ཏུ་ རིགས་བརྒྱ་ སྟོང་ དུ་མ་ དད་པ ར་ བྱས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">དེ འི་ འཁོར་ ཇི་སྙེད་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ ཚུལ་ ལ་ མཁས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">དེ་དག་ ཀྱང་ དེ་དག་ ཏུ་ དོང་ ཞིང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ སྲོག་ཆགས་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ བཀོད་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱི་ འཁོར་ དེ་དག་ ནི་ བསམ་གཏན་ ལྷུར་ལེན་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="271:2">གྲོང་ དག་ ཏུ་ ཡང་ འཁོར་བ ར་ མི་ འདོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">དེ་ནས་ དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཞན་དག་ ལ་མ་ དད་པ འི་ སེམས་བསྐྱེད་ ནས་</s>
    <s id="272:2">དེས་ གཎ་ ཌཱི་ རྡུངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ བསྡུས་ ནས་</s>
    <s id="273:2">དམ་ཚིག་ བྱས་པ་ བདག་ཅག་ གི་ ནང་ ནས་ སུ་ ཡང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">སུ ས་ ཀྱང་ གྲོང་ དུ་ འགྲོ་བ ར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">ཁྱེད་ ནི་ ཤེས་བཞིན་ མེད་པར་ སྤྱོད་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">ཉུང་ངུ་ སྨྲ་བ་ མ་ ཡིན་ གྱིས །_ ཁྱོད་ གྲོང་ དུ་ དོང་བ ས་ ཀྱང་ ཅི་ཞིག་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">དགོན་པ་ ལ་ གནས་པ་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གནང་ ཞིང་ བསྔགས་པ་ ཡིན་ གྱིས །_</s>
    <s id="277:2">ཁྱོད་ གྲོང་ དུ་མ་ འདོང་བ ར་ བསམ་གཏན་ གྱི་ བདེ་བ ས་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་ ཅིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="277:3">དེ་དག་ གིས་ དེ་ ཟེར་བ་ ལྟར་ མ་ མཉན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">ཡང་ གྲོང་ དག་ ཏུ་ འདོང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ནས་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ ནམ་ གྲོང་ ནས་ ཕྱིར་ འོངས་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ །_</s>
    <s id="279:2">དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱིས་ ཡང་ གཎ་ ཌཱི་ བརྡུངས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ བསྡུས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">འདི་སྐད་ དུ་ གལ་ཏེ་ ད་ཕན་ ཆད་ ཁྱེད་ གྲོང་ དུ་ འདོང་ དང་ །_</s>
    <s id="281:2">ཁྱེད་ གཙུག་ལག་ཁང་ འདི་ ན་མ་ གནས་ ཤིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="281:3">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ནས་ དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ ས་ དགེ་སློང་ དེ འི་ སེམས་ བསྲུང་བ འི་ ཕྱིར །_ [274b] རང་ གི་ འཁོར་ རྣམས་ བོས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">འདི་སྐད་ དུ་</s>
    <s id="282:2">ཁྱེད་ གྲོང་ དུ་ སུ་ ཡང་ མ་ འདོང་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚེ་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ གིས་ སེམས་ཅན་ གང་ ཇི་སྙེད་ ཅིག་ སྨིན་པ ར་ བྱས་པ་ དེ་དག་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ དང་ །_ མ་ ཕྲད་པ ས་ ཤིན་ཏུ་ མི་ དགའ་བ ར་ ཡང་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཡང་ ཡོངས་སུ་ འགྲིབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ནས་ དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཟླ་བ་ གསུམ་པོ་ དེ་དག་ འདས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">གཙུག་ལག་ཁང་ དེ་ནས་ གཙུག་ལག་ཁང་ གཞན་ དུ་ འཕོས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">གྲོང་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དང་ །_ ལྗོངས་ དང་ །_ ཡུལ་ དང་ །_ རྒྱལ་པོ འི་ ཕོ་བྲང་ འཁོར་ དག་ ཏུ་ འགྲོ་ ཞིང་ །_ སེམས་ཅན་ དག་ ལ་ ཆོས་སྟོན་ པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ནས་ དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱིས །_ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཡང་ དང་ ཡང་ གྲོང་ དུ་ འགྲོ་བ་ ཡང་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">དེ འི་ འཁོར་ དུ་ སྤྱོད་ལམ་ ཐ་མལ་པ་ ཅན་ དུ་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">དེས་ ཡང་ དེ་ ལ་མ་ དད་པ འི་ སེམས་བསྐྱེད་ པར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">དགེ་སློང་ འདི་ ནི་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ་ ཅན །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལོག་པ་ ཅན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">འདི ས་ བྱང་ཆུབ་ ག་ལ་ འཐོབ །_</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">དགེ་སློང་ འདི འི་ བྱང་ཆུབ་ ནི་ རྒྱང་རིང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">དགེ་སློང་ འདི་ ནི་ འདུ་འཛི ར་ གནས་ གནས་པ འོ་</s>
    <s id="294:2">ཞེས་ འགྲོ་བ་ མང་པོ་ དག་ ལ་ དེ་སྐད་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ནས་ དུས་གཞན་ ཞིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">དགེ་སློང་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ དེ་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ པར་ གྱུར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">དེ་དེ་ ལྟར་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་པ་ དང་ །_ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ མནར་མེད་པ འི་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ ར་ ལྷུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">དེ་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ སྟོང་ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ དགུ ར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ ར་ སྡུག་བསྔལ་ གྱི་ ཚོར་བ་ མྱོང་བ ར་ གྱུར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">ཚེ་རབས་ དྲུག་ཅུ ར་ མི་ སྙན་པ ར་ བརྗོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">ཚེ་རབས་ སྟོང་ཕྲག་ སུམ་ཅུ་རྩ་གཉིས་ སུ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ལས་ ཕྱིར་ བབས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ལྷག་མ ས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་འཕྲོ་ དྲི་མ་ མེད་པ འི་ གསུང་རབ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">དེ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ ལོ་ བྱེ་བ་ བརྒྱ་ སྟོང་ཕྲག་ དྲུག་ ཏུ་ མགོ འི་ ཐོད་ ལ་ མེ་ འབར་བ་ ལྟར་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་ ཀྱང་ །_ འཐུན་པ འི་ བཟོད་པ་ ཙམ་ ཡང་ མ་ ཐོབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">ཚེ་རབས་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ ར་ དབང་པོ་ རྟུལ་པོ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">དགེ་སློང་ ཆོས་ [275a] སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེ་ གཞན་ ཞིག་ ཡིན་པ ར་ སེམས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">དེ་ལྟ ར་ མི་ བལྟ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="307:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ སྒུལ་བ་ ནི་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེ་ གཞན་ ཞིག་ ཡིན་པ་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">དེ་ལྟ ར་ མི་ བལྟ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_ ང་ ནི་ དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">ང་ ཡང་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཐབས་ ཕྲ་མོ ས་ དེ་ ལ་མ་ དད་པ འི་ སེམས་བསྐྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ མངོན་པར་ འདུ་ བྱས་པ ས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དག་ ཏུ་ ལྷུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་ལྟ ར་ ཕྲ་བ་ ནི་ལ ས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཡིན་ གྱིས །_</s>
    <s id="315:2">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ སུ་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ མི་འདོད་པ་</s>
    <s id="315:3">དེ་དག་ གིས་ གཞན་ གྱི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ ར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">དེ འི་ སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡིད་ཆེས་ པར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">འདི་ སྙམ་ དུ་</s>
    <s id="317:2">ཕ་རོལ་ གྱི་ སེམས་ ནི་ བདག་ གིས་ མི་ ཤེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">སེམས་ཅན་ གྱི་ སྤྱོད་པ་ ནི་ ཤེས་པ ར་ དཀ འོ་ སྙམ་ དུ་ སེམས་བསྐྱེད་ པར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">དོན་ གྱི་ དབང་ དེ་ གཟིགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ འདི་སྐད་ དུ་ ཆོས་སྟོན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">གང་ཟག་ གིས་ གང་ཟག་ ལ་ ཚོད་ གཟུང་བ ར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">གང་ཟག་ གིས་ གང་ཟག་ ལ་ ཚོད་ བཟུང་ ན་ རྨ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">ང འམ་ གཞན་ ཡང་ ང་ དང་ འདྲ་བ་ དག་ གིས་ གང་ཟག་ ལ་ ཚོད་ གཟུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ སུ་ བདག་ བསྲུང་བ ར་ འདོད་པ་ དེས་ གཞན་ སུ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ འང་ བརྟག་ པར་ མི་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">དེ་དག་ ལ་ འདི་ ནི་ འདི་འདྲ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">འདི་ ནི་ འདི་འདྲ འོ་ ཞེས་ དཔྱ་བ ར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">ཉིན་མཚན་ དུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ཆོས་ ལ་ བསྒོམས་པ འི་ ཡིད་ ཀྱིས་ བསམ་པ་ ཐག་པ་ ནས་ ཡང་དག་ པར་ ཞུགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ གཞན་ ལ་ དཔྱ་བ ར་ བརྩོན་པ ར་ མི་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ གལ་ཏེ་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">སེམས་ཅན་ གང་ཅི་ སྙེད་ ཅིག་ ཡོད་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ ལ་ བཀོད་པ་ བས །_</s>
    <s id="330:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ གཅིག་པུ་ དབེན་པ ར་ འདུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">ཆུང་ངུ་ ན་ སེ་གོལ་ གཏོགས་པ་ ཙམ་ དུའང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཚུལ་ གཅིག་པ ར་ ཡིད་ཆེས་ [275b] ཤིང་</s>
    <s id="331:2">ཐ་ན་ ཆུང་ངུ་ དྲི་བ འམ །_ དཔྱད་པ འམ །_ ལུང་ འབོག་པ འམ །_ ཁ་ཏོན་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ གནས་ ན</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">འདི་ ནི་ དེ་བ ས་ ཆེས་ བསོད་ནམས་ མང་ དུ་ འཕེལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="333:2">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཚུལ་ འདི་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ དག་པ་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="333:3">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཆགས་པ་ དང་ །_ ཁོང་ཁྲོ་བ་ དང་ བྲལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འང་ མྱུར་ དུ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཇི་ཙམ་ གྱིས་ ན་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="337:2">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལས་ མེད་ ཅིང་ །_ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ མེད་པར་ ཤེས་པ་</s>
    <s id="337:3">དེས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="337:4">འཇམ་དཔལ་ གཞན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ གིས་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ མཐའ་ ཡང་དག་པ འི་ མཐ ར་ མཐོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="337:5">ཞེ་སྡང་ གི་ མཐའ་ ཡང་དག་པ འི་ མཐ ར་ མཐོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="337:6">གཏི་མུག་ གི་ མཐའ་ ཡང་དག་པ འི་ མཐ ར་ མཐོང་བ་</s>
    <s id="337:7">དེས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="337:8">འཇམ་དཔལ་ གཞན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ དབྱིངས་ སུ་ མཐོང་བ་</s>
    <s id="337:9">དེས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="337:10">འཇམ་དཔལ་ དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">ལྟ་བ་ ཡོད་ ན་ ལས་ མངོན་པར་ འདུ་བྱེད་ པར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">འཇམ་དཔལ་ བྱིས་པ་ ཐོས་པ་ མེད་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ མི་ ཤེས་པ ས །_</s>
    <s id="339:2">བདག་ དང་ གཞན་ དུ་ དམིགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">དམིགས་ ནས་ ལུས་ དང་ །_ ངག་ དང་ །_ ཡིད་ ཀྱི་ ལས་ རྣམ་པ་ གསུམ་ མངོན་པར་ འདུ་བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">དེ་ཡང་ དག་པ་ མ་ཡིན་པ ར་ སྒྲོ་འདོགས་ པས་ བདག་ ནི་ འདོད་ཆགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">བདག་ ནི་ ཞེ་སྡང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">བདག་ ནི་ གཏི་མུག་ གོ་ ཞེས་ རྣམ་པར་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">གལ་ཏེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་</s>
    <s id="345:2">བདག་ ནི་ ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ ལྡན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">བདག་ ནི་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">བདག་ གིས་ ནི་ འཁོར་བ་ ལས་ ཡང་དག་ པར་ འདའ་ [276a] བར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">བདག་ གིས་ ནི་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ཐོབ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">བདག་ གིས་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་ ལས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཐོབ་པ ར་ བྱ འོ་</s>
    <s id="349:2">སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="349:3">དེ་ཡང་ དག་པ་ མ་ཡིན་པ ར་ སྒྲོ་འདོགས་ པས །_</s>
    <s id="349:4">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ དགེ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ མི་དགེ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ སྤང་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ མངོན་དུ་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">སྡུག་བསྔལ་ ནི་ ཤེས་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">ཀུན་འབྱུང་བ་ ནི་ སྤང་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">འགོག་པ་ ནི་ མངོན་དུ་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">ལམ་ ནི་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ རྣམ་པར་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">དེ་ འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ནི་ མི་རྟག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཀུན་ ནས་ འབར་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">ཅི་ ནས་ ཀྱང་ བདག་ ནི་ འདུ་བྱེད་ རྣམས་ ལས་ འབྲོས་པ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ དུ་ རྣམ་པར་ རྟོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">དེ་དེ་ ལྟར་ རྟོག་པ འི་ ཚེ །_ སྐྱོ་བ་ དང་ ལྡན་པ འི་ འདུ་ཤེས་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="363:2">མཚན་མ་ སྔོན་ དུ་ བཏང་བ་ དག་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ གང་ འདི་ ཆོས་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ་ འདི་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="365">
    <s id="365:1">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ ཇི་ ནས་ ཀྱང་ བདག་ གིས་ ཀུན་འབྱུང་བ་ སྤང་བ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་</s>
    <s id="365:2">དེ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ངོ་ མི་ མཐོ་ ཞིང་ ཁྲེལ་བ ར་ སེམས །_ འཇིགས་པ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ འཇིགས་པ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ འཇིགས་པ་ སྐྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="365:3">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ གང་ འདི་ ཆོས་ དེ་དག་ ལས་ ངོ་ཚ་ བར་ གྱུར་པ་ དེ་ ནི་ ཀུན་འབྱུང་བ་ སྤང་བ འོ་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="366">
    <s id="366:1">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་</s>
    <s id="366:2">ཅི་ ནས་ ཀྱང་ བདག་ གིས་ འགོག་པ་ མངོན་དུ་ བྱ འོ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="367">
    <s id="367:1">དེ་ ཆོས་ དེ་དག་ རྣམ་པར་ བརྟགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="368">
    <s id="368:1">དེ འི་ འོག་ ཏུ་ དེ་དག་ འགོག་པར་ འདུ་ཤེས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="368:2">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ གང་ ཆོས་ རྣམས་ མངོན་དུ་ བྱ་བ་ དེ་ ནི་ འགོག་པ་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="369">
    <s id="369:1">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ ཅི་ ནས་ ཀྱང་ བདག་ གིས་ ལམ་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="370">
    <s id="370:1">དེ་ གཅིག་པུ་ དབེན་པ ར་ སོང་ ནས་</s>
    <s id="370:2">ཆོས་ དེ་དག་ ཡིད་ ལ་ བྱས་པ ས་ ཞི་གནས་ འཐོབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="371">
    <s id="371:1">དེ འི་ སྐྱོ་བ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཡིད་ ལ་ བྱ་བ་ དེ་ དང་ །_ ཞི་གནས་ ཐོབ་པ་ དེས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལས་ སེམས་ རབ་ཏུ་ ཞུམ་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="372">
    <s id="372:1">སེམས་ རབ་ཏུ་ འགོང་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="373">
    <s id="373:1">སེམས་ ཕྱིར་ ལྡོག་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ ངོ་ མི་ མཐོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="374">
    <s id="374:1">ངོ་ཚ་ ལ་ རྣམ་པར་ སྨོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="375">
    <s id="375:1">མངོན་པར་ དགའ་བ་ མེད་པ་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="376">
    <s id="376:1">དེ་ འདི་ [276b] སྙམ་ དུ་ བདག་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ གྲོལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="377">
    <s id="377:1">བདག་ གིས་ དེ་ལས་ གོང་ དུ་ བྱ་བ་ གཞན་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="378">
    <s id="378:1">བདག་ ནི་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ དམ་ འཆའོ །_།</s>
    <s id="378:2">དེ་ འཆི་བ འི་ དུས་ ལ་ བབ་པ འི་ ཚེ །_ བདག་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="379">
    <s id="379:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ བྱང་ཆུབ་ ལ་ ནེམ་ནུར་ དང་ ཐེ་ཙོམ་ དུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="380">
    <s id="380:1">དེ་ ཐེ་ཙོམ་ དུ་ ལྟུང་བ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ དུས་བྱ ས་ ནས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ་ དག་ ཏུ་ སྐྱེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="381">
    <s id="381:1">དེ་ཡང་ མ་ སྐྱེས་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ རྣམ་པར་ བརྟགས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="382">
    <s id="382:1">བམ་པོ་ གཉིས་པ །_</s>
    <s id="382:2">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="383">
    <s id="383:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཕགས་པ འི་ བདེན་པ་ བཞི་པོ་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="384">
    <s id="384:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="384:2">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ མ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་བ་ དེས་ སྡུག་བསྔལ་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="385">
    <s id="385:1">གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་བ་ མེད་པར་ མཐོང་བ་ དེས་ ཀུན་འབྱུང་བ་ རབ་ཏུ་ སྤངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="386">
    <s id="386:1">གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ མཐོང་བ་ དེས་ འགོག་པ་ མངོན་དུ་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="387">
    <s id="387:1">གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དངོས་པོ་ མེད་པར་ མཐོང་བ་ དེས་ ལམ་ བསྒོམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="388">
    <s id="388:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ འཕགས་པ འི་ བདེན་པ་ བཞི་ དེ་ལྟ ར་ མཐོང་བ་ དེ་ ནི །_</s>
    <s id="388:2">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ དགེ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="389">
    <s id="389:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ མི་དགེ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="390">
    <s id="390:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="391">
    <s id="391:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ སྤང་བ ར་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="392">
    <s id="392:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ མངོན་དུ་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="393">
    <s id="393:1">ཆོས་ འདི་དག་ ནི་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="394">
    <s id="394:1">སྡུག་བསྔལ་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="395">
    <s id="395:1">ཀུན་འབྱུང་བ་ ནི་ སྤང་བ ར་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="396">
    <s id="396:1">འགོག་པ་ ནི་ མངོན་དུ་ བྱ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="397">
    <s id="397:1">ལམ་ ནི་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ འོ་</s>
    <s id="397:2">ཞེས་ མི་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མི་ རྟོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="398">
    <s id="398:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="398:2">ཆོས་ གང་དག་ ལ་ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ དག་ འདོད་ཆགས་པ་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་བ་ དང་ །_ གཏི་མུག་ པར་ འགྱུར་བ འི་ ཆོས་ དེ་དག་ དེས་ མ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མེད་པ་ དང་ །_ ནོར་བ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་པ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ བསྐྱེད་པ ར་ མཐོང་བ འི་ ཕྱིར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="399">
    <s id="399:1">དེ་ ཆོས་ གང་ཡང་ མི་ ལེན་ མི་ འདོར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="400">
    <s id="400:1">དེ འི་ སེམས་ ནི་ ཁམས་ གསུམ་པ་ ལ་ ཆགས་པ་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="401">
    <s id="401:1">ཁམས་ གསུམ་པ་ ཐམས་ཅད་ མ་ [277a] སྐྱེས་པ་ དང་ །_ སྒྱུ་མ་ ལྟ་བུ་ དང་ །_ རྨི་ལམ་ ལྟ་བུ་ དང་ །_ བྲག་ཅ་ ལྟ་བུ་ དང་ །_ མིག་ཡོར་ ལྟ་བུ ར་ ཡང་དག་ པར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="402">
    <s id="402:1">དེས་ དགེ་བ་ དང་ །_ མི་དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྨིག་རྒྱུ་ ལྟ་བུ ར་ མཐོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="403">
    <s id="403:1">དེས་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ ཁམས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ དབྱིངས་ སུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="404">
    <s id="404:1">དེ་བཞིན་ དུ་ ཞེ་སྡང་ གི་ ཁམས་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ ཁམས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ དབྱིངས་ སུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="405">
    <s id="405:1">དེས་ ཆོས་ རྣམས་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ རང་བཞིན་ དུ་ མཐོང་བ ས །_</s>
    <s id="405:2">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཆགས་པ་ དང་ །_ ཁོང་ཁྲོ་བ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="406">
    <s id="406:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="406:2">དེས་ གང་ ལ་ ཆགས་པ ར་ བྱ་བ་ དང་ །_ ཁོང་ཁྲོ་བ ར་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཆོས་ མི་ དམིགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="407">
    <s id="407:1">དེ་ ནམ་མཁའ་ དང་ མཉམ་པ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱང་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མི་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="408">
    <s id="408:1">ཆོས་ དང་ དགེ་འདུན་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མི་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="409">
    <s id="409:1">དེ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མི་ མཐོང་བ ས་ ཆོས་ གང་ ལ་ ཡང་ ཐེ་ཙོམ་ མི་ སྐྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="410">
    <s id="410:1">ཐེ་ཙོམ་ མེད་པ ས་ ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="411">
    <s id="411:1">ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་པ ས་ ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་པར་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="412">
    <s id="412:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཆོས་ཤེས་ པས་ གནས་བརྟན་ རབ་འབྱོར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཞབས་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ དུ་ མི་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="413">
    <s id="413:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="413:2">བདག་ཉིད་ ཀྱང་ མི་ དམིགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="414">
    <s id="414:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དམིགས་པ་ ལྟ་ སྨོས་ སུ་ ག་ལ་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="415">
    <s id="415:1">དེ་ ནི་ གནས་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="416">
    <s id="416:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="417">
    <s id="417:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ བཞི་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="418">
    <s id="418:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="418:2">འཇམ་དཔལ་ མ་འོངས་པ འི་ དུས་ ན་ དགེ་སློང་ དག་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="419">
    <s id="419:1">དེ་དག་ མི་ སྡུག་པ འི་ རྣམ་པ ས་ ལུས་ ལ་ ལུས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="420">
    <s id="420:1">སྐྱེ་བ་ དང་ འགག་པ འི་ རྣམ་པ ས་ ཚོར་བ་ ལ་ ཚོར་བ འི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="421">
    <s id="421:1">སེམས་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ འགག་པ འི་ ཆོས་ཅན་ དུ་ ལྟ འོ་ ཞེས་ སེམས་ ལ་ སེམས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="422">
    <s id="422:1">གང་ ལ་ རིལ་པོ འི་ འདུ་ཤེས་ མེད་པ་ དེ་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ འདུ་ཤེས་ མེད་ དོ་ ཞེས་ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ [277b] སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="423">
    <s id="423:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="423:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="424">
    <s id="424:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འོ་ན་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ བཞི་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="425">
    <s id="425:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="425:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོག་ མོད །_</s>
  </p>
  <p id="426">
    <s id="426:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ལྡེམ་པོ་ དག་ ནི་ ཤེས་པ ར་ དཀ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="427">
    <s id="427:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="427:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འོན་ཀྱང་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ བསྒོམ་པ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="428">
    <s id="428:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="428:2">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ལུས་ ནམ་མཁའ་ དང་ མཉམ་པ ར་ མཐོང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="429">
    <s id="429:1">དེ་ ནི་ ལུས་ ལ་ ལུས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="430">
    <s id="430:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཚོར་བ་ ནང་ དང་ །_ ཕྱི་ དང་ །_ གཉིས་ཀ་ མེད་པར་ ཡང་ མི་ དམིགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="431">
    <s id="431:1">དེ་ ནི་ ཚོར་བ་ ལ་ ཚོར་བ འི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="432">
    <s id="432:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ སེམས་ མིང་ཙམ་ དུ་ ཤེས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="433">
    <s id="433:1">དེ་ ནི་ སེམས་ ལ་ སེམས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="434">
    <s id="434:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ འི་ ཆོས་མ་ དམིགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="435">
    <s id="435:1">དེ་ ནི་ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་བ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="436">
    <s id="436:1">འཇམ་དཔལ་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ བཞི་ ནི་ དེ་ལྟ ར་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="437">
    <s id="437:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="437:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དབང་པོ་ ལྔ་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="438">
    <s id="438:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="438:2">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རང་བཞིན་ གྱིས་ མ་བྱུང་བ འི་ ཕྱིར །_ མ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="439">
    <s id="439:1">དེ་ ནི་ དད་པ འི་ དབང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="440">
    <s id="440:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཉེ་བ་ དང་ རིང་བ འི་ འདུ་ཤེས་ དང་ བྲལ་བ འི་ ཕྱིར །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སེམས་ མི་ གཏོང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="441">
    <s id="441:1">དེ་ ནི་ བརྩོན་འགྲུས་ ཀྱི་ དབང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="442">
    <s id="442:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ དམིགས་པ་ དང་ བྲལ་བ འི་ ཕྱིར །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡིད་ ལ་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ དྲན་པ་ ལ་ མི་ འདོགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="443">
    <s id="443:1">དེ་ ནི་ དྲན་པ འི་ དབང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="444">
    <s id="444:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ མི་ སེམས་པ་ འདི་ ནི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱི་ དབང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="445">
    <s id="445:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྐྱེ་བ་ དང་ འཇིག་པ་ དང་ བྲལ་ ཞིང་ །_ ཤེས་པ་ དང་ མི་ ཤེས་པ་ དང་ བྲལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="446">
    <s id="446:1">རང་བཞིན་ གྱིས་ སྟོང་པ ར་ མཐོང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="447">
    <s id="447:1">དེ་ ནི་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ དབང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="448">
    <s id="448:1">[278a] འཇམ་དཔལ་ དབང་པོ་ ལྔ་ དག་ ནི་ དེ་ལྟ ར་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="449">
    <s id="449:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="449:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ བདུན་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="450">
    <s id="450:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="450:2">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རང་བཞིན་ མེད་ ཅིང་ ཡིད་ ལ་ བྱར་མེད་ པར་ མཐོང་བ་ འདི་ ནི་ དྲན་པ་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="451">
    <s id="451:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ་ དང་ །_ ལུང་ དུ་མ་ བསྟན་པ ར་ རབ་ཏུ་ ཕྱེ་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="452">
    <s id="452:1">བརྟགས་ ན་</s>
  </p>
  <p id="453">
    <s id="453:1">ཡོངས་སུ་ མ་གྲུབ་པ ས་</s>
    <s id="453:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་ དམིགས་པ་ འདི་ ནི་ ཆོས་ རབ་ཏུ་ འབྱེད་པ་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="454">
    <s id="454:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཁམས་ ཀྱི་ འདུ་ཤེས་ ཤིན་ཏུ་ རིག་པ འི་ ཕྱིར་ ཁམས་ གསུམ་པ་ མི་ ལེན་ མི་ འདོར་བ་ འདི་ ནི་ བརྩོན་འགྲུས་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="455">
    <s id="455:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ དགའ་བ་ དང་ །_ མི་ དགའ་བ་ ཤིན་ཏུ་ རྟོགས་པ འི་ ཕྱིར །_ འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དགའ་བ་ མི་ སྐྱེད་པ་ འདི་ ནི་ དགའ་བ་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="456">
    <s id="456:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ དམིགས་པ འི་ དངོས་པོ་ མ་ དམིགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="457">
    <s id="457:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སེམས་ བག་ ཡོངས་སུ་ གྱུར་པ་ འདི་ ནི་ བག་ཡངས་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="458">
    <s id="458:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རྣམ་པར་ བསྒོམ་པ་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ ས་ སེམས་ མི་ དམིགས་པ་ འདི་ ནི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="459">
    <s id="459:1">གང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ མི་ གནས་ མི་ རྟེན་ ལ་ ཆགས་པ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="460">
    <s id="460:1">ཤེས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མ་ མཐོང་བ ས །_ བཏང་སྙོམས་ སུ་ གནས་པ་ འདི་ ནི་ བཏང་སྙོམས་ ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="461">
    <s id="461:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ བདུན་ ནི་ དེ་ལྟ ར་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="462">
    <s id="462:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="462:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཕགས་པ འི་ ལམ་ ཡན་ལག་ བརྒྱད་པ་ ཇི་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="463">
    <s id="463:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="463:2">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་མཉམ་པ་ མེད་ ཅིང་ གཉིས་ སུ་ མེད་ དེ་ གཉིས་ སུ་ བྱར་མེད་ པར་ མཐོང་བ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ ལྟ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="464">
    <s id="464:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མཐོང་བ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ བརྟག་ ཏུ་ མེད་ ཅིང་ རྣམ་པར་ བརྟག་ ཏུ་ མེད་ ལ །_ ཡོངས་སུ་ བརྟག་ ཏུ་ [278b] མེད་པར་ མཐོང་བ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ རྟོག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="465">
    <s id="465:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཤིན་ཏུ་ བསྒོམས་པ འི་ ཕྱིར །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པར་ མཐོང་བ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ ངག་གོ །_།</s>
    <s id="465:2">འཇམ་དཔལ་ གང་ གིས་ བྱེད་པ་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ བྱ་བ་ མེད་ ཅིང་ བྱེད་པ་ མེད་པར་ མཐོང་བ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ མཐ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="466">
    <s id="466:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ འཚོ་བ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ གནས་པ འི་ ཕྱིར །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་ སོགས་ མི་ འབྲི་བ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ འཚོ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="467">
    <s id="467:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ རྩོལ་བ་ མེད་ ཅིང་ སྒྲུབ་པ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ གྱིས །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྒྲུབ་པ་ མེད་པ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ རྩོལ་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="468">
    <s id="468:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ དྲན་པ འི་ ལས་ ཀྱིས་ དབེན་པ འི་ ཕྱིར་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡིད་ ལ་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ །_ དྲན་པ་ མེད་པ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ དྲན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="469">
    <s id="469:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར །_ རང་བཞིན་ གྱིས་ མཉམ་པ ར་ གཞག་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="469:2">འཁྲུག་པ་ མེད་ ལ་ དམིགས་པ་ མེད་པར་ མཐོང་བ་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="470">
    <s id="470:1">འཇམ་དཔལ་ འཕགས་པ འི་ ལམ་ ཡན་ལག་ བརྒྱད་པ་ ནི་ དེ་ལྟ ར་ བལྟ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="471">
    <s id="471:1">འཇམ་དཔལ་ གང་ལ་ལ ས་ འཕགས་པ འི་ བདེན་པ་ བཞི་ དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ཤིང་ །_ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ བཞི་ དང་ །_ དབང་པོ་ ལྔ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ བདུན་ དང་ །_ འཕགས་པ འི་ ལམ་ ཡན་ལག་ བརྒྱད་པ་ དེ་ལྟ ར་ མཐོང་བ་ དེ་ ནི་ ངན་པ་ རྒལ་བ །_</s>
    <s id="471:2">ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ །_</s>
    <s id="471:3">ཐང་ལ་ གནས་པ །_</s>
    <s id="471:4">བདེ་བ ར་ གྱུར་པ །_ མི་ འཇིགས་པ་ རྙེད་པ །_ ཁུར་ བོར་བ །_ རྡུལ་ སྤྲུགས་པ །_ ཅི་ དང་ ཡང་ བྲལ་བ །_</s>
    <s id="471:5">ཉོན་མོངས་པ་ མེད་པ །_ དགྲ་བཅོམ་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ །_ བྲམ་ཟེ །_</s>
    <s id="471:6">ཁྲུས་ བྱས་པ །_ མཐ ར་ ཕྱིན་པ །_ གཙང་བ །_</s>
    <s id="471:7">ཤཱཀྱའི་ བུ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྲས །_</s>
    <s id="471:8">ཚེར་མ་ ཕྱུང་བ །_ འོབས་ བོར་བ །_ འོབས་ ལས་ རྒལ་བ །_ གསལ་ཤིང་ ཕྱུང་བ །_ རིམས་ དང་ བྲལ་བ །_</s>
    <s id="471:9">དགེ་སློང་ འཕགས་པ་ རྒྱལ་མཚན་ རྫོགས་པ་ ཞེས་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="472">
    <s id="472:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ བཟོད་པ་ དང་ ལྡན་པ འི་ དགེ་སློང་ ནི་ འཇིག་རྟེན་ ལྷ་ དང་ བཅས་པ འི་ སྦྱིན་པ འི་ གནས་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="473">
    <s id="473:1">དེ་ ལ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ བཀུར་སྟི་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="474">
    <s id="474:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ དགེ་སློང་ ཡུལ་ གྱི་ ཟས་ དོན་ཡོད་ པར་ [279a] བཟའ་བ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="474:2">བདུད་འདུལ་ བར་ འདོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="474:3">འཁོར་བ་ ལས་ འདའ་བ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="474:4">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ཐོབ་པ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="474:5">སྡུག་བསྔལ་ ལས་ བྲལ་བ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="474:6">འཇིག་རྟེན་ ལྷ་ དང་ བཅས་པ འི་ སྦྱིན་པ འི་ གནས་ སུ་ འགྱུར་བ ར་ འདོད་པ ས་</s>
    <s id="474:7">ཆོས་ དེ་དག་ ལ་ དེ་ལྟ ར་ བརྩོན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="475">
    <s id="475:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བསྟན་པ འི་ ཚེ །_ ལྷ འི་ བུ་ སྟོང་ཕྲག་ སུམ་ཅུ་རྩ་གཉིས་ ཀྱིས་ ཆོས་ མངོན་པར་ རྟོགས་པ་ ཐོས་པ ར་ གྱུར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="476">
    <s id="476:1">དེ་དག་ གིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ་ མང་པོ ས་ མངོན་པར་ གཏོར་ ནས</s>
  </p>
  <p id="477">
    <s id="477:1">འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="478">
    <s id="478:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གང་ གིས་ ཆུང་ངུ་ ན་ བསྟན་པ་ འདི་ རྣ་ལམ་ དུ་ གྲག་པ་ ཙམ་ དུ་ ཐོས་ ཀྱང་ དེ་དག་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བསྟན་པ་ ལ་ ལེགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ལགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="479">
    <s id="479:1">གང་ གིས་ ཐོས་ ཏེ་ མོས་ ཤིང་ ཡིད་ཆེས་ པར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ཉིད་ དུ་ ནན་ཏན་ དུ་ བགྱིད་པ་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="480">
    <s id="480:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གང་ གིས་ བསྟན་པ་ འདི་ ཐ་ན་ རྣ་ལམ་ དུ་ གྲག་པ་ ཙམ་ དུ་ ཐོས་ ཀྱང་ དེ་དག་ ནི་ མངོན་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མ་ མཆིས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="481">
    <s id="481:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="482">
    <s id="482:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ གཟུངས་ ཀྱི་ ཚིག་ གང་ གིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཐོགས་པ་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྤོབས་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="482:2">སྒྲ་ གང་ གིས་ ཀྱང་ འཇིགས་ པར་ མི་འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="482:3">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ དང་ །_ སྦྱོར་བ ར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="482:4">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཚུལ་ གཅིག་པ ར་ རྟོགས་པ ར་ འགྱུར་བ་</s>
    <s id="482:5">དེ་ལྟ་ བུ འི་ གཟུངས་ ཀྱི་ ཚུལ་ གྱི་ ཚིག་ བཀའ་ སྩལ་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="483">
    <s id="483:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="483:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="484">
    <s id="484:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བས་ན་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒོ་ གང་ གིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྣང་བ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="484:2">མྱུར་ དུ་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ དང་ །_</s>
    <s id="484:3">ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒོ་ འདི་ ཉོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="485">
    <s id="485:1">འཇམ་དཔལ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ དང་ །_ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ བསྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒོ་ དེ་ཡང་ གང་ཞེ་ན །_</s>
  </p>
  <p id="486">
    <s id="486:1">འཇམ་ [279b] དཔལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ སེམས་ གཅིག་པ འོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="487">
    <s id="487:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="487:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="488">
    <s id="488:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="488:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དམིགས་པ་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར་ སེམས་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="489">
    <s id="489:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="490">
    <s id="490:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ འགྱུར་བ་ གཅིག་ གོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="491">
    <s id="491:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="491:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="492">
    <s id="492:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="492:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཆགས་པ་ མེད་པར་ གཞོལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="493">
    <s id="493:1">ནམ་མཁའ་ འགྱུར་བ་ ཡིན་པ ས་ དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="494">
    <s id="494:1">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སེམས་ཅན་ གཅིག་པ འོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="495">
    <s id="495:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="495:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="496">
    <s id="496:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="496:2">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ མ་ སྐྱེས་ ཤིན་ཏུ་ མ་ སྐྱེས་ ཤིང་ མིང་མེད་ ལ །_ ལམ་ གཅིག་པ་ དམིགས་ སུ་ མེད་པ ས་ གཅིག་ ཏུ་ བསྟན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="497">
    <s id="497:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="498">
    <s id="498:1">འཇམ་དཔལ་ འདོད་ཆགས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="499">
    <s id="499:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="499:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="500">
    <s id="500:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="500:2">འཇམ་དཔལ་ འདོད་ཆགས་ ནི་ མི་ གནས་པ འི་ ཚུལ་ གྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ལ་ གནས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="501">
    <s id="501:1">མི་ གཡོ་ མི་ འགུལ་ ཞིང་ རང་བཞིན་ གྱིས་ དབེན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="502">
    <s id="502:1">གཡོ་བ་ མེད་པ ས་ དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="503">
    <s id="503:1">འཇམ་དཔལ་ ཞེ་སྡང་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ རྡོ་རྗེ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="504">
    <s id="504:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="504:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ རྡོ་རྗེ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="505">
    <s id="505:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="505:2">འཇམ་དཔལ་ ཞེ་སྡང་ ནི་ དབྱེར་ མེད་པ་ སྟེ་ འདི་ལྟར་ དཔེར་ན །_</s>
  </p>
  <p id="506">
    <s id="506:1">འཇམ་དཔལ་ རྡོ་རྗེ་ ནི་ མི་ ཕྱེད་ མི་ ཤིགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="507">
    <s id="507:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དངོས་པོ་ མ་གྲུབ་པ འི་ ཕྱིར །_ གཞིག་ ཏུ་ མེད་ ཅིང་ དབྱེར་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="508">
    <s id="508:1">དེ འི་ ཕྱིར་ འདི་ ནི་ རྡོ་རྗེ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="509">
    <s id="509:1">འཇམ་དཔལ་ གཏི་མུག་ ཅེས་བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="510">
    <s id="510:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="510:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ ཚིག་ ཅེས་ [280a] བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="511">
    <s id="511:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="511:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱིས་ གྲུབ་ ཅིང་ མི་ ཤེས་པ་ དང་ བྲལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="512">
    <s id="512:1">འདི་ལྟར་ དཔེར་ན །_ འཇམ་དཔལ་ ནམ་མཁའ་ ནི་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="513">
    <s id="513:1">མི་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="514">
    <s id="514:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="515">
    <s id="515:1">མི་ ཤེས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="516">
    <s id="516:1">ཤེས་པ ར་ བྱ་བ འི་ རང་བཞིན་ ཤིན་ཏུ་ ཞི་བ འི་ ཕྱིར་ ཤེས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="517">
    <s id="517:1">མི་ ཤེས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ཏེ་</s>
    <s id="517:2">དེ འི་ ཕྱིར་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="518">
    <s id="518:1">འཇམ་དཔལ་ གཟུགས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="519">
    <s id="519:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="519:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="520">
    <s id="520:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="520:2">འཇམ་དཔལ་ འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_</s>
  </p>
  <p id="521">
    <s id="521:1">དབང་པོ འི་ ཕུར་པ་ ནི་ རབ་ཏུ་ གནས་པ འི་ ཕྱིར་ མི་ གཡོ་ མི་ འགུལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="522">
    <s id="522:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མི་ གནས་པ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ལ་ གནས་པ་ ནི་ འགྲོ་བ་ དང་ འོང་བ་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="523">
    <s id="523:1">བླང་ དུ་ མེད་ ཅིང་ རྩོལ་བ་ མེད་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ བརྟན་པ འི་ ཕྱིར་ མི་ གནས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="524">
    <s id="524:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="525">
    <s id="525:1">འཇམ་དཔལ་ ཚོར་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཞི་བ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="526">
    <s id="526:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="526:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཞི་བ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="527">
    <s id="527:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="527:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཤིན་ཏུ་ ཞི་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="528">
    <s id="528:1">ཚོར་བ་ ནི་ ནང་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="529">
    <s id="529:1">ཕྱི་རོལ་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="530">
    <s id="530:1">ཤར་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="531">
    <s id="531:1">ལྷོ་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="532">
    <s id="532:1">ནུབ་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="533">
    <s id="533:1">བྱང་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="534">
    <s id="534:1">སྟེང་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="535">
    <s id="535:1">འོག་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="536">
    <s id="536:1">ཕྱོགས་མཚམས་ རྣམས་ ན་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="537">
    <s id="537:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ བདེ་བ འི་ ཚོར་བ་ ནང་ ན་ ཡོད་ ན་ ནི །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བདེ་བ ས་ ཤིན་ཏུ་ བདེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="538">
    <s id="538:1">འཇམ་དཔལ་ འོན་ ཏམ་ གལ་ཏེ་ སྡུག་བསྔལ་ གྱི་ ཚོར་བ་ ནང་ ན་ ཡོད་ ན་ ནི །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྡུག་བསྔལ་ གྱིས་ ཤིན་ཏུ་ སྡུག་བསྔལ་ བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="539">
    <s id="539:1">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ བདེ་བ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="540">
    <s id="540:1">སྡུག་བསྔལ་བ་ ཡང་ མ་ཡིན་པ འི་ ཚོར་བ་ ནང་ ན་ ཡོད་ ན་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཤིན་ཏུ་ རྨོངས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="541">
    <s id="541:1">[280b] འཇམ་དཔལ་ གང་ གི་ ཕྱིར་ ཚོར་བ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ནང་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="542">
    <s id="542:1">ཕྱི་རོལ་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="543">
    <s id="543:1">ཤར་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="544">
    <s id="544:1">ལྷོ་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="545">
    <s id="545:1">ནུབ་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="546">
    <s id="546:1">བྱང་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="547">
    <s id="547:1">སྟེང་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="548">
    <s id="548:1">འོག་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="549">
    <s id="549:1">ཕྱོགས་མཚམས་ རྣམས་ ན་ ཡང་ མེད་པ ས །_</s>
    <s id="549:2">དེ འི་ ཕྱིར་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ རྩྭ་ཤིང་ དང་ །_ རྩིག་པ་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="550">
    <s id="550:1">རང་བཞིན་ གྱིས་ མ་ སྐྱེས་ ཤིང་ འགག་པ་ མེད་པར་ མཚན་ཉིད་ མཉམ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="551">
    <s id="551:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཞི་བ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="552">
    <s id="552:1">འཇམ་དཔལ་ འདུ་ཤེས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="553">
    <s id="553:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="553:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="554">
    <s id="554:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="554:2">འཇམ་དཔལ་ འདུ་ཤེས་ དེ་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་པ་ ལས་ བྱུང་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="555">
    <s id="555:1">ལོག་པ་ ལས་ བྱུང་བ །_</s>
    <s id="555:2">ཆད་བ་ སྟོང་པ་ ལྟ་བུ །_</s>
    <s id="555:3">སྨིག་རྒྱུ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་རང་ བཞིན་ གྱིས་ དབེན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="556">
    <s id="556:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="557">
    <s id="557:1">འཇམ་དཔལ་ འདུ་བྱེད་ ཅེས་བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="558">
    <s id="558:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="558:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="559">
    <s id="559:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="559:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བགྲང་ དུ་ མེད་ ཅིང་ །_ བགྲང་བ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ ལྡན་པ །_ ཆུ་ཤིང་ གི་ སྙིང་པོ་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="560">
    <s id="560:1">འཇམ་དཔལ་ འདི་ལྟར་ དཔེར་ན །_ ཆུ་ཤིང་ གི་ སྙིང་པོ་ ནི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ མ་ སྐྱེས་པ འི་ ཕྱིར་ ཤིན་ཏུ་ མེད་ ཅིང་ མི་ དམིགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="561">
    <s id="561:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ དབེན་ ཞིང་ མིང་མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="562">
    <s id="562:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="563">
    <s id="563:1">འཇམ་དཔལ་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="564">
    <s id="564:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="564:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="565">
    <s id="565:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="565:2">འཇམ་དཔལ་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ ནི་ སྒྱུ་མ་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="566">
    <s id="566:1">མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་བྱུང་བ །_ སྟོང་པ །_ མཚན་མ་ མེད་པ །_ ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་པ །_ མཚན་ཉིད་ མེད་པ །_ ནམ་མཁའ་ དང་ སོར་མོ་ ལྔ་ ལྟ་བུ་ མིང་མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="567">
    <s id="567:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="568">
    <s id="568:1">འཇམ་དཔལ་ གཟུགས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="569">
    <s id="569:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="569:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ །_ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="570">
    <s id="570:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="570:2">[281a] འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_</s>
  </p>
  <p id="571">
    <s id="571:1">མིག་ཡོར་ ནི་ སྣང་བ་ ལ་ ཡོད་པ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="572">
    <s id="572:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྣང་བ་ ལ་ ཡོད་པ་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="573">
    <s id="573:1">མིག་སླུ་བ །_ སེམས་ སླུ་བ །_ གསོག _།</s>
  </p>
  <p id="574">
    <s id="574:1">གསོབ །_ བརྫུན་པ །_ སྒྱུ་མ འི་ ཆོས་ཅན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="575">
    <s id="575:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="576">
    <s id="576:1">འཇམ་དཔལ་ སྒྲ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="577">
    <s id="577:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="577:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="578">
    <s id="578:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="578:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཐ་དད་ དུ་ བྱར་མེད་ ཅིང་ གཉིས་ སུ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="579">
    <s id="579:1">རི འི་ སྒྲ འི་ ཚིག་ གི་ ལམ་ བྲག་ཅ་ དང་ འདྲ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="580">
    <s id="580:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="581">
    <s id="581:1">འཇམ་དཔལ་ དྲི་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="582">
    <s id="582:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="582:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="583">
    <s id="583:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="583:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྣ་ དང་ དྲི་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར་</s>
    <s id="583:3">མནམ་ དུ་ མེད་ ཅིང་ རང་བཞིན་ གྱིས་ བླུན་ ལ །_ ནམ་མཁའ་ དང་ འདྲ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="584">
    <s id="584:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="585">
    <s id="585:1">འཇམ་དཔལ་ རོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="586">
    <s id="586:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="586:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="587">
    <s id="587:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="587:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ རང་བཞིན་ དང་ །_ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱིས་ དབེན་པ འི་ ཕྱིར་</s>
    <s id="587:3">བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་ ཅིང་ རོ འི་ ཁམས་ མི་ དམིགས་པ ས་ རོ་ དམིགས་ སུ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="588">
    <s id="588:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="589">
    <s id="589:1">འཇམ་དཔལ་ རེག་ ཅེས་བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="590">
    <s id="590:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="590:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="591">
    <s id="591:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="591:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ནམ་མཁའ་ ལྟར་ དབེན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="591:3">ལུས་ ཤིན་ཏུ་ བསྒོམ་པ་ དང་ །_ རེག་བྱ་ འབྱུང་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ རེག་པ་ དབེན་པ འི་ ཕྱིར་ རེག་པ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="592">
    <s id="592:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="593">
    <s id="593:1">འཇམ་དཔལ་ ས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="594">
    <s id="594:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="594:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="595">
    <s id="595:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="595:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སེམས་ དང་ བྲལ་བ །_ སེམས་ མེད་པ །_ [281b] ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་པ །_ ཡོངས་སུ་ མ་གྲུབ་པ །_ མིང་ དང་ བྲལ་བ །_ མཚན་ཉིད་ ཀྱིས་ དབེན་པ །_ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="596">
    <s id="596:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="597">
    <s id="597:1">འཇམ་དཔལ་ ཆུ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="598">
    <s id="598:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="598:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="599">
    <s id="599:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="599:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཆུ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="600">
    <s id="600:1">མ་ འདྲེས་ ཤིང་ རླན་ མེད་པ །_ སྨིག་རྒྱུ འི་ ཆུ་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="601">
    <s id="601:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="602">
    <s id="602:1">འཇམ་དཔལ་ མེ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="603">
    <s id="603:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="603:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="604">
    <s id="604:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="604:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཚ་བ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="605">
    <s id="605:1">ཡོངས་སུ་ གདུང་བ་ དང་ བྲལ་བ །_ རང་བཞིན་ གྱིས་ མེད་པ །_ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱིས་ ཞི་བ །_</s>
    <s id="605:2">ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གིས་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་པ་ ཤིན་ཏུ་ མ་ སྐྱེས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="606">
    <s id="606:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="607">
    <s id="607:1">འཇམ་དཔལ་ རླུང་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="608">
    <s id="608:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="608:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="609">
    <s id="609:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="609:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ གཡོ་བ་ དང་ ཡང་དག་ པར་ བྲལ་བ འི་ ཕྱིར་</s>
    <s id="609:3">ཆགས་པ་ མེད་ ཅིང་ སྒྲིབ་པ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="610">
    <s id="610:1">རླུང་ གི་ ལམ་ ལས་ ཡང་དག་ པར་ འདས་ ཤིང་ མཚན་ཉིད་ མེད་ ལ་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="611">
    <s id="611:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="612">
    <s id="612:1">འཇམ་དཔལ་ སངས་རྒྱས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="613">
    <s id="613:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="613:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="614">
    <s id="614:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="614:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ བྱེད་པ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="615">
    <s id="615:1">སངས་རྒྱས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="616">
    <s id="616:1">རྗེས་སུ་ སངས་རྒྱས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="617">
    <s id="617:1">རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="618">
    <s id="618:1">འཚང་རྒྱ་བ ར་ ཉེ་བ་ དང་ བྲལ་བ །_ འཚང་རྒྱ་བ ར་ བྱེད་པ ས་ དབེན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="619">
    <s id="619:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="620">
    <s id="620:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="621">
    <s id="621:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="621:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="622">
    <s id="622:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="622:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དབྱེར་ མེད་ ཅིང་ བཅད་ དུ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="623">
    <s id="623:1">གཅད་པ་ དང་ བྲལ་བ་ འཆད་ [282a] པས་ དབེན་པ །_</s>
    <s id="623:2">མིང་མེད་པ །_ མཚན་མ་ མེད་པ །_ མཚན་ཉིད་ མེད་པ །_ ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་པ་ ཚིག་ གི་ ལམ་ ལས་ ཡང་དག་ པར་ འདས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="624">
    <s id="624:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="625">
    <s id="625:1">འཇམ་དཔལ་ དགེ་འདུན་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="626">
    <s id="626:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="626:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="627">
    <s id="627:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="627:2">འཇམ་དཔལ་ འཕགས་པ འི་ དགེ་འདུན་ ནི་ ཆོས་ཉིད་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ གནས་པ །_</s>
    <s id="627:3">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ དང་ །_ ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ །_ འཁྲུགས་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ འཆལ་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ དང་ །_ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ གནས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="627:4">གནས་ དང་ །_ གནས་མ་ ཡིན་པ་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ ས །_</s>
    <s id="627:5">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="628">
    <s id="628:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡུལ་ མ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="629">
    <s id="629:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="629:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="630">
    <s id="630:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="630:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ནམ་མཁ འི་ ཡུལ་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ འི་ ཡུལ །_ ཡུལ་མེད་པ །_ ཡུལ་ ཡང་དག་ པར་ ཆད་པ །_ དངོས་པོ་ མེད་པ །_ ཆད་པ་ དང་ བྲལ་བ འི་ ཕྱིར་ དབང་ དང་ བྲལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="631">
    <s id="631:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="632">
    <s id="632:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དམིགས་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="633">
    <s id="633:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="633:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="634">
    <s id="634:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="634:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ གནས་པ་ མེད་ ཅིང་ རྟེན་པ་ ཡང་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="635">
    <s id="635:1">དེ་དག་ ནི་ དམིགས་པ ས་ དབེན་པ འི་ ཕྱིར་</s>
    <s id="635:2">མི་ དམིགས །_</s>
  </p>
  <p id="636">
    <s id="636:1">རྣམ་པར་ མི་ དམིགས །_</s>
  </p>
  <p id="637">
    <s id="637:1">མི་ སྦྱོར་ རྣམ་པར་ མི་ སྦྱོར་ ཡོངས་སུ་ མི་ སྦྱོར་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="638">
    <s id="638:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="639">
    <s id="639:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ལེན་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="640">
    <s id="640:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="640:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="641">
    <s id="641:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ [282b] བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="641:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ ཞེན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="642">
    <s id="642:1">དེ་དག་ ནི་ མི་ འདོར །_</s>
  </p>
  <p id="643">
    <s id="643:1">མི་ ལེན་ མི་ ཚོལ །_</s>
  </p>
  <p id="644">
    <s id="644:1">མི་ སྨོན་ ཅིང་ སྨོན་པ་ ཡང་དག་ པར་ ཆད་པ །_</s>
    <s id="644:2">རང་བཞིན་ གྱིས་ རྣམ་པར་ ཞི་བ །_</s>
    <s id="644:3">ནམ་མཁའ་ དང་ མཉམ་ ཞིང་ འདྲ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="645">
    <s id="645:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="646">
    <s id="646:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཉོན་མོངས་པ་ མེད་ ཅེས་བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="647">
    <s id="647:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="647:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="648">
    <s id="648:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="648:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དྲི་མ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="649">
    <s id="649:1">ཅིའང་ མ་ཡིན་པ །_ དག་པ་ འོད་གསལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="650">
    <s id="650:1">ནམ་མཁའ་ ཡོངས་སུ་ དག་པ འི་ ཕྱིར་ ཤིན་ཏུ་ དག་པ །_</s>
    <s id="650:2">ཉོན་མོངས་པ་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར་ ཉོན་མོངས་པ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="651">
    <s id="651:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="652">
    <s id="652:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཞི་མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="653">
    <s id="653:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="653:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="654">
    <s id="654:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="654:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དངོས་པོ་ མེད་ ཅིང་ དབང་ དང་ བྲལ་བ ས་ དེ་དག་ ལ་ ཀུན་གཞི་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="655">
    <s id="655:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="656">
    <s id="656:1">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བསླབ་པ་ མེད་ ཅེས་བྱ་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="657">
    <s id="657:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="657:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཅིའི་སླད་དུ་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="658">
    <s id="658:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="658:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བསླབ་པ་ དང་ བྲལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="659">
    <s id="659:1">དེ་དག་ ནི་ བསླབ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="660">
    <s id="660:1">བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="661">
    <s id="661:1">བསམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="662">
    <s id="662:1">ཡིད་ ལ་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="663">
    <s id="663:1">གནས་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="664">
    <s id="664:1">འགྲོ་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="665">
    <s id="665:1">ནན་ཏན་ དུ་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="666">
    <s id="666:1">ལོག་པ འི་ ནན་ཏན་ དུ་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="667">
    <s id="667:1">སྤང་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="668">
    <s id="668:1">མངོན་དུ་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="669">
    <s id="669:1">བཤགས་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="670">
    <s id="670:1">རབ་ཏུ་ བཤགས་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="671">
    <s id="671:1">དགོད་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="672">
    <s id="672:1">དགྲོལ་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="673">
    <s id="673:1">བརྗོད་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="674">
    <s id="674:1">སྨོས་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="675">
    <s id="675:1">གཟུང་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="676">
    <s id="676:1">གཏང་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="677">
    <s id="677:1">རབ་ཏུ་ གཏང་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="678">
    <s id="678:1">ཡོངས་སུ་ གཏང་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="679">
    <s id="679:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="679:2">འཇམ་དཔལ་ ཆོས་ ཐམས་ [283a] ཅད་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ བཏང་བ །_ རང་བཞིན་ གྱིས་ མ་ བཟུང་བ །_</s>
    <s id="679:3">རྟག་པ ར་ བཏང་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="680">
    <s id="680:1">དེ་དག་ ནི་ ཤེས་པ ས་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="681">
    <s id="681:1">མི་ ཤེས་པ ས་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ བྱ་བ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="682">
    <s id="682:1">དེ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="683">
    <s id="683:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="684">
    <s id="684:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ལས་ བརྩམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="685">
    <s id="685:1">བདག་ ཀྱང་ སྤོབས་པ་ སྐྱེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="686">
    <s id="686:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="686:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ སྤོབས་པ་ སྐྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="687">
    <s id="687:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="687:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ ཐོབ་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="688">
    <s id="688:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="688:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="689">
    <s id="689:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="689:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཐོབ་པ་ མ་ མཆིས་པ །_ ཡང་དག་ པར་ ཐོབ་པ་ མ་ མཆིས་པ །_ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ་ མ་ མཆིས་པ །_</s>
    <s id="689:3">ཐོབ་པ ར་ བགྱི་བ་ དང་ བྲལ་བ །_ རྟོགས་པ ར་ བགྱི་ བ་མ་ མཆིས་པ །_ མངོན་པར་ རྟོགས་པ ར་ བགྱི་ བ་མ་ མཆིས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="690">
    <s id="690:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="691">
    <s id="691:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཐོབ་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="692">
    <s id="692:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="692:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="693">
    <s id="693:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="693:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནི་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཐམས་ཅད་ དུ་མ་ མཆིས་ ལ་</s>
    <s id="693:3">ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱང་ དངོས་པོ་ མ་ མཆིས་པ འི་ རྗེས་སུ་ འབྲང་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="694">
    <s id="694:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཐོབ་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="695">
    <s id="695:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ནི་ སུ་ ལ་ ཡང་ ཐོབ་པ ར་ བགྱི་བ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ ཉེ་བ ར་ གནས་པ་ མ་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="695:2">དེ་ ཅིའི་སླད་དུ་ ཞེ་ན །_</s>
  </p>
  <p id="696">
    <s id="696:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ནི་ སེམས་ཅན་ གྱི་ རང་བཞིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="697">
    <s id="697:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="698">
    <s id="698:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="699">
    <s id="699:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="699:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="700">
    <s id="700:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="700:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ [283b] སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མ་ མཆིས་ ཤིང་</s>
    <s id="700:3">ངོ་བོ་ ཉིད་ དང་ བྲལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="701">
    <s id="701:1">ངོ་བོ་ ཉིད་ གཅིག་པ འི་ མཚན་ཉིད་ པས །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དང་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མཆིས་པ །_</s>
    <s id="701:2">ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཅན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="702">
    <s id="702:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="703">
    <s id="703:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="704">
    <s id="704:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="704:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="705">
    <s id="705:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="705:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ཞེས་ བགྱི་བ འི་ ཚིག་ གི་ དོན་ ཅི་ ལགས །_</s>
    <s id="705:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="705:4">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཞི་བ འི་ སྙིང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="706">
    <s id="706:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྐྱེ་བ་ མེད་པ འི་ སྙིང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="707">
    <s id="707:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དངོས་པོ་ མེད་པ འི་ སྙིང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="708">
    <s id="708:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཟུང་ དུ་ མེད་པ འི་ སྙིང་པོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="709">
    <s id="709:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་པ འི་ སྙིང་པོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="710">
    <s id="710:1">འཇམ་དཔལ་ དེ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ འི་ ཚིག་ གི་ དོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="711">
    <s id="711:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="711:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འོ་ན་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ སྙིང་པོ་ དེ་ དང་ རྟག་པ ར་ ལྡན་པ་ མ་ ལགས་ སམ །_</s>
    <s id="711:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="711:4">འཇམ་དཔལ་ དེ་དེ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="712">
    <s id="712:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="712:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ལྟ ར་ རྣམ་ གྲངས་ དེས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="713">
    <s id="713:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="714">
    <s id="714:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ བཟོད་པ་ ཐོབ་བོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="715">
    <s id="715:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="715:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="716">
    <s id="716:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="716:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ མི་ཟད་པ འི་ ཆོས་ དང་ མི་ འགྲིབ་པ འི་ ཆོས་ དང་ །_ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ཅན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="717">
    <s id="717:1">མིང་ གི་ མཚན་ཉིད་ ཀྱིས་ དབེན་པ འི་ བཟོད་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མཆིས་པ ས་</s>
    <s id="717:2">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="718">
    <s id="718:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ སྤོབས་པ་ ཅན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="719">
    <s id="719:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="719:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="720">
    <s id="720:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="720:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ གང་ཅི་ འང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="721">
    <s id="721:1">གང་ [284a] དང་ གང་ སྤོབས་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ་ དང་ དེ་ ནི་ ཕྱོགས་ བཅུ་ ཀུན་ ལ་ འང་ མ་ མཆིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="722">
    <s id="722:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ སྒྲིབ་པ་ མ་ མཆིས་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མཆིས་ ཤིང་ དབེན་ ལ་ རང་ གི་ མཚན་ཉིད་ ལ་</s>
    <s id="722:2">གནས་པ ས་</s>
    <s id="722:3">དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ མ་ མཆིས་པ་ ལགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="723">
    <s id="723:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམ་ གྲངས་ དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="724">
    <s id="724:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ གཟུངས་ ཐོབ་བོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="725">
    <s id="725:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="725:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="726">
    <s id="726:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="726:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སེམས་ཅན་ གྱི་ འདུ་ཤེས་ ཅན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="727">
    <s id="727:1">ཡང་དག་པ་ མ་ ལགས་ པར་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་པ འི་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གི་ རྟོག་པ ས་ མཚན་མ ར་ འཛིན་པ འི་ སླད་ དུ །_</s>
    <s id="727:2">གཟུགས་ དང་ །_ སྒྲ་ དང་ །_ དྲི་ དང་ །_ རོ་ དང་ །_ རེག་ རྣམས་ འཛིན་པ ས་</s>
    <s id="727:3">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="728">
    <s id="728:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ བྱམས་པ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="729">
    <s id="729:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="729:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="730">
    <s id="730:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="730:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སེམས་ཅན་ མ་ མཆིས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="731">
    <s id="731:1">རང་བཞིན་ གྱིས་ གནོད་སེམས་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="731:2">གནོད་སེམས་ དང་ བྱམས་པ་ རྟག་ ཏུ་ མ་ མཆིས་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཐོབ་པ ས་</s>
    <s id="731:3">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="732">
    <s id="732:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="733">
    <s id="733:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="733:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="734">
    <s id="734:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="734:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ མ་ བཅོས་མ་ བགྱིས་པ འི་ སྙིང་རྗེ་ ཅན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="735">
    <s id="735:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལས་མ་ འདས་པ་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དང་ ལྡན་པ ས །_</s>
    <s id="735:2">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="736">
    <s id="736:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="737">
    <s id="737:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="737:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="738">
    <s id="738:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="738:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ནི་ དམིགས་ [284b] པས་ དབེན་པ འི་ སླད་ དུ་ རང་བཞིན་ དང་ ལྡན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="739">
    <s id="739:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དམིགས་པ་ གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ གང་ གི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ འབྱུང་བ་ དེ་ ནི་ དམིགས་པ་ དེ་ ལ་མ་ འཁྲུགས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="740">
    <s id="740:1">དེ་ ཅིའི་སླད་དུ་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="740:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དམིགས་པ འི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ རྣམས་ སྐད་ཅིག་མ འི་ སླད་ དུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="741">
    <s id="741:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="742">
    <s id="742:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ འདོད་ཆགས་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="743">
    <s id="743:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="743:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="744">
    <s id="744:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="744:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ འདོད་ཆགས་ དང་ ལྡན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="745">
    <s id="745:1">འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ ས་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལས་མ་ འདས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="746">
    <s id="746:1">དགྱེས་ ཤིང་ རབ་ཏུ་ དགྱེས་ ལ་ རྣམ་པར་ དགྱེས་ ཏེ་ ཉོན་མོངས་པ་ མི་ མངའ་བ ས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="747">
    <s id="747:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདོད་ཆགས་ ཉིད་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="748">
    <s id="748:1">དེ་ ཅིའི་སླད་དུ་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="748:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ ཅེས་ བགྱི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="749">
    <s id="749:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="750">
    <s id="750:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ནི་ ཞེ་སྡང་ དང་ ལྡན་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="751">
    <s id="751:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="751:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="752">
    <s id="752:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="752:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ནི་ ཞེ་སྡང་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ བཞུགས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="752:3">འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྐྱོན་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="753">
    <s id="753:1">ཞེ་སྡང་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ ས་ ཞེ་སྡང་ དང་ ལྡན་པ་ ཞེས་ བགྱི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="754">
    <s id="754:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="755">
    <s id="755:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ནི་ གཏི་མུག་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="756">
    <s id="756:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="756:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="757">
    <s id="757:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="757:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ནི་ གཏི་མུག་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་པ ས །_</s>
    <s id="757:3">གཏི་མུག་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ བཞུགས་ ཤིང་ མིང་ ཐམས་ཅད་ ལས་ འགྲེལ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="758">
    <s id="758:1">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="759">
    <s id="759:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ འཇིག་ཚོགས་ དང་ ལྡན་ ནོ་ [285a] ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="760">
    <s id="760:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="760:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="761">
    <s id="761:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="761:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ནི་ འཇིག་ཚོགས་ ལ་ བཞུགས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="762">
    <s id="762:1">འཇིག་ཚོགས་ མི་ སྐྱེ་ མི་ འབྱུང་བ ར་ ཐུགས་ སུ་ ཆུད་པ ས་</s>
    <s id="762:2">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ རྒྱས་པ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="763">
    <s id="763:1">རྣམ་པར་ རྒྱས་པ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="764">
    <s id="764:1">ཡོངས་སུ་ རྒྱས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="765">
    <s id="765:1">མི་ བཞུགས་པ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ བཞུགས་པ ས་</s>
    <s id="765:2">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="766">
    <s id="766:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ལོག་པ ར་ ལྟ་བ་ དང་ ལྡན་ ནོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="767">
    <s id="767:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="767:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="768">
    <s id="768:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="768:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ནི་ འདུས་བྱས་ ལོག་པ ར་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="768:3">འདུས་བྱས་ ཡང་དག་པ་ མ་ ལགས་ པར་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན །_</s>
  </p>
  <p id="769">
    <s id="769:1">འདུས་བྱས་ ནོར་བ ར་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="770">
    <s id="770:1">ལོག་པ ར་ ལྟ་བ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མཚན་ཉིད་ ཀྱིས་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཐུགས་ སུ་ ཆུད་པ ས །_</s>
    <s id="770:2">འདུས་བྱས་ ཐམས་ཅད་ གསོབ་ གསོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="771">
    <s id="771:1">བརྫུན་པ་ སླུ་བ འི་ ཆོས་ཅན་ དུ་ སྟོན་པ་ མཛད་པ ས །_</s>
    <s id="771:2">དེ འི་ སླད་ དུ་ དེ་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="772">
    <s id="772:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ལ་ གནས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="773">
    <s id="773:1">བྱང་ཆུབ་ བརྙེས་ སོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="773:2">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྒྲིབ་པ་ ལ་ གནས་ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="774">
    <s id="774:1">འདོད་ཆགས་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="775">
    <s id="775:1">ཞེ་སྡང་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="776">
    <s id="776:1">གཏི་མུག་ ལ་ གནས་ ཏེ་ བྱང་ཆུབ་ བརྙེས་ སོ་ ཞེས་ བགྱི་བ་</s>
    <s id="776:2">འདི་ ནི་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="777">
    <s id="777:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="777:2">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ དེ་ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="778">
    <s id="778:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="778:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གནས་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི་ ལོག་པ ར་ གནས་པ འི་ ཚིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="779">
    <s id="779:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="779:2">འཇམ་དཔལ་ ལོག་པ ར་ གནས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཚིག་ གི་ དོན་ ཅི །_</s>
    <s id="779:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="779:4">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལོག་པ ར་ གནས་པ་ སྨད་པ ར་ གནས་པ །_ གཡོ་བ་ རབ་ཏུ་གཡོ་ བ་ ཞེས་ བགྱི་བ་ འདི་ ནི །_ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཚིག་ བླ་དགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="780">
    <s id="780:1">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ [285b] ནི་ འདོད་ཆགས་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ གཏི་མུག་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ སྒྲིབ་པ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དང་ །_ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ བཞུགས་ ཤིང་ ལེགས་པ ར་ བཞུགས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="781">
    <s id="781:1">དེ་དག་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ གནས་ ན་ བཞུགས་ བཞིན་ དུ །_</s>
    <s id="781:2">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་ རྒྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="782">
    <s id="782:1">ཞེ་སྡང་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ གནས་ ན་ བཞུགས །_</s>
  </p>
  <p id="783">
    <s id="783:1">གཏི་མུག་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ གནས་ ན་ བཞུགས །_</s>
  </p>
  <p id="784">
    <s id="784:1">འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ གནས་ ན་ བཞུགས །_</s>
  </p>
  <p id="785">
    <s id="785:1">སྒྲིབ་པ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ གནས་ ན་ བཞུགས །_</s>
  </p>
  <p id="786">
    <s id="786:1">ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ གནས་ ན་ བཞུགས་ བཞིན་ དུ །_</s>
    <s id="786:2">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ མངོན་པར་ འཚང་ རྒྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="787">
    <s id="787:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="787:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="788">
    <s id="788:1">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ལ་ གལ་ཏེ་ ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ འདི་སྐད་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ནི་ མི་དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་པ །_ དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འོ་ ཞེས་ ཟེར་ ཞིང་ དེ་སྐད་ ཅེས་ འདྲི་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="789">
    <s id="789:1">ལན་ ཅི་ སྐད་ ཅེས་ གདབ །_</s>
    <s id="789:2">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="789:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ གལ་ཏེ་ ལ་ལ་ ཞིག་ གིས་ བདག་ ལ་ དེ་སྐད་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ནི་ མི་དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་པ །_ དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འོ་ ཞེས་ མཆི་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="790">
    <s id="790:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ འདྲི་བ་</s>
    <s id="790:2">དེ་ ལ་ བདག་ གིས་ འདི་སྐད་ བགྱི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="791">
    <s id="791:1">རེ་ཤིག་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ དག་ ལ་ རིམ་གྲོ་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="791:2">རྣལ་འབྱོར་ ལ་ བརྩོན་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="791:3">ཆོས་ གང་ ལ་ ཡང་ སྦྱར་བ་ དང་ །_ དབྱེ་བ་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="792">
    <s id="792:1">གཟུང་བ་ དང་ །_ གཏང་བ ར་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="793">
    <s id="793:1">དམིགས་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ དམིགས་པ ར་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="794">
    <s id="794:1">བཏང་སྙོམས་ དང་ །_ སྤོང་བ ར་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="795">
    <s id="795:1">ཚོལ་བ་ དང་ །_ སྨོན་པ ར་ མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="796">
    <s id="796:1">ཆོས་ གང་ ལ་ ཡང་ རབ་ ཅེའམ །_ ཐ་མ་ ཞེ འམ །_ མཆོག་ ཅེས་བྱ་བར་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མ་ ལྟ་ ཤིག་ དང་ །_</s>
    <s id="796:2">དེ འི་ འོག་ ཏུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡུལ་ ཤེས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="797">
    <s id="797:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ [286a] ཡུལ་ ནི་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="798">
    <s id="798:1">ཡུལ་ དང་ བྲལ་ ཞིང་ ཡུལ་མེད་པ །_</s>
    <s id="798:2">ཡུལ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ཡང་དག་ པར་ བྲལ་བ །_</s>
    <s id="798:3">ཆོས་ ཡང་དག་ པར་ ཆད་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="799">
    <s id="799:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="799:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ ལུང་བསྟན་ ན་ ཅི་ཞིག་ ལུང་བསྟན་ པར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="800">
    <s id="800:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="800:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ གིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ ལུང་བསྟན་ པས་ ཆོས་ གང་ཡང་ ལུང་བསྟན་ པར་ གྱུར་པ་ མ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="801">
    <s id="801:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ལ་ བཞུགས་པ འི་ ཚེ །_ ཆོས་ ལ་ལ འི་ སྐྱེ་བ འམ་ འགག་པ་ གང་ཡང་ གཟིགས་ སམ །_</s>
    <s id="801:2">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="801:3">འཇམ་དཔལ་ དེ་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="802">
    <s id="802:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="802:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ གང་ མ་ སྐྱེས་ ཤིང་ མ་ བྱུང་ ལ །_ དགེ་བ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འང་ མ་ ལགས །_ མི་དགེ་བ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འང་ མ་ ལགས་པ་ དེ་ ལ་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ བགྱི་བ་ ནི་ གང་ཞིག་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="803">
    <s id="803:1">སྤང་བ་ ནི་ ཅི་ཞིག་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="804">
    <s id="804:1">བསྒོམ་པ་ ནི་ གང་ཞིག་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="805">
    <s id="805:1">མངོན་དུ་ བགྱི་བ་ ནི་ གང་ཞིག་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="806">
    <s id="806:1">མངོན་པར་ རྟོགས་པ ར་ བགྱི་བ་ ཡང་ གང་ཞིག་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="807">
    <s id="807:1">དེ་ནས་ སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ལས་ ལྷ འི་ བུ་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུས །_</s>
  </p>
  <p id="808">
    <s id="808:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ ལྷ་རྫས་ ཀྱི་ མེ་ཏོག་ ཨུད་པ་ ལ་ དང་ །_ ཀུ་མུ་ད་ དང་ །_ པུན་ ད་ རཱི་ ཀ་ དང་ །_ མན་ དཱ་ ར་བ་ དང་ །_ མན་ དཱ་ ར་བ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ མཉྫུ་ ཤི་ ཀ་ དང་ །_ མཉྫུ་ ཤི་ ཀ་ ཆེན་པོ་ མང་པོ ས་ མངོན་པར་ གཏོར །_</s>
  </p>
  <p id="809">
    <s id="809:1">རབ་ཏུ་ གཏོར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="810">
    <s id="810:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ འི་ ཞབས་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ཞིང་ འདི་སྐད་ ཀྱི་ ཚིག་ བརྗོད་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="811">
    <s id="811:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ ཆགས་པ་ མ་ མཆིས་པ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="812">
    <s id="812:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="813">
    <s id="813:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ མི་ གཉིས་པ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="814">
    <s id="814:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="815">
    <s id="815:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ དངོས་པོ་ མ་ མཆིས་པ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="816">
    <s id="816:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="817">
    <s id="817:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ ཉོན་མོངས་པ་ མ་ མཆིས་པ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="818">
    <s id="818:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="819">
    <s id="819:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ཀྱི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="820">
    <s id="820:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="821">
    <s id="821:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ མ་ ནོར་བ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ཀྱི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="822">
    <s id="822:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="823">
    <s id="823:1">བཅོམ་ལྡན་ [286b] འདས་ འདི་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཀྱི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="824">
    <s id="824:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="825">
    <s id="825:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ མཐ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="826">
    <s id="826:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="827">
    <s id="827:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ དམ་པ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="828">
    <s id="828:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="829">
    <s id="829:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ མཆོག་ གི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="830">
    <s id="830:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="831">
    <s id="831:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ ཕུལ་ གྱི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="832">
    <s id="832:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="833">
    <s id="833:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འདི་ ནི་ བླ་ ན་མ་ མཆིས་པ འི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="834">
    <s id="834:1">དེ་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="835">
    <s id="835:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="835:2">འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ ལྷ འི་ བུ་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="836">
    <s id="836:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ ཆོག་ གིས་ བདག་ ལ་མ་ རྟོག་ རྣམ་པར་ མ་ རྟོག་ ཤིག _།</s>
    <s id="836:2">ཁོ་བོ ས་ ནི་ ཆོས་ གང་ཡང་ དམ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འམ །_ མཆོག་ ཅེས་བྱ་བ འམ །_ ཕུལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="837">
    <s id="837:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ ཁོ་བོ་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="838">
    <s id="838:1">དེ འི་ ཕྱིར་ ཁོ་བོ་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="839">
    <s id="839:1">ཁོ་བོ་ ནི་ ཞེ་སྡང་ གི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="840">
    <s id="840:1">དེ འི་ ཕྱིར་ ཁོ་བོ་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="841">
    <s id="841:1">ཁོ་བོ་ ནི་ གཏི་མུག་ གི་ དཔལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="842">
    <s id="842:1">དེ འི་ ཕྱིར་ ཁོ་བོ་ འཇམ་དཔལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="843">
    <s id="843:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ ཁོ་བོ་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ལས་ ཡོངས་སུ་ འདས་པ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="844">
    <s id="844:1">ཞེ་སྡང་ ལས་ ཡོངས་སུ་ འདས་པ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="845">
    <s id="845:1">གཏི་མུག་ ལས་ ཡོངས་སུ་ འདས་པ་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="846">
    <s id="846:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ དག་ ནི་ འདའ་ ཞིང་ ཡོངས་སུ་ འདའ་བ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འདའ་བ་ དག་བྱེད་ ཀྱི །_</s>
    <s id="846:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ གང་ ལ་ ཡང་ འཕོ་བ འམ །_ འགྲོ་བ འམ །_ འདའ་བ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="847">
    <s id="847:1">ལྷ འི་ བུ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="847:2">འཇམ་དཔལ་ འོ་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ རྣམ་པར་ མི་ གནོན་ ཏམ །_</s>
    <s id="847:3">ས་བཅུ་ རྗེས་སུ་ མི་ གནོན་ ཏམ །_</s>
    <s id="847:4">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="847:5">ལྷ འི་ བུ་ དག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="848">
    <s id="848:1">ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_</s>
    <s id="848:2">སྒྱུ་མ ས་ སྤྲུལ་པ འི་ སེམས་ དང་སེམས་ ལས་ བྱུང་བ་ དག་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམ་པར་ གནོན་ ཅིང་ ས་བཅུ་ རྗེས་སུ་ གནོན་པ་ ཡོད་ དམ །_</s>
    <s id="848:3">ལྷ འི་ བུ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="848:4">འཇམ་དཔལ་ སྒྱུ་མ འི་ སྐྱེས་བུ་ ལ་ གནས་ ཀྱང་ མེད་ ན</s>
  </p>
  <p id="849">
    <s id="849:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམ་པར་ གནོན་པ འམ །_ ས་ རྗེས་སུ་ གནོན་པ་ ལྟ་ ག་ལ་ ཡོད །_</s>
  </p>
  <p id="850">
    <s id="850:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="850:2">ལྷ འི་ བུ་ དག་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྒྱུ་མ་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="851">
    <s id="851:1">[287a] དེ་དག་ ནི་ གནོན་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="852">
    <s id="852:1">རྣམ་པར་ གནོན་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="853">
    <s id="853:1">ཡོངས་སུ་ གནོན་པ་ མེད་ དེ་ འདའ་བ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="854">
    <s id="854:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="854:2">འོ་ན་ འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རམ །_</s>
    <s id="854:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="854:4">ལྷ འི་ བུ་ དག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="855">
    <s id="855:1">ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_</s>
    <s id="855:2">བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ འདོད་ཆགས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ་ ཞིག་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ ར་ འདུག་ ན་</s>
  </p>
  <p id="856">
    <s id="856:1">ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར་ རམ །_</s>
    <s id="856:2">ལྷ འི་ བུ་ དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="856:3">ཅི་ འཇམ་དཔལ་ འོ་ན་ ཁྱོད་ འདོད་ཆགས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འི་ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཡིན་ ནམ །_</s>
    <s id="856:4">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="856:5">ལྷ འི་ བུ་ དག་ དེ་དེ་</s>
  </p>
  <p id="857">
    <s id="857:1">བཞིན་ ཏེ །_</s>
    <s id="857:2">བདག་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="858">
    <s id="858:1">ཞེ་སྡང་ གིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="859">
    <s id="859:1">གཏི་མུག་ གིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="860">
    <s id="860:1">བདག་ ནི་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གཞན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="861">
    <s id="861:1">ལོག་པ་ ལ་ ཞེན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="862">
    <s id="862:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="862:2">འཇམ་དཔལ་ ཅི་ ལས་ བསམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="863">
    <s id="863:1">དེ་སྐད་ དུ་ བདག་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="864">
    <s id="864:1">ཞེ་སྡང་ གིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="865">
    <s id="865:1">གཏི་མུག་ གིས་ ཀུན་ ནས་ གླགས་པ འོ་ ཞེས་ སྨྲ །_</s>
  </p>
  <p id="866">
    <s id="866:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="866:2">ལྷ འི་ བུ་ དག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="867">
    <s id="867:1">ནི་ ཇི་ལྟ ར་ མི་ གནས་པ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ལ་ གནས་པ འི་ ཕྱིར །_</s>
    <s id="867:2">ཇི་ལྟ ར་ ཕྱོགས་ བཅུ་ ཀུན་ ཏུ་ གནས་ མེད་པ་ དེ་ལྟ ར་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="868">
    <s id="868:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="868:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གཞན་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="869">
    <s id="869:1">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="869:2">ལྷ འི་ བུ་ དག་ ཁོ་བོ་ ནི་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གཞན་ དུ་ མི་ འགྲོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="870">
    <s id="870:1">དེ འི་ ཕྱིར་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གཞན་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="871">
    <s id="871:1">ལྷ འི་ བུ་ དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="871:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ ལོག་པ་ ལ་ ཞེན་ ཅེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="872">
    <s id="872:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="872:2">ལྷ འི་ བུ་ དག་ ཁོ་བོ ས་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལོག་པ ར་ ཤེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="873">
    <s id="873:1">ཡང་དག་པ་ མ་ ཡིན་ ཞིང་ ནོར་བ་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་པ ར་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ས །_ དེ འི་ ཕྱིར་ ཁོ་བོ་ ནི་ ལོག་པ་ ལ་ ཞེན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="874">
    <s id="874:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ འི་ བུ་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུ་པོ་ དེ་དག་ གིས །_ འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ བསྟན་པ་ དེ་ ཐོས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="875">
    <s id="875:1">མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="876">
    <s id="876:1">འདི་སྐད་ ཅེས་ ཀྱང་ སྨྲས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="877">
    <s id="877:1">རྡོ་རྗེ འི་ ཚིག་ དང་ །_ ས་བོན་ གྱི་ ཚིག་ དང་ །_ ཕུར་པ འི་ ཚིག་ རྣམ་པ་ འདི་ ལྟ་བུ་ [287b] དག་ གང་ གི་ རྣ་ལམ་ དུ་ གྲག་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ ཐོབ་པ ར་ བྱ་བ་ ལེགས་པ ར་ ཐོབ་པ་ ཡིན་ ན</s>
  </p>
  <p id="878">
    <s id="878:1">གང་ གིས་ ཐོས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="879">
    <s id="879:1">མོས་པ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ཡིད་ཆེས་པ་ དང་ །_ ལུང་ འབོགས་པ་ དང་ །_ ཁ་ཏོན་ བྱེད་པ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཀློག་པ་ དང་ །_ སྟོན་པ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ཉིད་ དུ་ ནན་ཏན་ བྱེད་པ་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="880">
    <s id="880:1">དེ་དག་ ནི་ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ སྤོབས་པ་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="881">
    <s id="881:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྣང་བ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="882">
    <s id="882:1">ཚུལ་ གཅིག་ ཏུ་ བསྟན་པ་ ལ་ མཁས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="883">
    <s id="883:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ དང་ སྦྱོར་བ ར་ འགྱུར་ རོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="884">
    <s id="884:1">བམ་པོ་ གསུམ་པ་ སྟེ་ ཐ་མ །_</s>
    <s id="884:2">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="885">
    <s id="885:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དུས་ སླད་མ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྣམ་པ་ འདི་ ལྟ་བུ འི་ ཆོས་ ཐོས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="886">
    <s id="886:1">མི་ འཇིགས་ མི་ དངང་ །_ སྐྲག་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དང་ །_ སྒྲ་ ཐམས་ཅད་ རྟོགས་པ ར་ འཚལ་བ ར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_ ཐོགས་པ་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_ ཐེ་ཙོམ་ མ་ མཆིས་པ ར་ བགྱི་བ འི་ སླད་ དུ་ སྒྲ་ དང་ ཚིག་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ བསྟན་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="887">
    <s id="887:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="887:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="888">
    <s id="888:1">ལྷ འི་ བུ་ ཁྱོད་ ལ་ གནས་ དེ་ དྲིས་པ ས་ ཅི་ཞིག་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="889">
    <s id="889:1">ཆོག་ མོད་ སྒྲ་ དང་ །_</s>
    <s id="889:2">སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ དེ་ ནི་ལ ས་ དང་པོ་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཤེས་པ འམ །_ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ འམ །_ བསམ་པ འམ །_ གཞལ་བ འམ །_ དཔྱད་པ ར་ སླ་བ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="890">
    <s id="890:1">དེ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལས་ དང་པོ་པ འི་ མདུན་ དུ་ བརྗོད་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="891">
    <s id="891:1">ལྷ འི་ བུ་ སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ནི་ གལ་ཏེ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དུ་ ལོག་པ འི་ ཚིག་ ཡང་དག་པ་ མ་ཡིན་པ འི་ ངག་ གིས་ མི་ སྙན་པ་ བརྗོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="892">
    <s id="892:1">སྤྱོས་པ ས་</s>
    <s id="892:2">དེ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ སེམས་ མི་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="893">
    <s id="893:1">གལ་ཏེ་ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དུ་ བདེ་བ འི་ ཡོ་བྱད་ གོས་ དང་ །_ ཟས་ དང་ །_ མལ་ཆ་ དང་ །_ ནད་ ཀྱི་ རྐྱེན་རྩི་ དང་ །_ ཡོ་བྱད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ རིམ་གྲོ ར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="894">
    <s id="894:1">བཀུར་སྟི ར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="895">
    <s id="895:1">བསྟི་སྟང་ དུ་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="896">
    <s id="896:1">མཆོད་པ ར་ བྱས་ ཀྱང་</s>
    <s id="896:2">དེ་ ལ་ ཆགས་པ འི་ སེམས་ མི་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="897">
    <s id="897:1">[288a] ལྷ འི་ བུ་ འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_</s>
  </p>
  <p id="898">
    <s id="898:1">དགྲ་བཅོམ་པ །_ ཟག་པ་ ཟད་པ་ ནི་ ཆགས་པ ར་ བྱ་བ འི་ གནས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ ཆགས་པ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="899">
    <s id="899:1">ཁོང་ཁྲོ་བ ར་ བྱ་བ འི་ གནས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ ཁོང་ཁྲོ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="900">
    <s id="900:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ དུ་ སྒྲ་ དང་ །_ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཡང་ །_ བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དུ །_ བདེ་བ འི་ ཡོ་བྱད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ རིམ་གྲོ ར་ བྱས་ ཀྱང་ །_</s>
    <s id="900:2">དེ་ ལ་ ཆགས་པ འི་ སེམས་ མི་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="901">
    <s id="901:1">བསྐལ་པ་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དུ་ ལོག་པ་ ཡང་དག་པ་ མ་ཡིན་པ འི་ ཚིག་ གིས་ མི་ སྙན་པ ར་ བརྗོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="902">
    <s id="902:1">སྤྱོས་ ཀྱང་</s>
    <s id="902:2">ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ སེམས་ མི་ སྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="903">
    <s id="903:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་ལྟ ར་ སྒྲ་ དང་ །_ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ མ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ གྲགས་པ་ དང་ །_ མ་ གྲགས་པ་ དང་ །_ བསྟོད་པ་ དང་ །_ སྨད་པ་ དང་ །_ བདེ་བ་ དང་ །_ སྡུག་བསྔལ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ མི་ བསྐྱོད་ མི་ འཕྲོགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="904">
    <s id="904:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་ ཅིང་ །_ རི འི་ རྒྱལ་པོ་ ལྟར་ མི་ སྒུལ་བ ར་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="905">
    <s id="905:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="905:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="906">
    <s id="906:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ འོན་ཀྱང་ མ་བྱུང་བ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="907">
    <s id="907:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འདུ་ཤེས་ སྦྱངས་པ །_ འདུ་ཤེས་ བྱང་བ་ གང་ ཇི་སྙེད་ ཅིག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ གིས་ སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ འདི་ ཐོས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="908">
    <s id="908:1">རང་ གི་ སྐྱོན་ ཡང་ རྟོགས་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="909">
    <s id="909:1">གཞན་ ལ་ ཡང་ སྟོན་པ ར་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="910">
    <s id="910:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྒྲ་ དང་ །_ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="911">
    <s id="911:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="911:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="912">
    <s id="912:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བས་ན་ ཤིན་ཏུ་ ལེགས་པ ར་ ཉོན་ ལ་ ཡིད་ ལ་ ཟུང་ ཤིག་ དང་ །_ དོན་ འདི་ ངས་ ཁྱོད་ ལ་ བཤད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="913">
    <s id="913:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ལྟ ར་ བགྱི འོ་ ཞེས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="914">
    <s id="914:1">ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ །_</s>
    <s id="914:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ ལྟར་ ཉན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="915">
    <s id="915:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="916">
    <s id="916:1">ལྷ འི་ བུ་ གལ་ཏེ་ བྱང་ཆུབ་ [288b] སེམས་དཔའ་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ཉེ ས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="917">
    <s id="917:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="917:2">ཞེ་སྡང་ གི་ སྒྲ་ ལ་ཁ་ ན་མ་ ཐོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ བྲལ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="918">
    <s id="918:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="918:2">གཏི་མུག་ གི་ སྒྲ་ ལ་ཁ་ ན་མ་ ཐོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ གཏི་མུག་ དང་ བྲལ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="919">
    <s id="919:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="919:2">འདོད་པ་ ཆུང་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ འདོད་པ་ ཆེ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="920">
    <s id="920:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="920:2">ཆོག་ཤེས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཆོག་ མི་ ཤེས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="921">
    <s id="921:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="921:2">སྡོམ་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ མི་ སྡོམ་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="922">
    <s id="922:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="922:2">གཅིག་པུ ར་ དགའ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="923">
    <s id="923:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="923:2">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="924">
    <s id="924:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="924:2">ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཞེན་ ཅིང་ །_ ཚངས་པ ར་ མི་ སྤྱོད་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཞེ་སྡང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="925">
    <s id="925:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="925:2">ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ཞིང་ །_ རྣམ་པར་ བྱང་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="926">
    <s id="926:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="926:2">འབྲས་བུ་ ལ་ གནས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="927">
    <s id="927:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="927:2">བདེ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ སྡུག་བསྔལ་ གྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="928">
    <s id="928:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="928:2">རབ་ཏུ་ བྱུང་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཁྱིམ་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="929">
    <s id="929:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="929:2">འཇིག་རྟེན་ ལས་ འདས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ འཇིག་རྟེན་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="930">
    <s id="930:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="930:2">སྦྱིན་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ སེར་སྣ འི་ [289a] སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="931">
    <s id="931:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="931:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="932">
    <s id="932:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="932:2">བཟོད་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="933">
    <s id="933:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="933:2">བརྩོན་འགྲུས་ བརྩམས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ ལེ་ལོ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="934">
    <s id="934:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="934:2">བསམ་གཏན་ གྱི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ འཁྲུག་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="935">
    <s id="935:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="935:2">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ ཤེས་རབ་ འཆལ་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="936">
    <s id="936:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="936:2">ཉེ་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ རིང་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="937">
    <s id="937:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="937:2">འཁོར་བ འི་ སྒྲ་ ལ་ཁ་ ན་མ་ ཐོ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ལེགས་པ འི་ འདུ་ཤེས་ སུ་ འགྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="938">
    <s id="938:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="938:2">ཚུ་རོལ་ གྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ཞིང་ ཕ་རོལ་ གྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="939">
    <s id="939:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="939:2">གྲོང་ གི་ སྒྲ་ ལ་ཁ་ ན་མ་ ཐོ་བ ར་ འདུ་ཤེས་ པར་ གྱུར་ ཅིང་ །_ དགོན་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་པ ར་ གྱུར་ ན</s>
  </p>
  <p id="940">
    <s id="940:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="940:2">གཅིག་པུ ར་ སྤྱོད་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ འདུ་འཛི ར་ སྤྱོད་པ འི་ སྒྲ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="941">
    <s id="941:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="941:2">དགེ་སློང་ གི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཁྱིམ་པ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="942">
    <s id="942:1">སྒྲ་ དང་ སྐད་ ལ་ འཇུག་པ འི་ རིག་པ་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="942:2">སྤྱོད་ལམ་ གྱི་ བྱ་བ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ སྤྱོད་ལམ་ མ་ཡིན་པ འི་ བྱ་བ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="943">
    <s id="943:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="943:2">ཚུལ་ དུ་ ཤིས་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཚུལ་ དུ་ མི་ ཤིས་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="944">
    <s id="944:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_། [289b]</s>
    <s id="944:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="945">
    <s id="945:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="945:2">མ་ འདྲེས་པ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ འདྲེས་པ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="946">
    <s id="946:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="946:2">འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="947">
    <s id="947:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="947:2">ཞེ་སྡང་ མེད་པ འི་ འདུ་ཤེས་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཞེ་སྡང་ གི་ འདུ་ཤེས་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="948">
    <s id="948:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="948:2">གཏི་མུག་ དང་ བྲལ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ འདུ་ཤེས་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="949">
    <s id="949:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="949:2">སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ དམིགས་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="950">
    <s id="950:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="950:2">མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ མཚན་མ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="951">
    <s id="951:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="951:2">སྨོན་པ་ མེད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ སྨོན་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="952">
    <s id="952:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="952:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ །_ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="953">
    <s id="953:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ མི་ སློབ་བོ །_།</s>
    <s id="953:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ ལྟུང་བ ས་ རྒོལ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="954">
    <s id="954:1">བྱང་ཆུབ་ ལས་ རིང་ དུ་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="955">
    <s id="955:1">ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="956">
    <s id="956:1">སྤྱོད་པ་ ལ་ འཕྱ་ ན་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ རིང་ དུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="957">
    <s id="957:1">སྤྱོད་ལམ་ གྱིས་ རྒོལ་ ན་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ རིང་ དུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="958">
    <s id="958:1">གལ་ཏེ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ དམའ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ བསྐྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="959">
    <s id="959:1">བདག་ ལ་ ཆེ་བ འི་ འདུ་ཤེས་ བསྐྱེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="960">
    <s id="960:1">བདག་ ལ་ རྨ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="961">
    <s id="961:1">ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཡང་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="962">
    <s id="962:1">འདི་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ གདམས་ ཤིང་ རྗེས་སུ་ བསྟན་ ན་</s>
    <s id="962:2">སྟོན་པ འི་ འདུ་ཤེས་ ཉེ་བ ར་ བཞག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="963">
    <s id="963:1">གདམས་ ཤིང་ རྗེས་སུ་ བསྟན་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="964">
    <s id="964:1">གལ་ཏེ་ དེས་ བྱང་ཆུབ་ ཡོངས་སུ་ བཏང་ ཞེ་ན །_</s>
  </p>
  <p id="965">
    <s id="965:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ བརྙས་པ འི་ སེམས་བསྐྱེད་ པར་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="966">
    <s id="966:1">ལྷ འི་ བུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཉིས་པ་ ལ་ བརྟེན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="967">
    <s id="967:1">འཆད་པ ར་ [290a] འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ གང་ གིས་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ འཆད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="968">
    <s id="968:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ བསྲུང་བ ར་ འདོད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="968:2">ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྦྱོང་བ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྒྲིབ་པ་ མེད་པ་ མྱུར་ དུ་ ཐོབ་པ ར་ འདོད་པ ས་</s>
    <s id="968:3">ཉིན་ ལན་ གསུམ་ མཚན་ ལན་ གསུམ་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཐེག་པ་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="969">
    <s id="969:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="970">
    <s id="970:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཇི་སྐད་ དུ་ གསུངས་པ འི་ དོན་ བདག་ གིས་ འཚལ་ ཏེ་</s>
    <s id="970:2">འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="971">
    <s id="971:1">ཞེ་སྡང་ གི་ སྒྲ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="972">
    <s id="972:1">གཏི་མུག་ གི་ སྒྲ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="973">
    <s id="973:1">མུ་སྟེགས་ ཅན་ གྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="974">
    <s id="974:1">འདོད་པ་ ཆུང་བ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ འདོད་པ་ ཆེ་བ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="975">
    <s id="975:1">ཆོག་ཤེས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ ཆོག་ མི་ ཤེས་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="976">
    <s id="976:1">སྡོམ་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ མི་ སྡོམ་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="977">
    <s id="977:1">གཅིག་པུ ར་ དགའ་བ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ འདུ་འཛི འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="978">
    <s id="978:1">ཚུ་རོལ་ གྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ ཕ་རོལ་ གྱི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="979">
    <s id="979:1">རིང་བ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ ཉེ་བ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="980">
    <s id="980:1">འཁོར་བ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="981">
    <s id="981:1">གྲོང་ གི་ སྒྲ་ དང་ །_ དགོན་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="982">
    <s id="982:1">སྦྱིན་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སེར་སྣ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="983">
    <s id="983:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="984">
    <s id="984:1">བཟོད་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ གནོད་སེམས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="985">
    <s id="985:1">བརྩོན་འགྲུས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ ལེ་ལོ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="986">
    <s id="986:1">བསམ་གཏན་ གྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ འཁྲུག་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="987">
    <s id="987:1">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ འཆལ་པ འི་ སྒྲ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="988">
    <s id="988:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་བ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="989">
    <s id="989:1">འཇམ་དཔལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ན་ དེ་དག་ མཚུངས་ ཞེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="990">
    <s id="990:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="990:2">ལྷ འི་ བུ་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ལ་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ སེམས །_</s>
    <s id="990:3">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་ [290b] པ །_</s>
    <s id="990:4">བྲག་ཅ་ དང་ འདྲ་བ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="991">
    <s id="991:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="991:2">ལྷ འི་ བུ་ འོ་ན་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྒྲ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཇི་ལྟ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="992">
    <s id="992:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ འཇམ་དཔལ་ དེ་ཡང་ སྒྲ་བརྙན་ གྱི་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལས་མ་ འདས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="993">
    <s id="993:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_ ལྷ འི་ བུ་ རྣམ་ གྲངས་ དེས་ ཀྱང་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ འདི་ལྟར་ དེ་དག་ ནི་ མཚུངས་པ་ ཡིན་པ ར་ རིག་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="994">
    <s id="994:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="995">
    <s id="995:1">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ སྔོན་ལས་ དང་པོ་བ འི་ ས་ ལ་ གནས་ ཤིང་ འདི་ ལྟ་བུ འི་ ཚུལ་ ཁོང་ དུ་མ་ ཆུད་པ འི་ ཚེ །_ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཇི་ལྟ་བུ་ དག་ མངོན་པར་ འདུ་ བྱས་པ་</s>
    <s id="995:2">ལུང་ སྟོན་ ཅིག་ དང་</s>
    <s id="995:3">འཇམ་དཔལ་ དེས་ མ་འོངས་པ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="996">
    <s id="996:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ར་ དམ་ འཆའ་བ་ ཇི་སྙེད་ ཅིག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ ཀྱང་ །_ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ རང་རང་ སྲུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="997">
    <s id="997:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="997:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="998">
    <s id="998:1">ཅི་ སྨན་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ གལ་ཏེ་ དེ་ལྟ ར་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ སུག་ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ འི་ ནོངས་པ་ ཐོས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="999">
    <s id="999:1">ཡིད་ མི་ བདེ་བ ར་ ཡང་</s>
    <s id="999:2">འགྱུར་ ལ་ སུ་ ག་ལ ས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྣམ་པར་ དག་པ་ ཐོབ་ ཏུ་ ལགས་ ཀྱང་ །_</s>
    <s id="999:3">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྒྲིབ་པ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ ལགས་པ་ སྙམ །_</s>
  </p>
  <p id="1000">
    <s id="1000:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སྔོན་ འདས་པ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1001">
    <s id="1001:1">བསྐལ་པ་ གྲངས་ མ་ མཆིས་པ་ ཤིན་ཏུ་ བགྲང་བ་ ལས་ འདས་པ །_ ཡངས་པ །_ ཚད་མ་ མཆིས་པ །_ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་པ་ དེ འི་ ཕ་རོལ །_ དེ འི་ ཡང་ ཕ་རོལ་ དེ འི་ དུས་ དེ འི་ ཚེ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1002">
    <s id="1002:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ སེང་གེ འི་ ང་རོ་ རྔ་སྒྲ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཞེས་ བགྱི་བ །_</s>
    <s id="1002:2">རིག་པ་ དང་ རྐང་པ ར་ ལྡན་པ །_ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ །_ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1003">
    <s id="1003:1">མེད་པ །_ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ བྱུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="1004">
    <s id="1004:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ སྐུ་ཚེ འི་ ཚད་ ནི་ དགུང་ལོ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ ཕྲག་ སྟོང་ དུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1005">
    <s id="1005:1">ཐེག་པ་ ནི་ གསུམ་ གྱིས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ ཟློ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1006">
    <s id="1006:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དེ འི་ མིང་ ནི་ སྣང་བ་ ཆེན་པོ་ ཅན་ ཞེས་ བགྱི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1007">
    <s id="1007:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དེ་ ན་ ཞུགས་ཤིང་ ངམ །_ ལྡུམ་བུ་ གང་ ཇི་སྙེད་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ གྱི་ རྒྱུ་ལ ས་ གྲུབ་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1008">
    <s id="1008:1">ཞུགས་ཤིང་ དེ་དག་ [291a] ལས་ ཀྱང་ འདི་ ལྟ་བུ འི་ སྒྲ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1009">
    <s id="1009:1">གང་ འདི་ སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ སྒྲ་ དང་ །_ མཚན་མ་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སྐྱེ་བ་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ དངོས་པོ་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ མཚན་ཉིད་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ སྒྲ་ དག་ འབྱུང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1010">
    <s id="1010:1">སྒྲ་ འབྱུང་བ་ དེ་དག་ གིས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ མངོན་པར་ རྟོགས་པ་ འཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1011">
    <s id="1011:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཚོགས་ དང་པོ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ དགུ འི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1012">
    <s id="1012:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_ ཟག་པ་ ཟད་པ །_ ཁུར་ བོར་བ །_ རང་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_ སྲིད་པ ར་ སྦྱོར་བ་ ཡོངས་སུ་ བས་པ །_</s>
    <s id="1012:2">བཀའ་ ཡང་དག་ པས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཤ་སྟག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1013">
    <s id="1013:1">ཚོགས་ གཉིས་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ དྲུག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1014">
    <s id="1014:1">ཚོགས་ གསུམ་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ གསུམ་ གྱི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1015">
    <s id="1015:1">ཚོགས་ བཞི་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དགུ་ བཅུ འི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1016">
    <s id="1016:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_ ཟག་པ་ ཟད་པ །_ ཁུར་ བོར་བ །_ རང་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_ སྲིད་པ ར་ སྦྱོར་བ་ ཡོངས་སུ་ སུ་ བས་པ །_</s>
    <s id="1016:2">བཀའ་ ཡང་དག་ པས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཤ་སྟག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1017">
    <s id="1017:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚོགས་ ཀྱང་ གྲངས་ དེ་སྙེད་ དུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1018">
    <s id="1018:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཚུལ་ སྣ་ཚོགས་པ་ བསྒྲུབ་པ་ ལ་ མཁས་པ །_</s>
    <s id="1018:2">སངས་རྒྱས་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ་ བསྙེན་བཀུར་བ །_</s>
    <s id="1018:3">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ ར་ རྣམ་པར་ གྲགས་པ །_</s>
    <s id="1018:4">སེམས་ཅན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ་ ཡང་དག་ པར་ སྒྲོལ་བ །_</s>
    <s id="1018:5">སྒོ་ མཐའ་ཡས་པ འི་ གཟུངས་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="1018:6">ཏིང་ངེ་འཛིན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ ལ་ མཁས་པ་ ཤ་སྟག་ གི་ ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1019">
    <s id="1019:1">དེ་ མ་ ལགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ལས་ དང་པོ་པ་ དང་ །_ ཐེག་པ་ ལ་ གསར་ དུ་ ཞུགས་པ་ རྣམས་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1020">
    <s id="1020:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གི་ རྒྱན་ དུ་ གྱུར་པ་ དེ་དག་ ནི་ ཚིག་ གིས་ བརྗོད་པ ར་ སླ་བ་ མ་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="1020:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ [291b] དེ་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1021">
    <s id="1021:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ ནི་ དགུང་ལོ་ སྟོང་ཕྲག་ དྲུག་ཅུ འི་ བར་ དུ་ གནས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1022">
    <s id="1022:1">ཞུགས་ཤིང་ དེ་དག་ ལས་ ཀྱང་ སྒྲ་ དེ་དག་ དེ་ སླན་ཆད་ མི་ འབྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1023">
    <s id="1023:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ འི་ ཚེ་ དགེ་སློང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ་ ཞེས་ བགྱི་ བ་བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1024">
    <s id="1024:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ་ དེ་ ནི་ སྔོན་ སྤྱོད་ སྤྱོད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1025">
    <s id="1025:1">སྤྱོད་ལམ་ བཅོས་ མི་ འཚལ་བ་</s>
    <s id="1025:2">འཇིག་རྟེན་པ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལས་ སླར་ ལོག་པ་ མ་ མཆིས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1026">
    <s id="1026:1">སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ཀྱང་ དབང་པོ་ རྣོ་ ཞིང་ ཕྱེ་བ་ ཙམ་ གྱིས་ འཚལ་ ལ་ ཟབ་མོ་ ལ་མོ ས་པ་ ཤ་སྟག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1027">
    <s id="1027:1">དེ་ ནི་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ལ་ འདོད་པ་ ཆུང་བ འི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ མི་ རྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1028">
    <s id="1028:1">ཆོག་ཤེས་པ་ དང་ །_ སྡོམ་པ་ དང་ །_ གཅིག་པུ ར་ དགའ་བ འི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ མི་ རྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1029">
    <s id="1029:1">འདུ་འཛི་ མ་ མཆིས་པ འི་ བསྔགས་པ་ ཡང་ མི་ རྗོད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="1029:2">དེས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ལ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དོ་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ བསྟན །_</s>
  </p>
  <p id="1030">
    <s id="1030:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཞེ་སྡང་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དོ་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ བསྟན །_</s>
  </p>
  <p id="1031">
    <s id="1031:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ གཏི་མུག་ གི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དོ་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ བསྟན །_</s>
  </p>
  <p id="1032">
    <s id="1032:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྒྲིབ་པ་ མེད་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ བསྟན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1033">
    <s id="1033:1">དེས་ ཐབས་ དེས་ སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ མཚན་ཉིད་ གཅིག་པ འོ་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ བསྟན་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1034">
    <s id="1034:1">སེམས་ཅན་ ཐབས་ དེ་ལྟ་ བུས་ བསྟན་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དེ འི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ མི་ དགའ་བ ར་ མ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1035">
    <s id="1035:1">ཁོང་ཁྲོ་བ འི་ སེམས་མ་ མཆིས་པ་ དེ་དག་ བཟོད་པ འི་ ས་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1036">
    <s id="1036:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བསྟན་པ་ ལ་ ཡང་ མི་ ཕྱེད་ ཅིང་ ངེས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1037">
    <s id="1037:1">དེ འི་ ཚེ་ དགེ་སློང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བགྱི་ བ་བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1038">
    <s id="1038:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བགྱི་བ་ དེ་ ནི་ བསམ་གཏན་ བཞི་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="1038:2">གཟུགས་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ བཞི་ ཐོབ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1039">
    <s id="1039:1">སྦྱངས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ བཅུ་གཉིས་ ཀྱང་ ཡང་དག་ པར་ བླངས་ ཏེ་ གནས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1040">
    <s id="1040:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱིས་ འདུལ་བ ར་ གྱུར་པ་ དེ་དག་ ནི་ སྐྱོན་ འཛིན་ ཅིང་ སྐྱོན་ རྗོད་པ །_</s>
    <s id="1040:2">བློ་ མི་ བརྟན་པ་ ཤ་སྟག་ ཏུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1041">
    <s id="1041:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ནས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ བསོད་ནམས་ ལ་ [292a] སྤྱོད་པ་ ཞིག་ གི་ ཚེ །_ མ་རིག་ ནས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ འི་ བསླང་བ འི་ གྲོང་ དེར་ མཆིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1042">
    <s id="1042:1">དེས་ དེ་ ན་ ཁྱིམ་བདག་ གི་ བུ འི་ གནས་ ཤིག་ མཆིས་པ ར་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1043">
    <s id="1043:1">ཁྱིམ་བདག་ གི་ བུ་ གང་ ན་བ་ དེར་ མཆིས་ ནས་ ཕྱིན་པ་ དང་ །_ སྟན་ བཏིང་བ་ ལ་ མཆིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1044">
    <s id="1044:1">ཁྱིམ་བདག་ གི་ བུ་ དེ་ ལ་ འདོད་པ་ ཆུང་བ འི་ བཀའ་ མཆིད་ བརྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1045">
    <s id="1045:1">ཆོག་ཤེས་པ འི་ བཀའ་ མཆིད་ བརྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1046">
    <s id="1046:1">སྡོམ་པ འི་ བཀའ་ མཆིད་ བརྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1047">
    <s id="1047:1">འདུ་འཛི འི་ ནོངས་པ་ བརྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1048">
    <s id="1048:1">གཅིག་པུ ར་ དགའ་བ འི་ བསྔགས་པ་ བརྗོད །_</s>
  </p>
  <p id="1049">
    <s id="1049:1">འདུ་འཛི་ མ་ མཆིས་པ འི་ བསྔགས་པ་ བརྗོད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1050">
    <s id="1050:1">ཁྱིམ་བདག་ གི་ བུ་ དེ འི་ མདུན་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ་ ལ་ མི་ སྙན་པ་ རྗོད་པ་</s>
    <s id="1050:2">དགེ་སློང་ དེས་ ནི་ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ་ ལོག་པ ར་ བསྟན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1051">
    <s id="1051:1">དགེ་སློང་ དེས་ ནི་ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ་ ལོག་པ ར་ ལྟ་བ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1052">
    <s id="1052:1">དགེ་སློང་ དེ་ ནི་ འདུ་འཛི འི་ ནང་ ན་ རྣམ་པར་ སྤྱོད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1053">
    <s id="1053:1">འདོད་ཆགས་ ནི་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1054">
    <s id="1054:1">ཞེ་སྡང་ ནི་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1055">
    <s id="1055:1">གཏི་མུག་ ནི་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1056">
    <s id="1056:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ་ ཞེས་ བརྗོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="1056:2">ཁྱིམ་བདག་ གི་ བུ་ དེ་ཡང་ དབང་པོ་ རྣོ་བ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ་ ཞིག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1057">
    <s id="1057:1">དེས་ དགེ་སློང་ དེ་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1057:2">བཙུན་པ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ འདོད་ཆགས་ ཇི་ལྟ ར་ མཁྱེན །_</s>
  </p>
  <p id="1058">
    <s id="1058:1">དེས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱིམ་བདག་ གི་ བུ་ འདོད་ཆགས་ ནི་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ པར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1059">
    <s id="1059:1">སྨྲས་པ །_ བཙུན་པ་ འོ་ན་ འདོད་ཆགས་ དེ་ ནང་ ན་ མཆིས་ སམ །_ ཕྱི་རོལ་ ན་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1060">
    <s id="1060:1">སྨྲས་པ །_ འདོད་ཆགས་ ནི་ ནང་ ན་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="1061">
    <s id="1061:1">ཕྱི་རོལ་ ན་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1062">
    <s id="1062:1">སྨྲས་པ །_ བཙུན་པ་ དེ་ལྟ ར་ འདོད་ཆགས་ ནང་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1063">
    <s id="1063:1">ཕྱི་རོལ་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས་</s>
    <s id="1063:2">ཤར་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1064">
    <s id="1064:1">ལྷོ་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1065">
    <s id="1065:1">ནུབ་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1066">
    <s id="1066:1">བྱང་ཕྱོགས་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1067">
    <s id="1067:1">སྟེང་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1068">
    <s id="1068:1">འོག་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1069">
    <s id="1069:1">ཕྱོགས་མཚམས་ རྣམས་ ན་ ཡང་ མ་ མཆིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1070">
    <s id="1070:1">དེ་ལྟ་ ལགས་ ན་ དེ་ ནི་ མ་ སྐྱེས་པ་ ལགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1071">
    <s id="1071:1">གང་ ལ་མ་ སྐྱེས་པ་ དེ་ ལ་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ འམ །_ རྣམ་པར་ བྱང་བ འང་ ཅི་ཞིག་ མཆིས །_</s>
  </p>
  <p id="1072">
    <s id="1072:1">དེ་ནས་ དགེ་སློང་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱིས་ བསྟན་པ་ དེ་ ཐོས་ ནས་ འཁྲུགས་ ཏེ་ ཤིན་ཏུ་ མི་ དགའ་ [292b] ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1073">
    <s id="1073:1">བསོད་སྙོམས་ ཀྱང་ མ་ བླངས་པ ར་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1074">
    <s id="1074:1">འདི་སྐད་ ཀྱི་ ཚིག་ ཀྱང་ རྗོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1075">
    <s id="1075:1">ཀྱེ་མ་ དགེ་སློང་ དེས་ ནི །_ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ་ ལོག་པ ར་ བསྟན་ ཏོ་ ཞེས་ ཀྱང་</s>
    <s id="1075:2">བརྗོད་ ནས་ དེ་ ཁྱིམ་ དེ་ནས་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1076">
    <s id="1076:1">དགོན་པ་ ལོགས་ སུ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1077">
    <s id="1077:1">དེ་ སླད་ ཀྱིས་ གཙུག་ལག་ཁང་ དུ་ མཆིས་ ནས་</s>
    <s id="1077:2">དགེ་སློང་ ལྷག་མ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="1077:3">དགེ་འདུན་ གྱི་ ནང་ དུ་ ཡང་ དགེ་སློང་ དེ་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1078">
    <s id="1078:1">འདི་སྐད་ དུ་</s>
    <s id="1078:2">དགེ་སློང་ འདི་ ནི་ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ་ ལོག་པ ར་ སྟོན་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="1078:3">དགེ་སློང་ འདི་ ནི་ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ་ ལོག་པ ར་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1079">
    <s id="1079:1">འདི་ ནི་ འདོད་ཆགས་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1080">
    <s id="1080:1">ཞེ་སྡང་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1081">
    <s id="1081:1">གཏི་མུག་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1082">
    <s id="1082:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྒྲིབ་པ་ མེད་ དོ་ ཞེས་ སྟོན་ ཏོ་ ཞེས་ བགྱིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1083">
    <s id="1083:1">དེ་ནས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ་ དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1084">
    <s id="1084:1">དགེ་སློང་ འདི ས་ ནི་ གདོན་ མི་ ཟ་བ ར་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ བསགས་པ ར་ གྱུར་ གོར་མ་ཆག་ ན་ དེ་ ལ་ བདག་ གིས་ ཟབ་མོ འི་ གཏམ་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1085">
    <s id="1085:1">དེས་ ནི་ མ་ནུ ས་ ན འང་ འདི འི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ བསྒོམ་པ འི་ རྒྱུ་ ཙམ་ དུའང་ འགྱུར་ རོ་ སྙམ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1086">
    <s id="1086:1">དེ་ནས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ ས །_ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཐམས་ཅད་ གཅིག་ ཏུ་ འདུན་པ ར་ བགྱིས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1087">
    <s id="1087:1">དེ འི་ ཚེ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1088">
    <s id="1088:1">འདོད་ཆགས་ མྱ་ངན་ འདས་པ ར་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1089">
    <s id="1089:1">ཞེ་སྡང་ གཏི་མུག་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1090">
    <s id="1090:1">བྱང་ཆུབ་ དེ་དག་ གནས་ ཉིད་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1091">
    <s id="1091:1">སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ བསམ་ མི་ ཁྱབ །_།</s>
  </p>
  <p id="1092">
    <s id="1092:1">འདོད་ཆགས་ གང་ གིས་ རྣམ་ བརྟགས་པ །_།</s>
    <s id="1092:2">ཞེ་སྡང་ གཏི་མུག་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1093">
    <s id="1093:1">སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ དེ་ ལ་ རིང་ །_། གནམ་ དང་ ས་ གཉིས་ ཅི་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1094">
    <s id="1094:1">བྱང་ཆུབ་ འདོད་ཆགས་ གཉིས་ ནི་ གཉིས་ སུ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1095">
    <s id="1095:1">འཇུག་པ་ གཅིག་པ་ མཉམ་ཉིད་ ལྡན་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1096">
    <s id="1096:1">འདི་དག་ ཆོས་ ལ་ བྱིས་པ་ གང་ འཇིགས་པ །_།</s>
    <s id="1096:2">དེ་དག་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ རིང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1097">
    <s id="1097:1">འདོད་ཆགས་ སྐྱེ་ མིན་ འཇིག་པ་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1098">
    <s id="1098:1">སེམས་ ཀྱང་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ འགྱུར་བ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1099">
    <s id="1099:1">གང་ཞིག་ དམིགས་པ འི་ བདག་ ལ་ བློ་ ཆགས་པ །_།</s>
    <s id="1099:2">འདོད་ཆགས་ ངན་སོང་ དེ་དག་ ལྟུང་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1100">
    <s id="1100:1">གང་ཞིག་ འདོད་ཆགས་ ཆོས་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཆོས །_། དེ་དག་ ཁྱད་པར་ གང་ཡང་ མེད་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1101">
    <s id="1101:1">ཡི་གེ་ གཅིག་ ཅིང་ ཚུལ་ གཅིག་ མཚན་ཉིད་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1102">
    <s id="1102:1">དེ་ལྟ ར་ [293a] ཤེས་པ་ བདེ་གཤེགས་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1103">
    <s id="1103:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ རྣམ་ བརྟགས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="1103:2">གང་ཞིག་ ཚུལ་ཁྲིམས་ རློམ་པ ས་ མྱོས་ གྱུར་པ །_།</s>
    <s id="1103:3">དམིགས་པ འི་ ལྟ་ ལ་ རབ་གནས་ དེ་ ལ་ ནི །_།</s>
    <s id="1103:4">བྱང་ཆུབ་ མེད་ ཅིང་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ཀྱང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1104">
    <s id="1104:1">གང་ཞིག་ དགོན་པ འི་ གནས་ ལ་ རྟོག་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="1104:2">བདག་ ལ་སྟོད་ བྱེད་ གཞན་ ལ་ སྨོད་བྱེད་པ །_།</s>
    <s id="1104:3">དགོན་པ ར་ ལྟ་ ལ་ རབ་གནས་ དེ་ ལ་ ནི །_།</s>
    <s id="1104:4">མཐོ་རིས་ མེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1105">
    <s id="1105:1">བྱང་ཆུབ་ ག་ལ་ ཡོད །_།</s>
  </p>
  <p id="1106">
    <s id="1106:1">བྱང་ཆུབ་ ལྟ་བ་ གཉིས་ སུ་ མེད་ གསུངས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1107">
    <s id="1107:1">མིང་ དང་ ཡི་གེ་ གྲངས་ དང་ སྒྲ་འཇུག་པ །_།</s>
    <s id="1107:2">དེ་དག་ གང་ གིས་ ཡང་དག་ རྟོགས་ གྱུར་པ །_།</s>
    <s id="1107:3">དེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ རིང་བ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1108">
    <s id="1108:1">ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ དེ་ ལ་ རྣམ་རྟོག་ ཅིང་ །_། རྣམ་བྱང་ ལྟ་ ལ་ བྱིས་པ་ གང་ ཆགས་པ །_།</s>
    <s id="1108:2">དམིགས་པ འི་ ལྟ་ ལ་ རབ་གནས་ དེ་ ལ་ ནི །_།</s>
    <s id="1108:3">བྱང་ཆུབ་ མེད་ ཅིང་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ཀྱང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1109">
    <s id="1109:1">གང་ཞིག་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ལ་ འདོད་ སྐྱེད་པ །_།</s>
    <s id="1109:2">དེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ རིང་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1110">
    <s id="1110:1">ཡོད་ མིན་ ཆོས་ ལ་ འདོད་པ་ སྐྱེད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1111">
    <s id="1111:1">དེ་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་ ཡོངས་སུ་ མྱོང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1112">
    <s id="1112:1">གང་ཞིག་ འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ མི་ རྟོག་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="1112:2">གཏི་མུག་ ཆུང་བ ས་ བྱང་ཆུབ་ ཡིན་ ལྟ་བ །_།</s>
    <s id="1112:3">དེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ རིང་བ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1113">
    <s id="1113:1">བཟོད་པ་ མཆོག་ ཀྱང་ མྱུར་ དུ་ དེས་ འཐོབ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1114">
    <s id="1114:1">འདུས་མ་བྱས་ དང་ འདུས་བྱས་ སུ ས་ མཐོང་བ །_།</s>
    <s id="1114:2">དེ་ ནི་ འཁོར་བ འི་ ཆོས་ ལས་ གཞར་ མི་ འགྲོལ །_།</s>
    <s id="1114:3">གང་ གིས་ ཁམས་ དེ་ མཉམ་པ་ཉིད་ རྟོགས་པ །_།</s>
    <s id="1114:4">དེ་ མྱུར་ སྐྱེས་བུ་ སངས་རྒྱས་ མཆོག་ ཏུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1115">
    <s id="1115:1">གང་ གིས་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ དང་ སངས་རྒྱས་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1116">
    <s id="1116:1">ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ཏུ་ ནམ་ཡང་ མ་ མཐོང་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1117">
    <s id="1117:1">ཆོས་ རྣམས་ ཀུན་ གྱིས་ གོས་པ་ མེད་པ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1118">
    <s id="1118:1">བདུད་ བཅོམ་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ འཚང་ ཡང་ རྒྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="1119">
    <s id="1119:1">སུ་ཞིག་ སེམས་ཅན་ རྣམ་པར་ འགྲེལ་ འདོད་པ །_།</s>
    <s id="1119:2">དེས་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཁམས་ སུ་ བལྟ་ མི་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="1120">
    <s id="1120:1">མ་ ལུས་སེམས་ ཅན་ མྱ་ངན་ འདས་ དང་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="1121">
    <s id="1121:1">དེ་ལྟ ར་ སུ ས་ ཤེས་ དེ་ ནི་ རང་བྱུང་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1122">
    <s id="1122:1">དགོན་པ འི་ ཆོས་ ལ་ གང་ཞིག་ མི་ སྣང་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="1122:2">གྲོང་ དུ་ ཕྱིན་ ན་ སྤྱོད་ལམ་ འཆོས་ བྱེད་པ །_།</s>
    <s id="1122:3">དེ་ ནི་ འཇིག་རྟེན་ ལྷ ར་ བཅས་ རྐུན་པོ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1123">
    <s id="1123:1">དེ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ རྣམས་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1124">
    <s id="1124:1">བདག་ ནི་ སངས་རྒྱས་ འགྱུར་ ཞེས་ གང་ རློམ་པ །_། བྱིས་པ་ དེ་ ནི་ གཏི་མུག་ དབང་ གིས་ ནོན །_།</s>
  </p>
  <p id="1125">
    <s id="1125:1">སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ནི་ ནམ་མཁའ་ [293b] མཚུངས་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1126">
    <s id="1126:1">བླང་ དང་ དོར་བ འི་ སྒྲ་ ནི་ དེ་ ལ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1127">
    <s id="1127:1">རྒྱལ་བས་ ནམ་ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སངས་ མ་ རྒྱས །_།</s>
  </p>
  <p id="1128">
    <s id="1128:1">དེས་ ནི་ ནམ་ཡང་ སེམས་ཅན་ བཀྲོལ་བ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1129">
    <s id="1129:1">མེད་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ བརྟགས་ ཤིང་བྱི ས་པ་ རྣམས །_།</s>
    <s id="1129:2">སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ ནི་ རིང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1130">
    <s id="1130:1">སེམས་ཅན་ འདི་དག་ ཉོན་མོངས་ སུ ས་ མཐོང་བ །_།</s>
    <s id="1130:2">དེ་ ལ་ ཉོན་མོངས་ མཐའ་ ཡ ས་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1131">
    <s id="1131:1">སེམས་ཅན་ དེ་དག་ སེམས་ཅན་ མེད་ ཅེས་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1132">
    <s id="1132:1">སེམས་ཅན་ འདུ་ཤེས་ གནས་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1133">
    <s id="1133:1">གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ ཤིན་ཏུ་ གྲོལ་ མཐོང་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="1133:2">འདོད་ཆགས་ ཞེ་སྡང་ གཏི་མུག་ རྟག་ མེད་ ལ །_།</s>
    <s id="1133:3">སེམས་ཅན་ ཞི་ ཞིང་ རབ་ ཞི་ རྣམ་ ཞི་བ ར །_།</s>
    <s id="1133:4">གང་ གིས་ ཤེས་པ་ དེ་ ནི་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1134">
    <s id="1134:1">གང་ གིས་ སེམས་ཅན་ སེམས་ཅན་ མེད་ མ་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1135">
    <s id="1135:1">ཡང་དག་ ཉིད་ དུ་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་མ་ དམིགས །_།</s>
  </p>
  <p id="1136">
    <s id="1136:1">ཇི་ལྟ ར་ སེམས་ཅན་ དེ་བཞིན་ སངས་རྒྱས་ ཤེས །_།</s>
  </p>
  <p id="1137">
    <s id="1137:1">དེ་ལྟ ར་ སུ ས་ ཤེས་ དེ་ ནི་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1138">
    <s id="1138:1">ཉོན་མོངས་ རྟོག་ ན་ ཉོན་མོངས་ ཡོད་པར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1139">
    <s id="1139:1">ཚུལ་བཞིན་ ལམ་ སེམས་ དེ་བཞིན་ ཉོན་མོངས་ ཡོད །_།</s>
  </p>
  <p id="1140">
    <s id="1140:1">ཉོན་མོངས་ ལམ་ དུ་ ནམ་ཡང་ མ་ བརྟགས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1141">
    <s id="1141:1">དེས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ མི་ རྟོག་ ས་ འཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="1141:2">སྟོང་པ འི་ ཆོས་ ཀྱིས་ མི་ མཁས་ གང་ འཇིགས་པ །_།</s>
    <s id="1141:3">དེ་དག་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ལས་ རིང་བ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1142">
    <s id="1142:1">སྟོང་ཉིད་ ཆོས་ ལ་ ཐེ་ཙོམ་ སུ་ མེད་པ །_།</s>
    <s id="1142:2">དེ་དག་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1143">
    <s id="1143:1">བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ཐོབ་ པར་ ནི་ སུ་ འདོད་པ །_།</s>
    <s id="1143:2">དེས་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཆོས་ ལ་ བརྟག་ མི་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="1144">
    <s id="1144:1">འདོད་ཆགས་ ཆོས་ ཀྱི་ མཚན་ཉིད་ གང་ཡིན་པ །_།</s>
    <s id="1144:2">དེ་དག་ སངས་རྒྱས་ ཡོན་ཏན་ བསམ་ མི་ ཁྱབ །_།</s>
  </p>
  <p id="1145">
    <s id="1145:1">གང་ཞིག་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ལ་ མི་ འཇུག་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="1145:2">སེམས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སྐྱེ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="1145:3">སེམས་ དང་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ གཉིས་ མེད་པར །_། ཤེས་པ ར་ གྱུར་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1146">
    <s id="1146:1">དེ་ ནི་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1147">
    <s id="1147:1">སྡིག་ སེམས་ མུ་སྟེགས་ ཅན་ གྱིས་ གང་ བརྗོད་ དང་ །_།</s>
    <s id="1147:2">སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ཀྱིས་ གསུང་ གང་ བཀའ་ སྩལ་པ །_།</s>
    <s id="1147:3">དེ་དག་ ཐ་དད་ ཚུལ་ གྱུར་ མེད་པ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1148">
    <s id="1148:1">དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ན་ དེ་ ནི་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1149">
    <s id="1149:1">གང་ གིས་ བྱང་ཆུབ་ མཐོང་ ཞིང་ སྨོན་ བྱེད་པ །_།</s>
    <s id="1149:2">དེ་ དང་ བྱང་ཆུབ་ རིང་ སྟེ་ བྱང་ཆུབ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1150">
    <s id="1150:1">སངས་རྒྱས་ སངས་རྒྱས་ མིན་པ་ མི་ མཉམ་ ཞེ འམ །_།</s>
    <s id="1150:2">སངས་རྒྱས་ འདི་ ཞེས་ མི་ རྟོག་ མགོན་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1151">
    <s id="1151:1">གང་ [294a] ཞིག་ བདག་ ནི་ སེམས་ཅན་ འགྲེལ་པ་ ཞེས །_།</s>
    <s id="1151:2">རློམ་ ན་ སེམས་ཅན་ འདུ་ཤེས་ ཆགས་ རྨོངས་པ ས །_།</s>
    <s id="1151:3">དམིགས་པ འི་ ལྟ་ ལ་ རབ་གནས་ དེ་ ལ་ ནི །_།</s>
    <s id="1151:4">བྱང་ཆུབ་ མེད་ ཅིང་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ཀྱང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1152">
    <s id="1152:1">འདོད་ཆགས་ ནང་ དང་ ཕྱི་ ན་ མི་ གནས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1153">
    <s id="1153:1">ཕྱོགས་ དང་ ཕྱོགས་མཚམས་ གང་ ན འང་ ཡོད་པ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1154">
    <s id="1154:1">ཆོས་ རྣམས་ ཡོད་ མིན་ རྣམ་པར་ བརྟག་ བྱས་ ཤིང་ །_། བྱིས་པ་ འདོད་ཆགས་ འདུ་ཤེས་ དེ་ལྟ ར་ རྨོངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1155">
    <s id="1155:1">སྒྱུ་མ་ སྨིག་རྒྱུ་ བྲག་ཅ་ ལྟ་བུ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1156">
    <s id="1156:1">མོ་གཤམ་ བུ་ དང་ རྨི་ལམ་ འདྲ་བ་ ནི །_།</s>
    <s id="1156:2">ཉོན་མོངས་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ དམིགས་ སུ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1157">
    <s id="1157:1">བྱིས་པ་ དེ་ལྟ ར་ མི་ ཤེས་ རྣམ་པར་ རྨོངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1158">
    <s id="1158:1">འདུས་བྱས་ ཆོས་ དང་ འདུས་མ་བྱས་ ཀྱི་ ཆོས །_།</s>
    <s id="1158:2">དེ་དག་ ཐ་དད་ གཉིས་ སུ་ ནམ་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1159">
    <s id="1159:1">གང་ ལ་ གྲངས་ དང་ བགྲང་ དུ་ མེད་པ་ དང་ །_། དེ་ ཡི་ ཚུལ་ གྱིས་ གཉིས་ སུ་ མེད་པར་ འཇུག _།</s>
  </p>
  <p id="1160">
    <s id="1160:1">བྱིས་པ་ གང་ཞིག་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་ རློམ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="1160:2">སངས་རྒྱས་ འགྱུར་ ཞེས་ རློམ་སེམས་ བྱེད་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1161">
    <s id="1161:1">ཆོས་ ཀྱི་ དངོས་ ཉིད་ ཕྱག་རྒྱ་ འདི་ བོར་བ ས །_།</s>
    <s id="1161:2">དེ་ ལ་ སངས་རྒྱས་ ཆོས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1162">
    <s id="1162:1">སྨྲ་ ལ་ གང་ དགའ་ ཡོངས་ རྟོག་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཅན །_། སྨྲ་བ འི་ དོན་ ལ་ རྣམ་པར་ མི་ སེམས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="1162:2">མིང་ དང་ ལེགས་ ལ་ དེ་བཞིན་ ཆགས་ གྱུར་པ །_།</s>
    <s id="1162:3">དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ འགྱུར་བ་ ཐེ་ཙོམ་ ཡོད །_།</s>
  </p>
  <p id="1163">
    <s id="1163:1">ལྟ་བ འི་ རྣམ་པ་ བྱང་ཆུབ་ གཉིས་ མེད་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1164">
    <s id="1164:1">མིང་ དང་ ཡི་གེ་ གྲངས་ དང་ སྐད་ འཇུག་པ །_།</s>
    <s id="1164:2">མི་ མཁས་ གང་ གིས་ ཆོས་ འདི་ མ་ རྟོགས་པ །_།</s>
    <s id="1164:3">དེ་དག་ སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ རིང་བ ར་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1165">
    <s id="1165:1">མིང་ ལ་ ཆགས་ ཤིང་ སྨྲ་ ལ་ དགའ་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="1165:2">བདག་ ཏུ་ ལྟ་ ལ་ གང་ཞིག་ གནས་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="1165:3">འདོད་པ་ ཆུང་ དང་ ཆོག་ཤེས་ རྣམ་ བརྟགས་པ ས །_།</s>
    <s id="1165:4">འདོད་པ འི་ དབང་ གིས་ ད་དུང་ དེ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1166">
    <s id="1166:1">འདོད་ཆགས་ ཆོས་ ལས་ ཤེད་ སྐྱེས་ གང་ འབྲོས་པ །_།</s>
    <s id="1166:2">དེ་ ནི་ འདོད་ཆགས་ ཆོས་ ལས་ གཞར་ མི་ འགྲོལ །_།</s>
    <s id="1166:3">གང་ གིས་ ཡང་དག་ འདོད་ཆགས་ ཆོས་ཤེས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1167">
    <s id="1167:1">འདོད་ཆགས་ བྲལ་བ འི་ འདོད་ཆགས་ ཆོས་ཤེས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1168">
    <s id="1168:1">ཡུན་རིང་ དུས་ སུ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ བསྲུང་ བྱས་ ཤིང་ །_། བསྐལ་པ་ བྱེ་ བར་ བསམ་གཏན་ བསྐྱེད་ བྱས་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="1168:2">ཡང་དག་ ཉིད་ མཐའ་ འདི་ ནི་ མ་ རྟོགས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1169">
    <s id="1169:1">བསྟན་པ་ འདི་ ལ་ དེ་དག་ བློ་ ཡོད་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1170">
    <s id="1170:1">ཅི་ཡང་ མ་ ཡིན་ ཆོས་ འདི་ སུ ས་ ཤེས་པ །_།</s>
    <s id="1170:2">ནམ་ཡང་ དེ་ ནི་ ཆོས་ ཀུན་ ཆགས་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1171">
    <s id="1171:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ དང་ [294b] ཚུལ་ཁྲིམས་ རྣམ་ བརྟགས་པ ས །_།</s>
    <s id="1171:2">བྱིས་པ་ དམིགས་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཐར་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1172">
    <s id="1172:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཚུལ་ཁྲིམས་ མེད་པར་ སུ ས་ ཤེས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="1172:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཚུལ་ གཅིག་ ཅེས །_།</s>
    <s id="1172:3">ཚུལ་ཁྲིམས་ ངང་ཚུལ་ དེ་ལྟ ར་ སུ ས་ ཤེས་པ །_།</s>
    <s id="1172:4">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ་ དེ་ ལ་ ནམ་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1173">
    <s id="1173:1">ཆོས་རྒྱལ་ ཆོས་ ལ་ རྟོག་པ ར་ མ་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1174">
    <s id="1174:1">ཐབས་ ཀྱི་ ས་ ལ་ སེམས་ཅན་ རྣམ་ འདུལ་ཞིང་ །_།</s>
    <s id="1174:2">བྱང་ཆུབ་ ཟག་མེད་ ཞི་བ་ འདི་ ལ་ ཡང་ །_།</s>
    <s id="1174:3">ཚུལ་ གཅིག་ ཆོས་ ཀྱིས་ སེམས་ཅན་ འཛུད་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1175">
    <s id="1175:1">ཆོས་རྒྱལ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ འདི་ མི་ གཡོ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="1175:2">དངོས་མེད་ མཚན་ཉིད་ མེད་ ལ་ ཚུལ་ གཅིག་པ ར །_།</s>
    <s id="1175:3">ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱིས་ སྟོང་ ཆོས་མ་ ཐོས་པ ས །_།</s>
    <s id="1175:4">གཡང་ས་ ཆེན་པོ ར་ བྱིས་པ་ དེ་དག་ ལྟུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1176">
    <s id="1176:1">ཆོས་ འདི་ ཐོས་ ཤིང་ མི་ དངང་ གང་ གྱུར་པ འི །_།</s>
    <s id="1176:2">འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ་ ཆགས་ ཁྱིམ་པ འང་ བླ འི །_།</s>
    <s id="1176:3">བསྟན་པ་ འདི་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="1176:4">དམིགས་ སྟ་ སྦྱངས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ རློམ་པ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1177">
    <s id="1177:1">ཕྱོགས་ བཅུ་ ཀུན་ ན་ སངས་རྒྱས་ རང་བྱུང་བ །_།</s>
    <s id="1177:2">འཇིག་རྟེན་ དོན་ མཛད་ གང་དག་ བཞུགས་པ་ རྣམས །_།</s>
    <s id="1177:3">དེ་དག་ ཀུན་ གྱིས་ ནམ་མཁའ་ མཚུངས་པ འི་ ཆོས །_། གཡོ་བ་ མེད་ ཤེས་ བྱང་ཆུབ་ འགྱུར་ ཞེས་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1178">
    <s id="1178:1">མི་ མཁས་ གང་ རྣམས་ མི་ སྡུག་ བསྒོམ་ སེམས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="1178:2">ཆོས་ རབ་ འདི་ ཐོས་ འཇིགས་ པར་ འགྱུར་བ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1179">
    <s id="1179:1">རྟག་པ ར་ སྡུག་བསྔལ་ ཆེ་ དང་ ལྡན་ གྱུར་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="1179:2">བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ མང་པོ ར་ སྡུག་བསྔལ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1180">
    <s id="1180:1">ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ བསྟན་པ་ འདི་ བཤད་པ འི་ ཚེ །_ ལྷ འི་ བུ་ སྟོང་ཕྲག་ སུམ་ཅུ་རྩ་གཉིས་ ཀྱིས་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="1180:2">དགེ་སློང་ སྟོང་ཕྲག་ བརྒྱད་ཅུ་ ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་པར་ ཟག་པ་ ལས་ སེམས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1181">
    <s id="1181:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཀྱང་ འཆི་བ འི་ དུས་ བགྱིས་ ནས་ དོག་ས འི་ སྒོ་ ཕྱེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1182">
    <s id="1182:1">སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ ར་ ལྟུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1183">
    <s id="1183:1">!དེ་ སུག་ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ དེས་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ ཕྲག་ སྟོང་ དུ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ ཆེན་པོ་ དག་ ཏུ་ སྡུག་བསྔལ་ ཚ་ ཞིང་ རྩུབ་ ལ་ ཡིད་ དུ་ མི་ འོང་བ འི་ ཚོར་བ་ མི་བཟད་པ་ མྱོང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1184">
    <s id="1184:1">ཚེ་རབས་ བརྒྱ་ སྟོང་ཕྲག་ བདུན་ཅུ་ རྩ་ བཞི ར་ མི་ སྙན་པ ར་ བརྗོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1185">
    <s id="1185:1">བསྐལ་པ་ བརྒྱ་ སྟོང་ མང་པོ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཚན་ ཙམ་ ཡང་ མ་ ཐོས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1186">
    <s id="1186:1">དེ་དེ་ ནས་ སླད་ ཀྱིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ [295a] གཞན་ དང་ གཞན་དག་ དང་ མཇལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1187">
    <s id="1187:1">དེ་དག་ གི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ མངོན་པར་ མོས་པ ར་ མ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1188">
    <s id="1188:1">ཚེ་རབས་ སྟོང་ཕྲག་ བདུན་ཅུ་ རྩ་ དྲུག་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ལས་ སླར་ བབས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1189">
    <s id="1189:1">སུག་ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ལྷག་མ ས་ ཚེ་རབས་ སྟོང་ཕྲག་ མང་པོ ར་ དབང་པོ་ རྟུལ་པོ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1190">
    <s id="1190:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ འི་ ཚེ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ དབང་པོ་ ཞེས་ བགྱི་ བ་བྱུང་བ་ དེ་ ནི་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1191">
    <s id="1191:1">མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1192">
    <s id="1192:1">ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཤིང་ འཚོ་གཞེས་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1193">
    <s id="1193:1">ཤར་ཕྱོགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ བྱེ་བ་ བརྒྱ་ སྟོང་ འདས་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1194">
    <s id="1194:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་རིན་ ཆེན་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ གཟི་བརྗིད་ སྟུག་ ཅིང་ དྲི་མ་ མེད་ ལ་ ཉི་ཟླ་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་པ་ བཞུགས་ ཤིང་ འཚོ་གཞེས་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1195">
    <s id="1195:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དགེ་སློང་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ གང་ གྱུར་པ་ དེ་ ནི་ བདག་ཉིད་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1196">
    <s id="1196:1">དགེ་སློང་ རྒྱལ་བ འི་ བློ་གྲོས་ ཞེས་ བགྱི་ བར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1197">
    <s id="1197:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ གི་ དེ འི་ ཚེ་ ཚུལ་ འདི་ མ་འཚལ་ བས་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ སྡུག་བསྔལ་ མྱོང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1198">
    <s id="1198:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བདག་ ནི་ དེ་ འདྲ་བ འི་ གནས་ སུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1199">
    <s id="1199:1">དེ་ལྟ་ བུ འི་ སྡུག་བསྔལ་ མ་ མཆིས་པ འི་ སྡུག་བསྔལ་ ཡོངས་སུ་ བརྟགས་པ འི་ སྡུག་བསྔལ །_ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གི་ སྡུག་བསྔལ་ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ མྱོང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1200">
    <s id="1200:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ལྟ་ ལགས་ པས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཐེག་པ་ ལ་ ཞུགས་པ འམ །_ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ ལ་ ཞུགས་པ་ གང་ཡང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1201">
    <s id="1201:1">དེ་ལྟ་ བུ འི་ སུག་ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ མི་ འཚལ་ ཞིང་ །_ དེ་ལྟ་ བུ འི་ སྡུག་བསྔལ་ མི་ འཚལ་ ན་</s>
    <s id="1201:2">དེས་ དམ་པ འི་ ཆོས་ སྤང་བ ར་ མི་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1202">
    <s id="1202:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ ལ་ དཔྱ་བ ར་ མི་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1203">
    <s id="1203:1">ཆོས་ གང་ ལ་ ཡང་ ཁོང་ཁྲོ་བ ར་ མི་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1204">
    <s id="1204:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1205">
    <s id="1205:1">འཇམ་དཔལ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ དེ་ ཐོས་པ ས་ ཁྱོད་ ལ་ ཁྱད་པར་ ཅི་ཞིག་ ཏུ་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1206">
    <s id="1206:1">གསོལ་པ །_</s>
    <s id="1206:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ དེ་ ཐོས་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ དེ་ལས་ ལངས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1207">
    <s id="1207:1">གང་དང་གང་ དུ་ སྐྱེས་པ་ དེ་ དང་ དེ་དག་ ཏུ་ ཡང་ [295b] ཟབ་མོ འི་ བཟོད་པ་ ཅན །_</s>
    <s id="1207:2">ངེས་པ འི་ བཟོད་པ་ ཅན་ དུ་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1208">
    <s id="1208:1">ཆོས་ ཟབ་མོ་ སྟོན་པ་ ལ་ མཁས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1209">
    <s id="1209:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="1209:2">འཇམ་དཔལ་ སུ འི་ མཐུ ས་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ དེ་ལྟ ར་ ཡུན་རིང་པོ་ ན་ མངོན་པར་ འདུ་ བྱས་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ སྒྲིབ་པ་ རྗེས་སུ་ དྲན །_</s>
  </p>
  <p id="1210">
    <s id="1210:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="1210:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ནི་ ཅི་ སེམས་ ཅི་ སྨྲ །_</s>
  </p>
  <p id="1211">
    <s id="1211:1">རྗེས་སུ་ ཅི་ དྲན་ ཡང་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ མཐུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1212">
    <s id="1212:1">དེ་ ཅིའི་སླད་དུ་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="1212:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལས་ བྱུང་བ་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1213">
    <s id="1213:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="1213:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྟོབས་ བཅུ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ འདི་ ཐོས་པ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1214">
    <s id="1214:1">མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ འདི་ ཐོས་པ་ དེ་ ནི་ མཚུངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1215">
    <s id="1215:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="1215:2">བདག་ གིས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ འི་ དོན་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1216">
    <s id="1216:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ཐོས་པ་ ནི་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་བོ །_།</s>
    <s id="1216:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="1216:3">འཇམ་དཔལ་ དེ་དེ་ བཞིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1217">
    <s id="1217:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ཐོས་པ་ ནི་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་བོ །_།</s>
    <s id="1217:2">འོན་ཀྱང་ སྦྱོར་བ་ མེད་པ་ ལ་ལ་ དེ་ ཐོས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1218">
    <s id="1218:1">མོས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ དུ་ འོང་བ འི་ ཕྱིར །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལུང་ མི་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1219">
    <s id="1219:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ བྱམས་པ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1220">
    <s id="1220:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ སླད་མ འི་ དུས་ ལྔ་ བརྒྱ་པ་ ཐ་མ་ ལ་ ཅི་ ནས་ ཀྱང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ རྒྱས་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ སྐྱེ་བོ་ མང་པོ འི་ སུག་པ ར་ ཕྱིན་པ ར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_ དེ་ ལ་ བདུད་ དམ་ བདུད་ ཀྱི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ དག་ གིས་ གླགས་ རྙེད་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབ་ ཏུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="1221">
    <s id="1221:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབ་པ འི་ ཕྱིར་ གཡས་གཡོན་ དུ་ གཟིགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1222">
    <s id="1222:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་ལྟ ར་ གཟིགས་ མ་ ཐག་ ཏུ་ དེ འི་ ཚེ་ ཕྱོགས་ བཅུ ར་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ རྣམ་པ་ དྲུག་ ཏུ་ གཡོས་པ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1223">
    <s id="1223:1">རབ་ཏུ་གཡོ ས་ པར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1224">
    <s id="1224:1">ཀུན་ ཏུ་ གཡོས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1225">
    <s id="1225:1">དེ འི་ ཚེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབ་པ་ མཛད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1226">
    <s id="1226:1">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ གཞན་དག་ གིས་ ཀྱང་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ [296a] གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ དག་ ནས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1227">
    <s id="1227:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བསྟན་པ འི་ ཚེ་ ཕྱོགས་ བཅུ་ ན་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གི་ བྱེ་མ་ ཇི་སྙེད་ ཡོད་ ལ་ དེ་བ ས་ ཀྱང་ ཤིན་ཏུ་ མང་བ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1228">
    <s id="1228:1">གང་དག་ ཉན་ཐོས་ ཉིད་ ལ་ གནས་པ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ སློབ་པ འི་ ས འམ །_ མི་སློབ་པ འི་ ས་ ལ་ གནས་པ ར་ གྱུར་བ་ དག་ ནི་ སྨོས་ ཀྱང་ མི་ སྨོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1229">
    <s id="1229:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ དགའ་བོ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1230">
    <s id="1230:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི འི་ མིང་ ཅི་ ཞེས་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="1231">
    <s id="1231:1">ཇི་ལྟ ར་ གཟུང་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="1232">
    <s id="1232:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="1232:2">དགའ་བོ་ དེ་བས་ན་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་བ་ མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="1232:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱམས་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ བུ་ པད་མོ་ རྣམ་པར་ རོལ་བ འི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཚོགས་ཆེན་པོ་ དེ་ དང་ །_ དགེ་སློང་ ལྔ་ བརྒྱ་ ཙམ་པོ་ དེ་དག་ དང་ །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ ཡི་ རངས་ ཏེ་ མངོན་པར་ དག འོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="1233">
    <s id="1233:1">འཕགས་པ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འབྱུང་བ་ མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="1234">
    <s id="1234:1">ལོ་ ཙྪ་བ་ བན་དེ་ རིན་ཆེན་ འཚོ ས་ བསྒྱུར་ ཅིང་ ཞུས་ ཏེ་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།_།</s>
  </p>
</text>
