<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[17b] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ ཨཥྚ་ བུད་ དྷ་ ཀཾ་ ནཱ་མ་ མ་ ཧཱ་ ཡཱ་ ན་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་པ་ སངས་རྒྱས་ བརྒྱད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_།</s>
    <s id="1:3">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉན་ཡོད་ ན་ རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ མགོན་མེད་ ཟས་ སྦྱིན་ གྱི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">དགེ་སློང་ སྟོང་ ཉིས་ བརྒྱ་ ལྔ་ བཅུ འི་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ དགྲ་བཅོམ་པ །_</s>
    <s id="5:2">ཟག་པ་ ཟད་པ །_</s>
    <s id="5:3">ཉོན་མོངས་པ་ མེད་པ །_</s>
    <s id="5:4">དབང་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་པ །_</s>
    <s id="5:5">སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ བ །_</s>
    <s id="5:6">ཤེས་རབ་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ །_</s>
    <s id="5:7">ཅང་ཤེས་པ །_</s>
    <s id="5:8">གླང་པོ་ ཆེན་པོ་ བྱ་བ་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="5:9">བྱེད་པ་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="5:10">ཁུར་ བོར་བ །_</s>
    <s id="5:11">རང་ གི་ དོན་ རྗེས་སུ་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="5:12">སྲིད་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྦྱོར་བ་ ཡོངས་སུ་ ཟད་པ །_</s>
    <s id="5:13">ཡང་དག་པ འི་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ །_</s>
    <s id="5:14">སེམས་ ཀྱི་ དབང་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དམ་པ འི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ སོན་པ་ ཤ་སྟག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">གང་ཟག་ གཅིག་ མ་གཏོགས་པ་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">དེ འི་ ཚེ་ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ འཁོར་ དེ་ཉིད་ དུ་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">དེ་ནས་ དེ འི་ མོད་ ལ་སྟོང་ གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ [18a]  འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ འདི་ ཡང་ རྣམ་པ་ དྲུག་ ཏུ་ གཡོས །_</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">མ་ དཀྲོལ་ བར་བར་ སྣང་ ལས་ སིལ་སྙན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱ་ སྟོང་ གི་ སྒྲ་ དག་ ཀྱང་ བྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ལྷ འི་ མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ་ དང་ །_ མན་ དཱ་ ར་བ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ མན་ ཛུ་ ཤ་ ཀ་ དང་ །_ མན་ ཛུ་ ཤ་ ཀ་ ཆེན་པོ འི་ མེ་ ཏོག་ གི་ ཆར་ ཡང་ བབ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ མགོན་མེད་ ཟས་ སྦྱིན་ གྱི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ཐམས་ཅད་ རིན་པོ་ཆེ འི་ མེ་ཏོག་ གི་ ཆལ་ པས་ གང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">དེ་ནས་ དེ འི་ མོད་ ལ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ འདི་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ གི་ སྣང་བ་ ཆེན་པོ ས་ ཁྱབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">དེ་ནས་ དེ འི་ མོད་ ལ་ ཤར་ཕྱོགས་ ནས་ པད་མ་ སྡོང་པོ་ ནི་ གསེར །_ འདབ་མ་ ནི་ དངུལ །_ ཟེའུ་འབྲུ་ ནི་ བཻ་ དཱུརྱ །_ སྙིང་པོ་ ནི་ རྡོ འི་ སྙིང་པོ་ ལས་ གྲུབ་པ་ བརྒྱད་ ཅིག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">པད་མ འི་ སྙིང་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྟེང་ ན་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ གྲུ་བཞི་པ །_</s>
    <s id="15:2">རྩ་བ་ བཞི་ ཟུག་པ །_</s>
    <s id="15:3">བཀྲ་བ །_ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">སྡུག་པ །_ དྲི་ དང་ ལྡན་པ །_ ཡིད་ དུ་ འོང་བ །_</s>
    <s id="16:2">དར་ གྱི་ ལྡ་ལྡི་ སྦྱངས་པ །_</s>
    <s id="16:3">པོག་པོ ར་ ནས་ སྤོས་ ཀྱི་ དྲིས་ ཤིན་ཏུ་ བདུགས་པ །_</s>
    <s id="16:4">རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ཚོགས་ དུ་མ་ དག་ གིས་ ལེགས་པ ར་ བརྒྱན་པ །_</s>
    <s id="16:5">དྲིལ་བུ་ གཡེར་ ཀ འི་ དྲ་བ་ དུ་མ་ འཁྲོལ་བ །_</s>
    <s id="16:6">རིན་པོ་ཆེ་ དུ་མ འི་ བླ་རེ་ བྲེས་པ་ དག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྟེང་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དག་ ཀྱང་ བཞུགས་པ ར་ ཡང་ སྣང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">མཛེས་པ །_ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">སྡུག་པ །_</s>
    <s id="19:2">དབང་པོ་ ཞི་བ །_ ཐུགས་ ཞི་བ །_</s>
    <s id="19:3">དུལ་ བ་ དང་ ཞི་གནས་ མཆོག་ བརྙེས་པ །_</s>
    <s id="19:4">དུལ་བ་ དང་ ཞི་གནས་ དམ་པ་ བརྙེས་པ །_</s>
    <s id="19:5">དབང་པོ་ བསྲུངས་ ཤིང་ ཐུལ་བ །_</s>
    <s id="19:6">གླང་པོ་ ཤིན་ཏུ་ དུལ་བ་ ལྟ་བུ །_</s>
    <s id="19:7">མཚོ་ ལྟར་ དངས་ ཤིང་ རྙོག་པ་ མེད་ ལ་ གསལ་བ །_</s>
    <s id="19:8">སྐྱེས་བུ་ ཆེན་པོ འི་ མཚན་ སུམ་ཅུ་རྩ་གཉིས་པོ་ དེ་དག་ གིས་ སྐུ་ ལེགས་ པ ར་ བརྒྱན་པ །_</s>
    <s id="19:9">གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ འི་ སྐུས་ ཉི་མ་ དང་ ཟླ་བ འི་ གཟི་བརྗིད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">བཞུགས་པ །_</s>
    <s id="20:2">སྤྱོད་ལམ་ བརྒྱ་ སྟོང་ དུ་མ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="20:3">སྐུ་མདོག་ བལྟ་བ ས་ ཆོག་ མི་ ཤེས་པ་ དག་སྣང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">དེ་ནས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ ས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ སྟན་ [18b]  ལས་ ལངས་ ཏེ་</s>
    <s id="21:2">བླ་གོས་ ཕྲག་པ་ གཅིག་ ཏུ་ གཟར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">པུས་མོ་ གཡས་པ འི་ ལྷ་ང་ ས་ ལ་ བཙུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ག་ལ་བ་ དེ་ ལོགས་ སུ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་བ་ བཏུད་ ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤར་ཕྱོགས་ ནས་ པད་མ་ སྡོང་ པོ་ ནི་ གསེར །_ འདབ་མ་ ནི་ དངུལ །_ ཟེའུ་འབྲུ་ ནི་ བཻ་ དཱུརྱ །_ སྙིང་པོ་ ནི་ རྡོ འི་ སྙིང་པོ་ ལས་ གྲུབ་པ་ བརྒྱད་པོ་ འདི་དག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">པད་མ འི་ སྙིང་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྟེང་ ན་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ གྲུ་བཞི་པ །_</s>
    <s id="25:2">རྩ་བ་ བཞི་ ཟུག་པ །_</s>
    <s id="25:3">བཀྲ་བ །_ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">སྡུག་པ །_ དྲི་ དང་ ལྡན་པ །_ ཡིད་ དུ་ མཆི་བ །_</s>
    <s id="26:2">དར་ གྱི་ ལྡ་ལྡི་ སྤྱངས་པ །_</s>
    <s id="26:3">པོག་པོ ར་ ནས་ སྤོས་ ཀྱི་ དྲིས་ ཤིན་ཏུ་ བདུགས་པ །_</s>
    <s id="26:4">རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ཚོགས་ དུ་མ ས་ ལེགས་པ ར་ བརྒྱན་པ །_</s>
    <s id="26:5">དྲིལ་བུ་ གཡེར་ ཀ འི་ དྲ་བ་ དུ་མ་ འཁྲོལ་བ །_</s>
    <s id="26:6">རིན་པོ་ཆེ་ དུ་མ འི་ བླ་རེ་ བྲེས་པ་ དག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་པ །_</s>
    <s id="26:7">སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྟེང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་ དག་ བཞུགས་པ ར་ ཡང་ གདའ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">མཛེས་པ །_ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སྡུག་པ །_</s>
    <s id="29:2">དབང་པོ་ ཞི་བ །_ ཐུགས་ ཞི་བ །_</s>
    <s id="29:3">དུལ་བ་ དང་ ཞི་གནས་ མཆོག་ བརྙེས་པ །_</s>
    <s id="29:4">དུལ་བ་ དང་ ཞི་གནས་ དམ་པ་ བརྙེས་པ །_</s>
    <s id="29:5">དབང་པོ་ བསྲུངས་ ཤིང་ ཐུལ་བ །_ གླང་པོ་ཆེ་ ཤིན་ཏུ་ དུལ་བ་ ལྟ་བུ །_</s>
    <s id="29:6">མཚོ་ ལྟར་ དངས་ ཤིང་ རྙོག་པ་ མེད་ ལ་ གསལ་བ །_</s>
    <s id="29:7">སྐྱེས་བུ་ ཆེན་པོ འི་ མཚན་ སུམ་ཅུ་རྩ་གཉིས་པོ་ དག་ གིས་ སྐུ་ ལེགས་པ ར་ བརྒྱན་པ །_</s>
    <s id="29:8">གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ འི་ སྐུས་ ཉི་མ་ དང་ ཟླ་བ འི་ གཟི་བརྗིད་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">བཞུགས་པ །_</s>
    <s id="30:2">སྤྱོད་ལམ་ བརྒྱ་ སྟོང་ དུ་མ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="30:3">སྐུ་མདོག་ བལྟ་བ ས་ ཆོག་ མི་ ཤེས་པ་ དག་ གདའ་བ འི་ རྒྱུ་ གང་ ལགས་ རྐྱེན་ གང་ ལགས །_</s>
    <s id="30:4">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="30:5">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཁྱོད་ དེ འི་ ཕྱིར་ ལེགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ ཉོན་ ལ་ ཡིད་ ལ་ ཟུང་ ཤིག་ དང་ བཤད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་བཞིན་ ནོ་ ཞེས་ གསོལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ལྟར་ ཉན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="33:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ [19a]  ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གཅིག་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གཞན་ གྱིས་ མི་ ཐུབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཤིན་ཏུ་ ཡོངས་ བསྒྲགས་ དཔལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་ འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གཉིས་ ཀྱི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཡིད་འོང་ དགའ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ དབང་པོ འི་ ཏོག་ གི་ རྒྱལ་མཚན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་ རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ གསུམ་ གྱི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སྡུག་ དགའ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ གནོན་པ་ གྲགས་ མཆོག་ དཔལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་ འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ བཞི འི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སྒོ་ཀུན་ ནས་ འཇུག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ གཡུལ་ལས་ ཤིན་ཏུ་ རྣམ་པར་ རྒྱལ་བ འི་ རྩལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་ འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ ལྔ འི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ རྣམ་དག་ བརྩེགས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ འི་ དཔལ་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ [19b]  སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ དྲུག་ གི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ འགྱུར་མེད་ ལྡན་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་ རྒྱས་ སྨན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ དཔལ་ ཐོགས་པ་ མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་ འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ བདུན་ གྱི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སྤོབས་པ་ བརྩེགས་པ་ གང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིན་པོ་ཆེ འི་ པད་མ་ ལས་ རྣམ་པར་ གནོན་པ ས་ བཞུད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ འདི་ ནས་ ཤར་ཕྱོགས་ ལོགས་ སུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གང་ གཱའི་ ཀླུང་ བརྒྱད་ ཀྱི་ བྱེ་མ་ སྙེད་ འདས་པ་ ན་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ སྒྲ་དབྱངས་ སྙན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">དེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིན་ པོ་ཆེ འི་ པད་མ་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ་ སཱ་ལ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ད་ལྟ ར་ བཞུགས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">འཚོ་ ཞིང་ གཞེས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱང་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ དག་ ནི་ ཡོངས་སུ་ དག་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">སྙིགས་མ་ ལྔ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ཡ་མཚན་ ཅན་ ཐམས་ཅད་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">གསེག་མ་ དང་ གྱོ་མོ་ དག་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">ཉེ་བ འི་ ཉོན་མོངས་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">བུད་མེད་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">དུད་འགྲོ་ དང་ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">སྦྲང་བུ་ དང་ །_ ཤ་སྦྲང་ དང་ །_ སྡིག་སྦྲུལ་ གྱིས་ རེག་པ་ རྣམས་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་དག་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གི་ མཚན་ ཉན་པ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ དང་ །_ འཆང་བ་ དང་ །_ ཀློག་པ་ དང་ །_ སྟོན་པ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ འདོན་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཆུབ་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ངན་སོང་ གསུམ་ དུ་ འགྲོ་བ་ དེ་ ནི་ གནས་མ་ ཡིན་ ཞིང་ གོ་སྐབས་ [20a]  མེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ དེ་དག་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འམ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སམ །_ གཤིན་རྗེ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ འགྲོ་བ་ དེ་ ནི་ གནས་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">མཚམས་མེད་པ་ བྱེད་པ་ དང་ །_ དམ་པ འི་ ཆོས་ སྤོང་བ འི་ གང་ཟག་ ནི་ མ་གཏོགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">དེ་ཡང་ ཆུང་ངུ་ མྱོང་ ཞིང་ མང་ དུ་ མྱོང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གི་ མཚན་ ཉན་པ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ དང་ །_ འཆང་བ་ དང་ །_ ཀློག་པ་ དང་ །_ སྟོན་པ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ འདོན་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཆུབ་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སྙིང་པོ་ ལ་ ཐུག་ གི་ བར་ དུ་ ནམ་ཡང་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">ནམ་ཡང་ མཚན་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">ནམ་ཡང་ གཟུངས་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">ནམ་ཡང་ དབང་པོ་ མ་ཚང་ བར་མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">ནམ་ཡང་ སྒྲ་དབྱངས་ ཤིན་ཏུ་ རྒྱས་པ་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">ནམ་ཡང་ རྔ་སྒྲ འི་ དབྱངས་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">ནམ་ཡང་ སྦྱིན་གནས་ དང་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">ནམ་ཡང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ གི་ མེ་ཏོག་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">ནམ་ཡང་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་སྡེ་ ཤིན་ཏུ་ རྒྱས་པ་ དང་ བྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ གནས་མ་ ཡིན་ ཞིང་ གོ་སྐབས་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ བུད་མེད་ གང་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གི་ མཚན་ ཉན་པ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ དང་ །_ འཆང་བ་ དང་ །_ ཀློག་པ་ དང་ །_ སྟོན་པ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ འདོན་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཆུབ་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ་ བུད་མེད་ ཀྱི་ དངོས་པོ་ ལན་ གཉིས་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ ནི་ གནས་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">སྨོན་ལམ་ གྱི་ དབང་ གིས་ ལེན་པ་ ནི་ མ་གཏོགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ གནས་མ་ ཡིན་ ཞིང་ གོ་སྐབས་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གི་ མཚན་ ཉན་པ་ དང་ །_ འཛིན་པ་ དང་ །_ འཆང་བ་ དང་ །_ ཀློག་པ་ དང་ །_ སྟོན་པ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ འདོན་པ་ དང་ །_ ཀུན་ ཆུབ་པ ར་ བྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ དེ་ རྒྱལ་པོས་ འཇིགས་ པར་ འགྱུར་བ འམ །_ རྐུན་པོ ས་ སམ །_ མེས་ སམ །_ ཆུས་ སམ །_ མ་རུངས་ [20b]  པས་ སམ །_ ཀླུ ས་ སམ །_ གནོད་སྦྱིན་ གྱིས་ སམ །_ དྲི་ཟ ས་ སམ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱིས་ སམ །_ མིས་ སམ །_ མི་མ་ཡིན་ པས་ འཇིགས་ པར་ འགྱུར་བ འམ །_ གང་ གིས་ ཀྱང་ གླགས་ རྙེད་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ ནི་ གནས་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ དྲག་པོ་ ནི་ མ་གཏོགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">དེ་ཡང་ ཆུང་ངུ་ མྱོང་ ཞིང་ མང་ དུ་ མྱོང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">དེ་ འཇིག་རྟེན་པ འམ །_ འཇིག་རྟེན་ ལས་ འདས་པ འི་ དོན་ གང་ཅི་ རྩོམ་ ཡང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">དེ་ དགེ་བ འི་ ཆོས་ རྣམས་ འཕེལ་བ་ ཉིད་ དུ་ འགྱུར་ གྱི །_ འགྲིབ་པ ར་ མི་འགྱུར་བ ར་ རེ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ འི་ ཚེ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ་ དེ་དག་ གི །_། མཚན་ རྣམས་ འཛིན་པ ར་ བྱེད་པ་ ནི །_། མི་ ཁོམ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">མྱུར་ དུ་ བཟང་འགྲོ ར་ འགྲོ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ མཉེས་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">སྟོན་ པ་ དེ་ མཐོང་ དད་ བྱེད་ ཅིང་ །_། འཇིག་རྟེན་ སྒྲོན་མ་ མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="89:2">མཆོད་པ་ བཟང་པོ་ བྱེད་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ གྲངས་མེད་ དུ །_། འཁོར་བ་ རྣམ་པར་ སྤོང་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">གང་ གིས་ འདྲེན་ རྣམས་ མཐོང་ འགྱུར་བ འི །_། དྲི་མེད་ མིག་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ སྦྱོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">འཇིག་ རྟེན་ མགོན་པོ་ དེ་དག་ གི །_། མཚན་ རྣམས་ སུ་ཞིག་ འཛིན་བྱེད་པ །_། དེ་ ནི་ གང་ དང་ག ར་ སྐྱེས་པ ར །_། འཇིག་རྟེན་ ཕྱག་ བྱ འི་ འོས་ སུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">དེ་ ཡི་ གཟུགས་ མཚན་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས །_། ཕྱུག་པོ འི་ ཁྱིམ་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">དཔའ་ ཞིང་ སྦྱིན་པ འི་ བདག་པོ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">སེར་སྣ་ མེད་ ཅིང་ ལྷུག་ པར་ གཏོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ འཛིན་པ །_། བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ མང་པོ ར་ ནི །_། ལྷ་ ཡི་ ཙན་དན་ དམར་པོ་ ཡི །_། དྲི་ངད་ ཁ་ ནས་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">དྲང་སྲོང་ ཆེན་པོ་ དེ་དག་ གི །_། མཚན་ རྣམས་ བུད་མེད་ ཐོས་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">བུད་མེད་ དངོས་པོ་ རྣམ་ སྤངས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">སྐྱེས་བུ་ མཁས་པ ར་ རེད་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ འཛིན་པ །_། ཕ་ དང་ མ་ དང་ སྤུན་ རྣམས་ དང་ །_། མཛའ་བཤེས་ ཉེ་དུ འི་ ཚོགས་ རྣམས་ ཀྱི །_། སྡུག་བསྔལ་ ནམ་ཡང་ མཐོང་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ འཛིན་པ །_། དེ་ [21a]  དང་ དེ་དག་ འཇིག་རྟེན་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">འདབ་མ་ སྟོང་ཕྲག་ བྱེ་ ལྡན་པ འི །_། རིན་ཆེན་ པད་མ ར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ འཛིན་པ །_། སངས་རྒྱས་ ཞིང་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ དུ །_། ནམ་མཁའ་ ལས་ ནི་ འགྲོ་བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="103:2">འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ་ སངས་ རྒྱས་ ཞིང་ །_། རྣམ་པར་ དག་པ་ མཐོང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ འི་ དྲུང་ དག་ ཏུ །_། ཟབ་མོ འི་ ཆོས་ ནི་ ཉན་ བྱེད་ ཅིང་ །_། ཇི་ལྟ ར་ ཐོས་པ་ ཆུད་ མི་ གསོན །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ འཛིན་པ །_། དེ་དག་ ལ་ ནི་ སྡིག་ཅན་ བདུད །_། ནག་པོ འི་ རྩ་ལག་ སྡེར་ བཅས་པ ས །_། ནམ་ཡང་ གླགས་ རྙེད་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ འཛིན་པ །_། དེ་དག་ མཚོན་ གྱིས་ མི་ གསོད་ ཅིང་ །_། དུག་ དང་ མེས་ ཀྱང་ མ་ ཡིན་ ལ །_།</s>
    <s id="106:2">རྒྱལ་པོ་ དང་ ནི་ རྐུན་པོ་ ཡིས །_། དེ་དག་ གཙེ་བ ར་ བྱེད་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">ལྷ་ དང་ ཀླུ་ དང་ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_། དྲི་ཟ་ ལྟོ་འཕྱེ་ ཆེ་ རྣམས་ ཀྱིས །_། གླགས་ ཀྱང་ རྙེད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">སངས་རྒྱས་ འདི་དག་ མི་མཆོག་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">དཔལ་ གྱི་ སྙིང་པོ་ འབྲུག་ གི་ རྒྱལ །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">མཛངས་པ་ བག་ ཡོད་ གྱུར་ ནས་ ནི །_། མཁས་ མི་ སུ་ཞིག་ མཚན་ མི་ འཛིན །_།</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">འཇིག་རྟེན་ མགོན་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི །_། མཚན་ རྣམས་ འདི་དག་ སུ་ ཉན་པ །_། མི་ དེ་དག་ ནི་ ཆོ་ག ས་ ཉན །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">གྲགས་ ལྡན་ རྣམས་ ཀྱི་ མཚན་ ཐོས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">དེ་དག་ དཔའ་ ཞིང་ ཤེས་རབ་ ཆེ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">འཇིག་རྟེན་ མི་མཆོག་ སངས་རྒྱས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ དང་ །_ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་དག་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">འཕགས་པ་ སངས་རྒྱས་ བརྒྱད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།_།།_</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ ཛི་ན་མི་ཏྲ་ དང་ །_ སུ་ རེནྡྲ་བོ་ དྷི་ དང་ །_ ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོ་ཙཱ་བ་ བན་དེ་ ཡེ་ཤེས་ སྡེས་ ཞུས་ ཏེ་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།_།།</s>
    <s id="119:2">ཤློ་ ཀ་ དགུ་ བཅུ་ རྩ་ གཅིག །_།།</s>
  </p>
</text>
