<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V34][144b] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ བྷ་ ག་བ་ ཏཱི་ པྲཛྙཱ་ པཱ་ ར་ མི་ ཏཱ་ ཧྲྀ་ ད་ ཡ །_</s>
    <s id="1:2">བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:3">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ འི་ སྙིང་པོ །_</s>
    <s id="1:4">བམ་པོ་ གཅིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁབ་ ན་ བྱ་རྒོད་ ཕུང་པོ འི་ རི་ ལ །_ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ ཐབས་ཅིག་ [145a] ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དེ འི་ ཚེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཟབ་མོ་ སྣང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ ཀྱི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">ཡང་ དེ འི་ ཚེ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཕགས་པ་ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཟབ་མོ་ སྤྱོད་པ་ ཉིད་ ལ་ རྣམ་པར་ ལྟ་ ཞིང་ །_ ཕུང་པོ་ ལྔ་པོ་ དེ་དག་ ལ་ ཡང་ རང་བཞིན་ གྱིས་ སྟོང་པ ར་ རྣམ་པར་ ལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">དེ་ནས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཐུ ས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཕགས་པ་ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཟབ་མོ་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་པ ར་ འདོད་པ་ དེས་ ཇི་ལྟ ར་ བསླབ་པ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཕགས་པ་ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ གིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་ར་དྭ་ཏི འི་ བུ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ །_ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཟབ་མོ་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་པ ར་ འདོད་པ་ དེས་ འདི་ལྟར་ རྣམ་པར་ བལྟ་བ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ཕུང་པོ་ ལྔ་པོ་ དེ་དག་ ཀྱང་ རང་བཞིན་ གྱིས་ སྟོང་པ ར་ རྣམ་པར་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">གཟུགས་ སྟོང་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">སྟོང་པ་ཉིད་ གཟུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">གཟུགས་ ལས་ སྟོང་པ་ཉིད་ གཞན་མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">སྟོང་པ་ཉིད་ ལས་ ཀྱང་ གཟུགས་ གཞན་མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">དེ་བཞིན་ དུ་ ཚོར་བ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ དང་ །_ འདུ་བྱེད་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ རྣམས་ སྟོང་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྟོང་པ་ཉིད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">མཚན་ཉིད་ མེད་པ །_ མ་ སྐྱེས་པ །_ མ་ འགགས་པ །_ དྲི་མ་ མེད་པ །_ དྲི་མ་ དང་ བྲལ་བ་ མེད་པ །_ བྲི་བ་ མེད་པ །_ གང་བ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ གཟུགས་ མེད །_ ཚོར་བ་ མེད །_ འདུ་ཤེས་ མེད །_ འདུ་བྱེད་ རྣམས་ མེད །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ མེད །_ མིག་ མེད །_ རྣ་བ་ མེད །_ སྣ་མེད །_ ལྕེ་མེད །_ ལུས་མེད །_ ཡིད་ མེད །_ གཟུགས་ མེད །_ སྒྲ་མེད །_ དྲི་མེད །_ རོ་ མེད །_ རེག་བྱ་ མེད །_ ཆོས་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">མིག་ གི་ ཁམས་ མེད་ [145b] པ་ ནས་ ཡིད་ ཀྱི་ ཁམས་ མེད་ ཡིད་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ འི་ ཁམས་ ཀྱི་ བར་ དུ་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">མ་རིག་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">མ་རིག་པ་ ཟད་པ་ མེད་པ་ ནས་ རྒ་ཤི་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">རྒ་ཤི་ ཟད་པ འི་ བར་ དུ་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">སྡུག་བསྔལ་བ་ དང་ །_ ཀུན་འབྱུང་བ་ དང་ །_ འགོག་པ་ དང་ །_ ལམ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">ཡེ་ཤེས་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">ཐོབ་པ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">མ་ ཐོབ་པ་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">ཤཱ་རི འི་ བུ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཐོབ་པ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར །_ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ལ་ བརྟེན་ ཅིང་ གནས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སེམས་ ལ་ སྒྲིབ་པ་ མེད་པ ས་ སྐྲག་པ་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ལས་ ཤིན་ཏུ་ འདས་ ནས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ མཐ ར་ ཕྱིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">དུས་གསུམ་ དུ་ རྣམ་པར་ བཞུགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ །_ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ལ་ བརྟེན་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">དེ་ལྟ་བས་ན་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ འི་ སྔགས །_</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">རིག་པ་ ཆེན་པོ འི་ སྔགས །_</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">བླ་ ན་ མེད་པ འི་ སྔགས །_</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">མི་མཉམ་པ་ དང་ མཉམ་པ འི་ སྔགས །_</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">སྡུག་བསྔལ་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ ཞི་བ ར་ བྱེད་པ འི་ སྔགས །_</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">མི་ རྫུན་པ ས་ ན་ བདེན་པ ར་ ཤེས་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ འི་ སྔགས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="39:2">ཏདྱ་ ཐཱ །_ ག་ ཏེ་ ག་ ཏེ་ པཱ་ ར་ ག་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">པཱ་ ར་ སཾ་ ག་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">བོ་ དྷི་ སྭཱ་ ཧཱ །_</s>
    <s id="41:2">ཤཱ་རི འི་ བུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ ས་ དེ་ལྟ ར་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཟབ་མོ་ ལ་ བསླབ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ དེ་ལས་ བཞེངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཕགས་པ་ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ བྱིན་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་དེ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ་ དེ་དེ་ བཞིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">ཇི་ལྟ ར་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བསྟན་པ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ཟབ་མོ་ ལ་ སྤྱད་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་ར་དྭ་ཏི འི་ བུ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཕགས་པ་ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ དང་ །_ [146a] ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མ་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ འི་ སྙིང་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ བི་མ་ལ་ མི་ ཏྲ་ དང་ །_ ལོཙྪ་བ་ དགེ་སློང་ རིན་ཆེན་ སྡེས་ བསྒྱུར་ ཅིང་ །_ ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོ་ ཙྪ་བ་ དགེ་ བློ་ དང་ ནམ་མཁའ་ ལ་སོགས་ པས་ ཞུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།_།། དཔལ་ བསམ་ཡས་ ལྷུན་ གྱིས་ གྲུབ་པ འི་ གཙུག་ལག་ གི་ དགེ་རྒྱས་ བྱེ་མ་ གླིང་ གི་ རྩིག་ངོས་ ལ་ བྲིས་པ་ དང་ ཞུ་དག་ ལེགས་པ ར་ བགྱིས་ སོ །།</s>
  </p>
</text>
