<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">དེ་ནས་ ཡང་ རྣལ་འབྱོར་ སྤྱོད་པ་ ནང་ གི་ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་ ཞིང་ གནས་པ་ འདི་ལྟར་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ འི་ དེ་ ཁོ་ན་ཉིད་ མཐོང་བ་ དེས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ རྣམས་ ལ་ བརྟགས་ ཤིང་ འགྲོ་བ་ གཉིས་པ་ ལ་ ཡང་ བརྟགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འཁོར་བ་ མི་བཟད་པ་ ཡང་དག་པ་ ཇི་ལྟ་ བ་ བཞིན་ མཐོང་ སྟེ་ ཡིད་ ལ་ ཡང་ འཇོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">འདི་ལྟར་ དགེ་སློང་ དེ་ བདུད་ ཀྱི་ ཡུལ་ ན་ མི་ གནས་ ཤིང་ །_ དེ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ མཐའ་ ལ་ གནས་ ལ་ དེ འི་ སྤྲོ་བ་ མི་ ལྡོག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">འབྲས་བུ ར་ གྱུར་པ་ ས་ གཞན་ བཅོ་ལྔ་པ་ ལ་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དེ་ ཞུགས་པ་ དང་ ས་བླ འི་ གནོད་སྦྱིན་ དག་ དགའ་ ནས་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རྣམས་ ལ་ བསྙད་ དོ །_། དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་ རྣམས་ ལ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ་ རྣམས་ ལ འོ །_། སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ འཐབ་བྲལ་བ་ རྣམས་ ལ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">འཐབ་བྲལ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ དགའ་ལྡན་པ་ རྣམས་ ལ འོ །_། དགའ་ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ འཕྲུལ་དགའ་བ་ རྣམས་ ལ འོ །_། འཕྲུལ་དགའ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ གཞན་འཕྲུལ་ དབང་ བྱེད་པ་ རྣམས་ ལ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">དེ་ལྟ ར་ འདོད་པ འི་ ཁམས་ ཀྱི་ སྒྲ་ དག་ གཟུགས་ ཀྱི་ ཁམས་ སུ་ ཡང་ གྲག་པ་ ནས་ ཚངས་རིས་ ལ་སོགས་པ འི་ བར་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="8:2">འོད་གསལ་ གྱི་ བར་ རྣམས་ སུ་ སྒྲ་ གྲག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">འདི་ལྟར་ ཀྱེ་ ལྷ་ དག་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞིག་ དང་ །_ གྲོང་ མང་གེ་མོ་ ཞིག་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ ག་གེ་མོ་ ཞིག་ དང་ །_ གྲོང་རྡལ་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞིག་ དང་ །_ ཡུལ་ མང་གེ་མོ་ ཞིག་ ན་ མིང་ ག་གེ་མོ་ ཞིག་ ཅེས་བྱ་བ་ སྐྲ་ དང་ཁ་ སྤུ་ བྲེགས་ ནས་ གོས་ ངུར་སྨྲིག་ བགོས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">དད་པས་ ཁྱིམ་ ནས་ ཁྱིམ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ངོ་ །_། དེ་ བདུད་ ཀྱི་ གཞི་ དང་ ལྷན་ཅིག་ གནས་པ ར་ མི་ འདོད་ ལ་ དེ འི་ ཡུལ་ གྱི་ དངོས་པོ་ ཡང་ མི་ འདོད །_</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">བདུད་ ཀྱི་ སྡེ་ ནི་ འཇོམས་པ ར་ བྱེད །_ བདུད་ ཀྱི་ གཡོག་ ནི་ འཇིག་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">ཉོན་མོངས་པ འི་ རི་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ གཡོ་ བར་ བྱེད །_ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ལམ་ དུ་ ནི་ འཇུག་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">[314a] དེ འི་ འོད་ ནི་ རབ་ཏུ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ་ལྟ ར་ ས་ གཞན་ བཅོ་ལྔ་པ་ ལ་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ འོད་གསལ་ གྱི་ ལྷ་ རྣམས་ དགའ་ སྟེ །_ ལྷ་ གཞན་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_ འདི་ལྟར་</s>
    <s id="14:2">ཀྱེ་ ལྷ་ དག་ བདག་ཅག་ ནི་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་ སྟེ །_ གང་ བདུད་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ དམའོ །_། དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ མངོན་པར་ མཐོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">བདུད་ ཀྱི་ འཁོར་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཉམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཆུ་བོ་ ནི་ རབ་ཏུ་ འབབ་བོ །།_།།</s>
    <s id="16:2">མུ་སྟེགས་ ཀྱི་ མཚོ་ ནི་ རྣམ་པར་ སྐེམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">འདོད་ཆགས་ དང་ ཞེ་སྡང་ དང་ གཏི་མུག་ རྣམས་ ནི་ རབ་ཏུ་ རྩེ་ ཞིལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">ཆོས་མ་ ཡིན་པ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ ཞིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ རབ་ཏུ་ འཕེལ་ ལོ །_།</s>
    <s id="19:2">འཁོར་བ་ ནི་ འཇིག་ སྟེ །_</s>
    <s id="19:3">ཀྱེ་ དེ་དག་ བདག་ཅག་ གིས་ ཐོས་ ནས་ མཆོག་ ཏུ་ དག འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">དེ་ལྟ ར་ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒྲ་ འོད་གསལ་ གྱི་ ལྷ འི་ རིས་ ཀྱི་ བར་ དུ་ གཅིག་ ནས་ གཅིག་ ཏུ་ གྲག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">དགེ་སློང་ དེ་ བརྩོན་འགྲུས་ ནི་ བརྩམས་ སེམས་ ནི་ དགེ་ ཞིང་ མི་ གཡོ་ ལ་ བརྟན །_། གཡོ་མེད་ ཅིང་ དྲང་པོ འི་ རང་བཞིན་ ཅན་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">དེ་ལྟ ར་ དེ འི་ དགེ་བ འི་ སྒྲ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ གྱི་ སྔོན་ དུ་ འདྲེན་པ ར་ གྲག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འི་ ལས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཡང་དག་པ་ ཇི་ལྟ་ བ་ བཞིན་ ཤེས་ ཤིང་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ འཁོར་ བརྒྱ་ སུམ་ཅུ་ རྩ་ དྲུག་ གི་ ཚེ་རིང་བ་ དང་ ཚེ འི་ ལྷག་པ འི་ ཚད་ དང་ བཅས་པ་ དེ་ཡང་ ཡང་དག་པ་ ཇི་ལྟ་ བ་ བཞིན་ ཤེས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">འགྲོ་བ་ གཉིས་པ་ ལ་ ཡང་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ ཡི་དགས་ རྣམ་པ་ ཡོད་པ་ ཡང་ མདོ ར་ བསྡུ་ ན་ རྣམ་པ་ སུམ་ཅུ་ རྩ་ དྲུག་ ཡོད་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">རིམ་པ ར་ འཁོད་པ འི་ དེ་དག་ གི་ དེ་ ཁོ་ན་ཉིད་ ལ་ རྟོག་ སྟེ །_ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ དུད་འགྲོ འི་ རྣམ་པ་ བྱེ་བ་ སུམ་ཅུ་ རྩ་ བཞི་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">འདི་ལྟར་ འགྲོ་བ་ ལྔ་ དག་ ནི་ སེམས་ ཀྱི་ ཁ་ ན་ ལས་ཤིང་ རག་ ལུས་པ་ ཡིན་ ལ་ ཕལ་ཆེ ར་ ཀུན་ ཀྱང་ ཆ་བྱད་ དང་ གཟུགས་ དང་ འགྲོ་བ་ དང་ཁ་ ཟས་སྣ་ ཚོགས་ འཆང་བ །_</s>
    <s id="26:2">འཐུན་པ་ དང་ མི་ འཐུན་པ་ དང་ །_ སྡང་བ་ དང་ མི་ སྡང་བ་ དང་ །_ བཤེས་པ་ དང་ མི་ བཤེས་པ་ དང་ །_ ལྷན་ཅིག་ སྤྱོད་པ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ མི་ སྤྱོད་པ འི་ རིགས་ཅན་ དག་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">དེ་དག་ [314b] གི་ ནང་ ནས་ འདབ་མ་ ཡོད་པར་ གྱུར་པ་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ རི་ དག ས་ ཀྱི་ ཚོགས་ དང་ བྱ འི་ ཚོགས་ བྱ་རོག་ དང་ ངང་པ་ ལ་སོགས་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">འཐུན་པ་ དང་ མི་ འཐུན་ པར་ གྱུར་པ་ དག་ ནི་ འདི་ལྟར་ ཝ་ དང་ །_ ཁྱི་ ལྟ་བུ་ སྟེ་ དེ་ ལ་སོགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སྡང་བ་ དང་ མི་ སྡང་བ་ དག་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ བྱ་རོག་ དང་ །_ འུག་པ་ དང་ །_ རྟ་ དང་ །_ མ་ཧེ་ དང་ །_ སྦྲུལ་ དང་ ནེའུ་ལེ་ ལ་སོགས་པ་ ལྟ་བུ་ དག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">དེ་ ལ་ སྲོག་ཆགས་ དག་ ལས་ གང་ གིས་ ཆ་བྱད་ དང་ །_ གཟུགས་ དང་ །_ འགྲོ་བ་ དང་ །_ ཁ་ཟས་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན འདི་ལྟར་ སྲོག་ཆགས་ དག་ སེམས་ སྣ་ཚོགས་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ དག་ རག་ ལས་པ་ དང་ །_ ལས་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ བྱེད་ དེ །_ དེ་དག་ གི་ འགྲོ་བ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ འགྱུར་ ཞིང་ཁ་ ཟས་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">དེ་ ལ་ གང་ འཐུན་པ་ དང་ མི་ འཐུན་པ འི་ རྒྱུ་ གང་ཡིན་</s>
    <s id="32:2">སྙམ་ ནས་ དེ་དག་ གི་ ལས་ ལ་ རྣམ་པར་ དཔྱོད་ དེ་དེ ས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ མིར་ གྱུར་པ་ གང་ གིས་ ལྟ་བ་ ལོག་པ འི་ བསྟན་བཅོས་ བརྗོད་ ལ་ མཁས་པ་ ང་རྒྱལ་ཅན་ གཉིས་ པས་ ཀྱང་ བསྟན་བཅོས་ ངན་པ་ གཉིས་པ་ བརྗོད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">དེ་ གཉིས་ ཀྱི་ ཐོས་པ་ དེ་དོན་ མེད་པ་ དང་ །_ བདེ་བ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ བདེ་འགྲོ ར་ འགྲོ་བ་ མ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">བསྟན་བཅོས་ ངན་པ་ དང་ རྒྱུ་ ངན་པ་ དང་ ལྟ་བ་ ངན་པ འི་ མཐའ་ དེ་ གཉིས་ ཀྱིས་ ཕན་ཚུན་ དགའ་བ ར་ བྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">དེ་ གཉིས་ ཤི་ ནས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">གལ་ཏེ་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ན་ དེ འི་ ཚེ་ འཐུན་པ་ དང་ མི་ འཐུན་པ འི་ རྒྱུས་ ཕན་ཚུན་ རབ་ཏུ་ སྡང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ སྦྲུལ་ དང་ །_ ནེའུ་ལེ་ དང་ །_ རྟ་ དང་ །_ མ་ཧེ་ དང་ །_ བྱ་རོག་ དང་ །_ འུག་པ་ དག་ ལྟ་བུ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ་ རྒྱུ་ གང་ དང་ལ ས་ གང་ གིས་ དུད་འགྲོ་ དག་ ལྷན་ཅིག་ སྤྱོད་པ འི་ གྲོགས་ སུ་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འཁོར་བ་ ལ་ མངོན་པར་ ཆགས་པ འི་ སྦྱིན་བདག་ གང་ གིས་ འདི་ལྟར་ ལས་ འདི ས་ ནི་ བདག་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ གཞན་དག་ ཏུ་ སྐྱེས་ ན་ ཡང་ ཁྱོད་ བདག་ གི་ ཁྱིམ་ཐབ་ [315a] ཏུ་ འགྱུར་ ཞིང་བདག་ ཀྱང་ ཁྱོད་ ཀྱི་ ཆུང་མ ར་ གྱུར་ཅིག་ སྙམ་ ནས་ སྦྱིན་པ་ བྱིན་ ན</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ དུད་འགྲོ་ བདེ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">འདི་ལྟ་སྟེ་ ཤང་ཤང་ཏེའུ་ དང་ །_ ཐི་བ་ དང་ །_ ངུར་པ་ དེ་དག་ ལས་ ཡོངས་སུ་ བྱས་པ འི་ རྒྱུས་ འཁྲིག་པ་ ལ་ དགའ་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ཝ་ལ་ སོགས་པ འི་ མི་ འཐུན་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ་དེ་ དག་ ལས་ གང་ གིས་ ཝ་ དང་ །_ ཁྱི་ དག་ ཏུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན གང་ གིས་ མཁས་པ་ དང་ སྡོམ་པ་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཁ་ཟས་ ཞིམ་པོ་ ཕྲོགས་ ཤིང་ དུས་ རྟག་ ཏུ་ འདོད་པ ར་ སེམས་ ལ །_</s>
    <s id="42:2">བརྣབ་སེམས་ ཀྱི་ ཤས་ ཆེ་ ན་ དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ ཝ་ དག་ དང་ འཐབ་ འདོད་ ཅིང་ ཕན་ཚུན་ རབ་ཏུ་ རྩོད་པ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ རི་ དག ས་ རྣམས་ ལ་ བརྟགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ སྔོན་ མིར་ གྱུར་ ལ་ དུང་ དང་ རྔ་སྒྲ་ དག་ གིས་ སྦུངས་ བྱེད་པ་ གང་ གིས་ གྲོང་ དང་ གྲོང་ཁྱེར་ དང་ ཚོང་རྡལ་པ་ དག་ བསྐྲད་ ཅིང་ སྒྲ་ དེས་ ཕ་རོལ་ དག་ ལ་ འཇིགས་པ་ བསྐྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ ར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ རི་ དག ས་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">ལས་ དེ འི་ མཐུ ས་ སེམས་ རྟག་ ཏུ་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ ཇི་ལྟ ར་ གྲོང་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དང་ །_ ཚོང་རྡལ་པ་ དག་ བསྐྲད་ ནས་ དགོན་པ ར་ བྱས་པ་ དེ་བཞིན་ དུ་ དགོན་པ ར་ གནས་པ འམ །_ ནགས་ཚལ་ གྱི་ ནང་ དུ་ གནས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">དེ་ གལ་ཏེ་ མི་ རྣམས་ དང་ སྐལ་བ་ མཉམ་པ ར་ མིར་ སྐྱེས་ ན །_ ལས་ དེ་ དང་ རྒྱུ་ འཐུན་ པར་ དེ་ རྟག་ ཏུ་ སེམས་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར །_ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ ཞན་པ་ དང་ །_ སེམས་ རྨོངས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">དེས་ ཕྱོགས་ ཙམ་ དུ་ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ དྲ་བ་ མང་པོ འི་ དུད་འགྲོ ར་ འགྱུར་ ལ །_ དེ་ལྟ ར་ ལྷག་མ་ ཡང་ ལས་ ཀྱི་ མཐུ ས་ ཕན་ཚུན་ མི་ འཐུན་ [315b] པར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེས་པ་ དེ་དག་ ལས་ གང་ གིས་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ མིར་ གྱུར་པ་ ཆགས་པ་ གང་ གིས་ ཟབ་ དར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར །_ སྲིན་བུ་ རྣམས་ ཆུ འི་ ནང་ དུ་ སྐོལ་ བར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">དེ་དག་ བསྐོལ་བ་ ན་རྫུ ས་ ཏེ་ སྐྱེ་བ འི་ སྲིན་བུ་ གཙུག་ ཅེས་བྱ་བ་ གཞན་ བྱེ་བ་ ཚོགས་ དུ་མ་ དག་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">ཕྲ་མོ་ དེ་དག་ མཆོད་སྦྱིན་ བྱེད་པ ས་ མཆོད་སྦྱིན་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མེ ར་ སྲེག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ དུད་འགྲོ ར་ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེ་བ་ དར་ གྱི་ སྲིན་བུ་ ལ་སོགས་པ་ རྣམ་པ་ དུ་མ ར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ དུད་འགྲོ་ དྲོད་གཤེར་ ལས་ སྐྱེས་པ་ དེ་དག་ ལས་ གང་ གིས་ སྐྱེས་པ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ མི་ ངན་པ་ ལྟ་བ་ ལོག་པ་ གང་ གིས །_ ནོར་རྫས་ འདོད་པ འི་ ཕྱིར་ ཉ་ དང་རུ ས་ སྦལ་ དང་ སྲོག་ཆགས་ དྷུན་ དུ་ གསོད་པ་ དག་ས་ བརྐོས་ ནས་ འཇུག་ གམ །_</s>
    <s id="57:2">དེ་བཞིན་ དུ་ སྲམ་ དང་ བཅས་པ་ གཞན་དག་ ཀྱང་ ས་ བརྐོས་ ནས་ འཇུག་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="57:3">དེར་ སྲིན་བུ་ དྲོད་གཤེར་ ལས་ སྐྱེས་པ་ རྣམས་ སྐྱེས་ ལ་ དེ་དག་ མི་ ངན་པ་ དེས་ མཆོད་སྦྱིན་ གྱི་ ཕྱིར་ རམ །_ ནོར་རྫས་ འདོད་པ འི་ ཕྱིར་ གསོད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ སྲིན་བུ་ དྲོད་གཤེར་ ལས་ སྐྱེ་བ་ སྦྲང་བུ་ དང་ །_ ཤིག་ ལ་སོགས་པ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">སྐྱེ་གནས་ གཉིས་པ་ ལ་ ཡང་དག་པ་ གཞན་མ་ ཡིན་པ འི་ ལམ་ གྱིས་ ལྟ་བ་ དང་ བློ་གྲོས་ གཞན་མ་ ཡིན་པ་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ་ ཤིན་ཏུ་ ཞིབ་མོ ས་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ [316a] ཤེས་པ་ དེས །_ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
    <s id="61:2">ལས་ གང་ གིས་ དུད་འགྲོ་ སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ལ་ལ་ འཇིག་རྟེན་པ འི་ བསམ་གཏན་ ཐོབ་པ ས་ འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ རབ་ཏུ་ ཞི་བ་ ལས །_</s>
    <s id="62:2">གལ་ཏེ་ རྐྱེན་ ཞིག་ གིས་ ཞེ་སྡང་ སྐྱེས་ ལ་ དེ་ ཡིད་ ཀྱི་ ཉེས་པ ས་ ཡུལ་ འཇིག་པ ར་ བྱེད་ ན</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ །_ དུད་འགྲོ་ སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེ་བ་ བྱ་རྒོད་ དང་ །_ ཁྭ་ ལ་སོགས་པ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ །_ གལ་ཏེ་ མི་ རྣམས་ དང་ སྐལ་བ་ མཉམ་པ ར་ མིར་ སྐྱེས་ ན །_ དེ་ རྟག་ ཏུ་ ཁྲོ་ ཞིང་ འཇིགས་ པར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ལས་ གང་ གིས་ དུད་འགྲོ་ མངལ་ ནས་ སྐྱེ་བ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདོད་ཆགས་ ལ་ ཞེན་པ་ གང་ གིས་ གསེབ་ རྒོད་མ་ ལ་ གཏོང་བ་ དང་ །_ གླང་ ཁྱུ་པ་བ་ ལ་ གཏོང་བ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ ལ་ མེ་ གཏོང་བ་ དང་ །_ མི་ སྦྱར་པོ་ འོས་ མ་ཡིན་པ་ ལ་ བྱེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ །_ དུད་འགྲོ་ མངལ་ ནས་ སྐྱེ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ །_ གལ་ཏེ་ མི་ རྣམས་ དང་ སྐལ་བ་ མཉམ་པ ར་ མིར་ སྐྱེས་ ན །_ ལས་ དེ་ དང་ རྒྱུ་ འཐུན་ པར་ དེ་ འགྲོ་བ་ གསུམ་ པར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">དེ་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ དེས་ དུད་འགྲོ་ རྣམ་པ་ བཅུ་གཅིག་ ལ་ བརྟགས་ ན །_ དེ་ནས་ ཡང་ ཟས་ རྣམ་པ་ བཞི །_ ཁམ་ གྱི་ ཟས་ དང་ །_ ཡིད་ ལ་ སེམས་པ་ དང་ །_ རེག་པ་ དང་ །_ དགའ་བ་ རྣམས་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="71:2">ཟས་ རྣམ་པ་ བཞི འི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ རྗེས་སུ་ སེམས་ [316b] པར་ བྱེད་ དེ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ གིས་ ཚུལ་ ངན་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཆོམ་རྐུན་པ་ དག་ ལ་ ཁམ་ གྱི་ ཟས་ བྱིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">འདི་ལྟར་ འདི་ ཟོ་ ལ་ བདག་ གི་ དགྲ་ སོད་ ཅིག་ ཅེས་ བྱས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="72:2">ཁ་ཟས་ ལ་ བརྐམ་པ ས་ ཉམས་པ་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ དུ་ སྲོག་ བཅད་ ན་ དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ ལས་ དེ འི་ མཐུ ས་ དུད་འགྲོ་ ཁམ་ གྱི་ ཟས་ ཟ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ བ་ལང་ དང་ །_ མ་ཧེ་ དང་ །_ བོང་བུ་ དང་ །_ ཕག་ དང་ །_ ཁྱི་ དང་ །_ ཝ་ དང་ །_ རྔ་མོ་ དང་ །_ བལ་ གླང་ དང་ །_ རྟ་ དང་ །_ ལུག་ དང་ །_ རི་ དག ས་ དང་ །_ ར་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ སྲི་ མར་ དང་ །_ ཁྭ་ དང་ །_ བྱ་རྒོད་ དང་ །_ ངང་པ་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ ཏི་ ཏི་ བྷ་ དང་ །_ སྐྱར་མོ་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ རཱ་ མ་ དང་ །_ དགོ་བ་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ ཀུ་ རང་ ག་ དང་ །_ རི་ དག ས་ མོ་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ ཀ་ དམ་ བྷ་ དང་ །_ ནོར་བུ འི་ མཆུ་ དང་ །_ ཤང་ཤང་ཏེའུ་ དང་ །_ སྦྲུལ་ དག་ གནས་ ཚེར་མ་ ཅན་ དང་ །_ ངམ་གྲོག་ ལ་སོགས་པ་ མཐའ་ཡས་པ་ རྣམས་ སུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">ཕྱོགས་ དག་ ལ་ ཡང་ རབ་ཏུ་ དཔྱོད་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ རེག་པ འི་ ཟས་ ལ་ ཡང་ རྗེས་སུ་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེས་ བསྒོ་ ང་ ལས་ སྐྱེ་བ ར་ གཏོགས་ ཤིང་ འབྱུང་བ་ དག་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">བྱ་ དང་ །_ ཆུ་ ན་ གནས་པ་ དང་ །_ ཤུག་ ཏུ་ འབྲེལ་བ་ དང་ །_ རྒྱ་མཚོ འི་ འགྲམ་ ནས་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_། རྒྱ་མཚོ ར་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ སྦྲུལ་ དང་ །_ ཁུང་ ན་ གནས་པ་ ལ་སོགས་པ་</s>
    <s id="77:2">དེ་དག་ ལས་ གང་ གིས་ རེག་པ འི་ ཁ་ཟས་ ཟ་བ ར་ འགྱུར་ ཞིག་ གུ་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">དགེ་སློང་ དེ་ རྣམ་པར་ དཔྱོད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ གིས་ ཕ་རོལ་ དག་ ལ་ སྦྱིན་པ་ སྦྱིན་ ནོ་ སྙམ་ དུ་ བསམས་ ལ །_ མ་ སྨྲས་པ ར་ ཡིད་ ཀྱིས་ བྱིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">དེ་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ ན །_ དེ་ གལ་ཏེ་ ལན་ གྲངས་ གཞན་ ལ་ མྱོང་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ ལས་ ཀྱིས་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ན་ བསམ་པ་ འབའ་ཞིག་ གི་ ལས་ དེ་ [317a] ཉིད་ ཀྱི་ མཐུ ས །_ དེ་ རེག་པ འི་ ཟས་ དེ་ ཟ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">ཟས་ གསུམ་པ་ ཡིད་ ལ་ སེམས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེས་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ བདག་ཉིད་ འཚོ་བར་ བྱེད་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེ་བ་ ཉ་ དང་ །_ ཆུ་སྲིན་ མ་ ཀ་ར་ དང་ །_ ཀུམ་ བྷི་ ར་ དང་ །_ ན་ཀྲ་ དང་ །_ ཉ་ཕྱིས་ དང་ །_ དུང་ལ་ སོགས་པ འི་ སྒོ་ང་ ལས་ སྐྱེ་བ་ སྐྱེས་པ་ རྣམས་ ཡིད་ ལ་ སེམས་པ འི་ ཟས་ དེས་ འཚོ་བར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">གལ་ཏེ་ མ འམ །_ གལ་ཏེ་ ཕས་ རང་ གི་ བུ་ དྲན་ ན་ དྲན་པ་ དེས་ ཚིམ་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ དེ་ནས་ ཡང་ འཕེལ་བ ར་ བྱེད་ ཅིང་ འཚོ་བར་ བྱེད་ ལ་ཁ་ ཟས་ ཀྱི་ བྱ་བ་ ཡང་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">དེ་ལས་ གང་ གིས་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས་ དགེ་སློང་ དེ་ རབ་ཏུ་ དཔྱོད་ དེ་དེ ས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ བློ་ ཞན་ ཅིང་ ལས་ དང་ འབྲས་བུ་ དག་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ་ གང་ གིས་ གཞན་དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ ངས་ ཁྱོད་ ལ་ ཟླ་བ་ ཕྱེད་ དམ་ ཟླ་བ་ གཅིག་ ན་ ནོར་རྫས་ ཀྱི་ རྣམ་པ འམ །_ ཁ་ཟས་ ཀྱི་ རྣམ་པ འམ །_ ནོར་ གྱི་ དབྱིག་ གི་ རྣམ་པ་ ཆུང་ ཟད་ སྦྱིན་ ནོ་ ཞེས་ ཁ ས་ བླངས་ ལ་</s>
    <s id="84:2">དེ འི་ ཚིག་ དེ་ དབུལ་པོ་ དེས་ ཐོས་ ནས་ དགའ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ འདི་ལྟར་ སྦྱིན་བདག་ འདི ས་ བདག་ དབུལ་པོ་ ལ་ཁ ས་ བླངས་པ་ དེ་ བདག་ ལ་ སྦྱིན་པ ར་ བྱེད་ དོ་ སྙམ་ ནས །_ དེ་ ཡིད་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་ ནས་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཟླ་བ་ ཕྱེད་ དམ་ ཟླ་བ་ གཅིག་ གི་ དུས་ སུ་ དེ་ འོངས་ ནས་ དེ འི་ དྲུང་ དུ་ ཕྱིན་པ་ དང་ །_ མི་ ངན་པ་ དེས་ ཁ་ སྟོངས་པ ར་ བྱས་ ན</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དགའ་བ་ དང་ དགའ་བ་ མེད་པ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ ཀྱང་ གལ་ཏེ་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ན །_ འདི་ལྟར་ དེས་ དེ་ ལ་ བརྫུན་ བྱས་ ནས་ ཡིད་ དགའ་བ ར་ བྱས་པ་ དེ འི་ མཐུ ས་ དེ་ ཡིད་ ལ་ སེམས་པ འི་ ཟས་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">གལ་ཏེ་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ན །_ ལས་ དེ་ དང་ རྒྱུ་ འཐུན་ པར་ དེ་དེ འི་ བྲན་ ཉིད་ [317b] དུ་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཁ་ཟས་ བཞི་པ་ དགའ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ འདི་ལྟར་ དུད་འགྲོ འི་ ཡུལ་ ན་ དུད་འགྲོ་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཅན་ གྱི་ དགའ་བ འི་ ཟས་ ཀྱིས་ འཚོ་བ་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">ནགས་ ཁུང་ ན་ སྦྲུལ་པོ་ ཆེ་ ཨ་ ཛ་ ག་ ར་ ཞེས་པ་ དགའ་བ འི་ ཟས་ དང་ རླུང་ ཟ་ ཞིང་ འཚོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="90:2">སྲོག་ཆགས་ ག་ལ་ གོ་ ལི་ ཀ་ དང་ །_ རི་ ཞོལ་ གནས་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ གཞན་ ཡང་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">དེ་ ལ་ འོད་གསལ་ གྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དགའ་བ འི་ ཟས་ ནི་ གནོད་སེམས་ མེད་པ འི་ དགའ་བ འི་ ཟས་ ཀྱིས་ འཚོ་བ་ ཡིན་ གྱི་ དུད་འགྲོ འི་ དགའ་བ འི་ ཟས་ ནི་ འཁོན་ གྱི་ ལྟ་བ་ དང་ །_ འཁོན་ དམ་ དུ་ འཛིན་པ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">དེ་དག་ ལས་ གང་ གིས་ དེར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ཞེ་སྡང་ གི་ ཤས་ ཆེ་བ འམ །_ ཞེ་སྡང་ གི་ རང་བཞིན་ ཅན་ གང་ཡིན་པ་ སྟེ །_ འཁོན་ གྱི་ རྒྱུ་ དང་ འཐུན་པ་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ ཤས་ ཆེ་བ་ དེས་ སྲོག་གཅོད་ པར་ བྱས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">དེ་ འཁོན་ དང་ དགའ་བ འི་ གཞི་ ཡོད་པ་ དེས་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ན །_ དགའ་བ འི་ ཟས་ དང་ རླུང་ ཟ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">དེ་ གལ་ཏེ་ མི་ རྣམས་ དང་ སྐལ་བ་ མཉམ་པ ར་ མིར་ སྐྱེས་ ན །_ ལས་ དེ་ དང་ རྒྱུ་ འཐུན་ པར་ དེ་ རྟག་པ ར་ གློ་བུར་ དུ་ ཕ་རོལ་ དང་ །_ ལྷན་ཅིག་ རྒྱུ་ མེད་པར་ འཐབ་པ་ དང་ འབྲེལ་བར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ རྣམ་པ་ གཞན་ གྱིས་ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ མཐའ་ཡས་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ཡང་ ཆུ འི་ ནང་ ན་ རྒྱུ་བ་ དག་ ཇི་ལྟ ར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ བློ་ ཞན་ ཅིང་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ ཞན་པ་ སྐོམ་ གྱིས་ གདུངས་ བཞིན་ དུ་ འཆི་བ འི་ དུས་ བྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ ཆུ འི་ ནང་ ན་ རྒྱུ་ [318a] བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">དེ་བཞིན་ དུ་ ཉ འི་ སྐྱེ་གནས་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ནང་ ན་ གཅིག་པུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">དེ་ སྐོམ་ གྱིས་ གདུངས་ ནས་ སྲིད་པ་ བར་མ་ ལ་ ཆུ་ དེ་ མཐོང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">དོན་ དུ་ གཉེར་བ་ དེས་ ད་ནི་ བདག་ འདིར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས་ སེམས་བསྐྱེད་ མ་ ཐག་ ཏུ་ དེ་ཉིད་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">སྲིད་པ་ ནི་ རྒྱུ་ དང་ རྐྱེན་ གྱིས་ འབྱུང་ ལ་ སྲིད་པ འི་ ཡན་ལག་ ལ་ གནས་པ་ ནི་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">གང་དེ་ སྦྱིན་པ་ མ་ བྱིན་ ཞིང་ བསོད་ནམས་ མ་ བསྒྲུབས་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ དེས་ ཆུ་ རྟག་ ཏུ་ དྲོ་བ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ དེ འི་ ཁ་ ཡོངས་སུ་ སྐམ་པ ར་ འགྱུར་ ལ་ རེག་པ་བ་ ཚྭ་ དང་ འདྲ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ བྱ་ སྐམ་ས་ ལ་ རྒྱུ་བ་ དང་ །_ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ་ དག་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">ལས་ གང་ གིས་ བྱ་ དག་ བར་སྣང་ ལ་ འཕུར་ ཞིང་ ནམ་མཁའ་ རྟེན་ མེད་པ་ ལ་ རྟེན་པ ར་ བྱེད་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ རྫུ་འཕྲུལ་ ནི་ རྣམ་པ་ གསུམ་ སྟེ །_ འདི་ལྟ་སྟེ །_ མོས་པ ས་ བསྒྱུར་བ་ དང་ །_ ལུས་ ཀྱིས་ འགྲོ་བ་ དང་ །_ ཡིད་ ལྟར་ མགྱོགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">དེ་ ལ་མོ ས་ པས་ བསྒྱུར་བ་ ནི་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཅན་ དག་ གི་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">ཇི་ལྟ ར་ མོས་པ་ དེ་ལྟ ར་ འགྲོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="108:2">གལ་ཏེ་ ས འི་ ཁམས་ སུ་ རབ་ཏུ་ མོས་པ་ ན །_ དེ འི་ ཚེ་ ནམ་མཁའ་ ས འི་ ཁམས་ སུ་ མཐོང་ ནས་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་པ་ ལྟ་བུ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">ལུས་ ཀྱིས་ འགྲོ་བ་ ནི་ ཆོས་ཉིད་ ཀྱི་ ཁྱད་པར་ ལས་ གྱུར་པ་ སྟེ །_ བྱ་ རྣམས་ ལྟ་བུ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">ཡིད་ ལྟར་ མགྱོགས་པ་ ནི །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡིན་ ལ །_ ཡིད་ ཀྱིས་ ཇི་ལྟ ར་ གཟས་པ་ དེ་བཞིན་ དུ །_ གནས་ གཞན་ དུ་ ཕྱིན་པ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">དེ་ཡང་ ཁམས་ གསུམ་ གྱི་ ལས་ སོ་སོ འི་ བྱེ་བྲག་ གིས །_ དེ་ལྟ ར་ རྫུ་འཕྲུལ་ རྣམ་པ་ གསུམ་ དུ་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །།_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">[1b] ༄༅༅།_། འཕགས་པ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ །_ བམ་པོ་ ཉེར་ གཅིག་པ །_</s>
    <s id="112:2">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ཆུ་ དང་ །_ སྐམ་ས་ དང་ །_ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ བྱ་ རྣམས་ དང་ །_ རི་ དག ས་ ལ་སོགས་པ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="112:3">ཅིའི་ཕྱིར་ ན་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འི་ ས ར་ སྡུག་བསྔལ་ མྱོང་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འི་ ས་ ན་ དུད་འགྲོ་ སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ དང་ །_ སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ མ་ཡིན་པ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">དེར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་པ་ དེ་དག་ སྐྱེ་བ་ ན་ མེས་ སྲེག་ ཅིང་ བྱ་ ལུས་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ ཏུ་ འདུག་པ་ གཞན་ དེ་དག་ བདེ་བ ར་ མཐོང་ སྟེ །_ དེ་དག་ འདིར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ་</s>
    <s id="114:2">སྙམ་ དུ་ བསམས་པ་ དང་ །_ སེམས་བསྐྱེད་ མ་ ཐག་ ཉིད་ དུ་ བྱ་དེ་ [2a] རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ ཇི་ལྟ ར་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ སྔར་ བསྟན་པ་ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱ་དེ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ མ་ཡིན་པ་ དེ་ རྣམས་ ནི་ལ ས་ བྱས་ ཤིང་ བསགས་པ་ མི་ འདྲ་ ལ་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ ར་ གང་དང་གང་ དག་ འབྱུང་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ འཇིགས་པ་ ཆེན་པོ ར་ མཐོང་ སྟེ །_ སེང་གེ་ དང་ །_ སྟག་ དང་ །_ འུག་པ་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ མར་ཀོ་ ཏ་ ཀ་ དང་ །_ སྦྲུལ་ དང་ སྦྲུལ་ ཆེན་པོ་ འཇིགས་ འཇིགས་ ལྟར་ འདུག་པ་ ཆེན་པོ་ དག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་པ་ སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ ལ་ སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ མ་ཡིན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ གནོད་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">དེར་ སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ ལ་ལ ས་ ཀྱིས་ བསྐྱེད་པ འི་ དུད་འགྲོ་ སེམས་ཅན་ དུ་ བགྲང་བ་ མ་ཡིན་པ་ གཞན་དག་ གིས་ གནོད་པ ར་ བྱས་ ཀྱང་ །_ དེ་དག་ བདག་ཉིད་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་ མྱོང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ ཡི་དགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">ཡི་དགས་ ལུས་ བཀྲེས་པ་ དང་ སྐོམ་པ ས་ གདུངས་པ་ དེ་དག་ གི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ དུད་འགྲོ་ དག་ ལས་ གང་ གིས་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན་ རྣམ་པ་ སུམ་ཅུ་ རྩ་ དྲུག་ གང་ཡིན་པ་ རྣམས་ སུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">བྱར་ གྱུར་པ་ དེ་དག་ ནི་ མི་ཡུལ་ དུ་ བྱར་ གྱུར་ ལ་ དེ་དག་ གིས་ བྱ་ གཞན་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ བྱན་ ལག་ དང་ །_ ནེའུ་ལེ་ དང་ །_ བྱ་རོག་ དང་ །_ བྱ་རྒོད་ ལ་སོགས་པ་ དེ་དག་ གིས་ བསད་ ནས་ ཟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">དེ་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ ནས་ སྲོག་ བཅད་པ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ཡི་དགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ [2b] དུ་ བྱར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ ལུས་ བཀྲེས་པ་ དང་ སྐོམ་པ ས་ གདུངས་པ འི་ བྱར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">དེ་དག་ གི་ ཁ་ཟས་ ནི་ ཡི་དགས་ རྣམས་ ཀྱི་ མིག་ ཕྱུང་ ནས་ ཟ་ ལ་ གླད་པ་ ཡང་ འཐུང་ ངོ་ །_། གང་ གི་ ཚེ་ དེ་དག་ ཟ་བ་ ན །_ དེ འི་ ཚེ་ ཉེས་པ ར་ བྱས་པ འི་ ལས་ ཀྱིས་ རྐང་ དང་ གླད་པ་ དག་ ཤིན་ཏུ་ ཚ་ སྟེ །_ བ་ ཚྭ་ དང་ ཟངས་ བཞུས་པ་ ལྟ་བུ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">དེ་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ དེ་ ཡི་དགས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ བྱ་ འདུག་པ་ དག་ ལ་ བརྟགས་ ནས །_ འདི་ལྟར་ རྗེས་སུ་ བསྟན་པ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="124:2">ལས་ངན་ མི་དགེ་ ཚ་བ ས་ འདིར །_། རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཚ་བ་ སྟེ །_། གནོད་པ་ ཆེན་པོ་ བྱེད་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">དེ་ལྟ་བས་ན་ སྡིག་པ་ སྤོངས །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">སེར་སྣ ས་ ཉེ་བ ར་ ཤིན་ཏུ་ ཉམས །_། ཉེས་བྱས་ ལས་ ནི་ མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">སེར་སྣ ས་ ཉམས་པ འི་ སྐྱེ་བོ་ དག _། ཡི་དགས་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ སུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ བསྒྲུབས་ ནས་ སུ །_། གཅིག་ ལ་ གཅིག་ ནི་ ཁྲོ་བ་ དང་ །_། འཆིང་ ཞིང་ གསོད་ ལ་ ཟ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">དེ་ལྟ་བས་ན་ གཏི་མུག་ སྤོངས །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">གཏི་མུག་ གིས་ ནི་ ཉམས་པ འི་ སེམས །_། ཚུལ་ཁྲིམས་ སྦྱིན་པ་ རྣམ་ སྤོང་བ །_།</s>
    <s id="130:2">བྱིས་པ་ སྲེད་པ ས་ བསླུས་པ་ དག _། དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དག་ ཏུ་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">རུང་ དང་ མི་ རུང་ མི་ ཤེས་ ལ །_། བཟའ་ དང་ མི་ བཟའ་ དེ་བཞིན་ ཏེ །_། དོན་ དང་ དོན་ མིན་ ཕྱི་རོལ་ གང་ །_།</s>
    <s id="131:2">ཆོས་ དང་ ཆོས་ མིན་ འགལ་བ ར་ བྱེད །_། དབང་པོ་ ལྔ་ ནི་ བླུན་ ཞིང་ རྨོངས །_། མི་ རྣམས་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">དེ་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ དེ་ དུད་འགྲོ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ཆུང་ ཟད་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ དེ་ལྟ ར་ ལས་ ཀྱི་ ལུ་གུ་རྒྱུད་ ཀྱིས་ ཚེ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ ར་ ཉེ་བ ར་ སྦྲེལ་བ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">དེ་ལྟ ར་ སྡུག་བསྔལ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ འི་ སྡུག་བསྔལ་ གྱི་ ཀླུང་ གིས་ སྦྲེལ་ ཅིང་ དུད་འགྲོ ར་ མངོན་པ འི་ ལས་ དུ་མ་ དང་ །_ རྒྱུ་ དང་ རྐྱེན་ དུ་མ་ དག་ གིས་ བསམ་པ་ ཕན་ཚུན་ འབྲེལ་པ་ དག་ ནི་ གང་ རྒྱ་མཚོ་ དཔག་ཚད་ བཅུ་ ཡོད་པར་ འཁོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">ཉ་ དང་ ཆུ་སྲིན་ མ་ ཀ་ར་ དང་ །_ ཉ་ མིད་ དང་ །_ ཆུ་སྲིན་ ན་ཀྲ་ དང་ །_ དུང་ གནས་པ་ དག་ གིས་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ འཇིགས་ པར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">དེ་དག་ རྨོངས་པ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ འདོད་ཆགས་ སྤྱོད་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ རྒྱུ་ དེས་ རུང་བ་ དང་ མི་ རུང་བ་ མངོན་པར་ [3a] མི་ ཤེས་པ ས །_ དེ འི་ ཕྱིར་ རྒྱ་མཚོ འི་ གནས་ ཟབ་མོ ར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="135:2">བ་ ཚྭ འི་ ཆུ་ ཡིས་ བསྐོལ་བ །_ རྟག་ ཏུ་ སྐོམ་པ ས་ མངོན་པར་ གདུངས་པ་ དག་ ཕན་ཚུན་ གསོད་པ འི་ རྣམ་པ ས་ འཇིགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">རྒྱ་མཚོ་ བར་མ་ ན་ གནས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ནི་ ཞེ་སྡང་ སྤྱོད་པ་ དག་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">དེ་དག་ ལྷག་པ ར་ ཞེ་སྡང་ གི་ རྒྱུས་ རྒྱ་མཚོ འི་ བར་མ་ དཔག་ཚད་ སྟོང་ ཡོད་པ་ དེར་ ཀླུ་ རྣམས་ སུ་ སྐྱེ་ ཞིང་ རྟག་ ཏུ་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">ཀླུ་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ ཁྲོ་བ་ དག་ སྐྱེད་ ཅིང་ སེམས་ ཁྲོས་པ ས་ འཁྲུགས་ ནས་ ཕན་ཚུན་ དུག་ གཏོང་བ ར་ བྱེད་ ལ །_ རྟག་ ཏུ་ གནོད་པ ར་ སེམས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">དེ་དག་ གི་ གནས་ ནི་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ཞེས་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">དེ་ ལ་ དཔག་ཚད་ སུམ་ སྟོང་ ཡོད་ ལ །_ གནས་ དེ་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཤིན་ཏུ་ གང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">གནས་ དེ་ རྣམས་ ན་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རྣམ་པ་ གཉིས་ གནས་ ཏེ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">དེ་དག་ མི འི་ འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བདེ་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_ གནོད་པ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">གནས་ དེ འི་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ གང་ དུ་ གནས་པ་ དེར་ ཀླུ འི་ རྡུལ་ དག་ མི་ འབབ་བོ །_། གང་ དུ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ དག་ གནས་པ་ དེར་ ཀླུ འི་ རྡུལ་ དག་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ དེ་ཡང་ བྱེ་མ་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ འདྲ་ ལ་མགོ་ ལ་ འབབ་བོ །_།</s>
    <s id="143:2">དེས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ དེ་དག་ ཀུན་ གྱི་ གནས་ རབ་ཏུ་ སྲེག་པ ར་ བྱེད་ ལ །_ དེས་ ཀླུ འི་ བུ་སྨད་ དུ་ གཏོགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྲེག་པ ར་ བྱེད་ དེ དེ་ནས་ ཡང་ འབྱུང་བ ར་ བྱེད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཀླུ འི་ རྡུལ་ གྱི་ རྒྱུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ལས་ ལ་ རྗེས་སུ་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ལས་ གང་ གིས་ ཀླུ་ དེ་དག་ གི་ རྡུལ་ དུ་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
    <s id="144:2">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ཁྲོ་བ ས་ ཟིལ་ གྱིས་ ནོན་ ཅིང་ བུས་པ འི་ བློ་ ཅན་ ནམ །_ རྨོངས་པ འི་ བློ་ ཅན་ གང་ གིས་ དགེ་འདུན་ གྱི་ གཙུག་ལག་ཁང་ ངམ །_ གྲོང་ ངམ །_ གྲོང་ཁྱེར་ རམ །_ གྲོང་རྡལ་ མེས་ བསྲེགས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ [3b] འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">དེ་ནས་ ཐར་ ནས་ དུད་འགྲོ་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ་ སྔོན་ མེས་ བསྲེགས་པ འི་ ཉེས་པ འི་ རྒྱུ་ དེས །_ དེ་ ལ་ འབབ་པ འི་ ཕྱིར་ ཀླུ འི་ རྡུལ་ འབབ་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ དེ་ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">ལས་ གང་ གིས་ ཀླུ་ རྣམས་ ལ་ ཀླུ འི་ བྱེ་མ་ མི་ འབབ་ ཅིང་ ལས་ གང་ གིས་ དེར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ མུ་སྟེགས་ སུ་ གྱུར་ ཅིང་ འཇིག་རྟེན་པ འི་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ འི་ ཚུལ་ ཅན་ ཡིན་ ལ །_ དེ་ སྦྱིན་པ་ ཚེར་མ་ དང་ བཅས་པ་ ཡང་ བྱིན་ ན །_ སྔ་མ་ བཞིན་ ཚེར་མ་ བདུན་ གྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ལ །_</s>
    <s id="148:2">ཁྲོས་པ ས་ ཀྱང་ བསྒྲིབས་ ནས་ འདི་ལྟར་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྨོན་ལམ་ བཏབ་ ན</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ གྱི་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">དེར་ སྐྱེས་ ནས་ ཀྱང་ ཧ་ཅང་ ཁྲོ་བ འི་ རང་བཞིན་ ཅན་ དུ་ མི་ འགྱུར་ ལ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">དེ་ ལ་ ཀླུ འི་ རྡུལ་ དེ་ མི་ འབབ་ ཅིང་ མགོ་ ལ་ ཡང་ མི་ འབབ་བོ །_།</s>
    <s id="151:2">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ ལས་ གང་ གིས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ གནས་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ན །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཀླུ་ དེ་དག་ རྣམ་པ་ དུ་ཡོད །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ དེ་དག་ རྣམ་པ་ དུ་ཡོད་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ དུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ གནས་པ་ དེར་ ནི་ རིན་པོ་ཆེ འི་ ར་བ ས་ བསྐོར་ ཅིང་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ འབྱུང་ ལ །_</s>
    <s id="152:2">ཀུན་ ནས་ འོད་ འབྱུང་ སྟེ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ འབབ་ཆུ་ དང་ །_ ཨུད་པ་ ལ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ནི་ སྐྱེ །_</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">བདུད་རྩི འི་ ཁ་ཟས་ ལ་ ནི་ ཟ །_ རྟག་ ཏུ་ བདེ་བ་ ལ་ ནི་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">ལུས་ མེ་ཏོག་ དང་ །_ ཕྱེ་མ་ དང་ །_ བྱུག་པ ས་ ནི་ བརྒྱན །_</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">མགོ་ སྦྲུལ་ དུ་ འདུག་པ་ ཁོ་ན ར་ ཟད་ ལ །_ གཞན་ དུ་ ན་ འདོད་པ འི་ གཟུགས་ཅན་ དུ་ འགྱུར་ ཏེ །_ གང་ དུ་ རབ་ཏུ་ འགྲོ་བ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_ གང་ དུ་ རྣམ་པར་ རྒྱུ་བ ར་ འདོད་པ་ དེར་ སོ་སོ ར་ གནས་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">དེ་ ལ་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འདི་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡིན་ ཏེ །_ འདི་ [4a] ལྟ་ སྟེ །_ མགོ་ བདུན་པ་ དང་ །_ གླང་པོ འི་ གདོང་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ དེ་བཞིན་ དུ་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བཟང་ལྡན་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ སྐྱེད་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ མི་ འཇོམས་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ སྤྲིན་ ཕྲེང་ ཅན་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཁྱིལ་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཀུན་འགྲོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འདི་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">དེ་ རྣམས་ ནི་ ལོ་ལེགས་ པར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་དུ ས་ སུ་ འབབ་པ འི་ ཆར་ མི་ ཉུང་བ ར་ བདེ་བ ར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ ལ །_ དུས་ མ་ཡིན་པ ར་ འབྱུང་བ འི་ སེར་བ་ དང་ །_ སྤྲིན་ དང་ །_ རླུང་ དག་ གཏོང་བ ར་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ དགེ་འདུན་ ལ་ དད་ ཅིང་ དད་པས་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་གདུང་ སྲུང་ ལ །_</s>
    <s id="160:2">ཀླུ འི་ རྡུལ་ དང་ བྲལ་བ ས་ ཤིན་ཏུ་ བདེ་བ་ ཡིན་ ནོ །_། དེ་ཡང་ མི འི་ གནས་ བཞི་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དང་ །_ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ དང་ །_ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ དང་ །_ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ རྣམས་ སུ་ ཆར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">གང་ གི་ ཚེ་ དགེ་སྦྱོང་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ་ དག་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཆོས་ ཀྱི་ བྱེ་བྲག་ གིས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">དེ འི་ ཚེ་ ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ དེ འི་ ཚེ་ལོ་ ལེགས་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ དྲི་ དང་ རོ་ ཁ་དོག་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">འགྲོ་བ་ དང་ །_ དུག་ དང་ །_ རླུང་ གཞན་ གྱིས་ གནོད་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="164:2">འབྲས་བུ་ བཟང་པོ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ཉི་མ་ དང་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དག་ གིས་ གནོད་པ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ནི་ ཀླུ འི་ གདུག་པ་ དང་ རླུང་ དག་ གཏོང་བ ར་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ སྲོག་ གི་ བར་ཆད་ ནི་ རྒྱུ་ བཞི ས་ བྱེད་ དེ །_ འདི་ལྟ་སྟེ །_ ལོ་ཉེས་ དང་ །_ མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུགས་པ་ དང་ །_ དུག་ དང་ །_ རླུང་ གིས་ རེག་པ་ དང་ །_ ཆུ འི་ ཉེས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">དེ་ ལ་ གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ [4b] དག་ འབྱུང་ ན །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཀླུ་ དེ་དག་ སྟོབས་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">དེ་དག་ སྤྲིན་ ངན་པ་ དག་ སྤྲུལ་པ ར་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ །_ དེ་དག་ སྤྲིན་ ངན་པ་ དང་ འདུ་བ ར་ མི་ བྱེད་ ལ །_ རླུང་ ངན་པ་ དག་ གཏོང་བ ར་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">དེ་ ཆུ་བོ་ དག་ ལ་ གནོད་པ ར་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ ཆུ་ བཟང་པོས་ འབྲུ་ རྣམས་ ལེགས་པ ར་ སྐྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">མེ་ཏོག་ དང་ འབྲས་བུ་ དག་ རོ་ བྲོ་བ་ དང་ །_ མདོག་ བཟང་བ་ དང་ །_ དྲི་ དང་ རོ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ ར་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">དེས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ དགའ་བ ར་ བྱེད་ ལ །_ ནད་ དག་ དང་ བྲལ་ ཞིང་ཁམས་ རྣམས་ སྟོབས་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">དེ་དག་ ཡང་ ལས་ ལེགས་པ་ དག་བྱེད་ ལ །_ དེ་དག་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་ གི་ འབྲས་བུ་ ཡང་ འབྲུ་ རྣམས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">དེ་ལྟ ར་ རིམ་གྱིས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ལ །_ ཀླུ་ དག་ གཅེས་སྤྲས་ སེམས་པ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ སོ་སོ ར་ ཤེས་པ ར་ བྱས་ ནས །_ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ གླིང་ ལ་ རྗེས་སུ་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ དག་ ཇི་ལྟ ར་ ཀུན་ ཏུ་ སྲུང་བ ར་ བྱེད་ ཅིག་ གུ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">གླིང་ དེར་ མི་ ཡིད་ ཤིན་ཏུ་ འཇམ་པ་ དག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="176:2">དེ་དག་ ལ་བར་ ཆད་ གཅིག་ འབྱུང་བ་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ་ ཆུ་ རྙོག་པ་ ཅན་ ཡིན་ ཏེ །_ དེས་ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ མི་ རྣམས་ དུས་ ཉེ་བ ར་ འདུམས་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ དེ་དག་ སྤྲིན་ ལྡང་བ ར་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ ངམ་གྲོག་ དང་ །_ གཡང་ས་ དང་ རི་བོ་ མི་བཟད་པ་ རྣམས་ ལ །_ དེ་དག་ ཆུ་ རྙོག་པ་ ཅན་ མི་ འབེབས་ ལ །_ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ མཐུ ས་ ཆུ་ རྙོག་པ་ མེད་པར་ བྱས་པ ས །_ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ མི་ རྣམས་ བདེ་བ ར་ གནས་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ གླིང་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">ཀྱེ་མ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ ཀླུ་ དག་ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ གླིང་ བདེ་བ ར་ བྱ་བ་ ལ་ ཇི་ལྟ ར་ འབད་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ ཀྱི་ མི་ རྣམས་ ལ་ གློག་ གི་ འཇིགས་པ་ དང་ །_ སྒྲ འི་ [5a] འཇིགས་ པས་ བར་ཆད་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">དེ་དག་ གང་ གི་ ཚེ་ གློག་ མཐོང་བ་ དང་ །_ སྒྲ་ ཐོས་པ་ དེ འི་ ཚེ་ སེམས་ ཤིན་ཏུ་ འཇམ་པ་ དག་ ལ་ ནད་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">གང་ གི་ ཚེ་ དེར་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ དག་ སྒྲ་ ཡང་ མི་ འབྱིན །_ གློག་ ཀྱང་ མི་ གཏོང་ སྟེ །_ དེ འི་ ཚེ་ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ ཀྱི་ མི་ རྣམས་ ལ་ ནད་ འབྱུང་བ ར་ མི་ བྱེད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ གནོད་པ་ ལ་ རྗེས་སུ་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">ཀྱེ་མ་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ མི་ རྣམས་ ལ་ གནོད་པ་ ཇི་ལྟ ར་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་པ་ རྣམས་ ལ་ རླུང་ གྲང་མོ ས་ གནོད་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">སྤྲིན་ ནག་པོ ས་ གནོད་པ་ དང་ །_ རླུང་ གྲང་མོ ས་ མེ་ཏོག་ དེ་དག་ ཞུམ་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ དྲི་ མི་ ཞིམ་པ ར་ འགྱུར །_ དེ་ནས་ དེ་དག་ ཡིད་ མི་ དགའ་བ་ སྐྱེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">སྤྲིན་ ནག་པོ འི་ རྐྱེན་ གྱིས་ བྱ་ དག་ སྐད་ མི་ སྙན་པ་ འབྱིན་ ལ །_ པི་ བང་ དང་ །_ རྫ་རྔ འི་ སྒྲ་ ཡང་ མི་ སྙན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">རི་ ཀུན་ ཏུ་ སྣང་བྱེད་ ལ་སོགས་པ་ ལ་ གནས་པ་ རྣམས་ ལ །_ དེ་ལྟ ར་ ཀླུ ས་ བྱས་པ་ དག་ གིས་ གནོད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ རླུང་ གྲང་མོ་ དག་ འབྱུང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ ལ །_ སྤྲིན་ ནག་པོ་ ཡང་ འབྱུང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">དེ་ལྟ ར་ མི འི་ གནས་ བཞི་ དག་ ལ་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ རྣམས་ བདེ་བ་ སྒྲུབ་པ ར་ བྱེད །_ ཕན་པ་ སྒྲུབ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">ལས་ གང་ གིས་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ ར་ མི་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ཇི་ལྟ ར་ ཀླུ འི་ གནས་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ན །_ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བསྒྱིངས་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནག་པོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ [5b] རྒྱལ་པོ་ ཧུ་ ལུ་ ཧུ་ ལུ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">དེ་དག་ རྒྱ་མཚོ་ བར་མ་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ན་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ གི་ མཐུ་ ཇི་ལྟ་བུ་ ཡིན་ སྙམ་ ནས །_ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ གི་ ཚེ་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ མི་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཀླུ་ དེ་དག་ གི་ དབང་ དུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">དེ འི་ ཚེ་ དེ་དག་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ སེམས་ གདུག་ ཅིང་ ལུས་ ལས་ དུག་ མང་པོ་ འབྱུང་བ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">དེ་དག་ སྤྲིན་ ངན་པ འི་ ནང་ ན་ རྒྱུ་ ཞིང་ དུག་ གི་ ཤིང་ ལྗོན་པ་ འབྱུང་བ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">དེ་དག་ གིས་ རླུང་ མ་ རུང་བ ར་ བྱེད །_ རླུང་ དེས་ ཆུ་མ་ རུང་བ ར་ བྱེད །_ ཆུ་མ་ རུང་བ ར་ བྱས་པ་ དེས །_ འབྲུ འི་ ཚོགས་ ཤིན་ཏུ་ མ་ རུང་བ ར་ བྱེད་ དེ །_ ཁ་ཟས་ དེ་ ཟོས་པ་ ལས་ ནད་ དག་ རབ་ཏུ་འཁྲུག་ པར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">འབྲུ་མ་ རུང་བ ར་ བྱས་པ་ དེས་ ཚེ་ དག་ ཐུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ་ལྟ ར་ རྒྱལ་པོ་ ཉེས་པ་ ཆེ་ ཞིང་ སྡང་བ ས་ ཀྱང་ ཕན་ཚུན་ གསོད་པ་ དག་བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">དེ་ནས་ ཉེས་པ་ དེས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ དག་ རབ་ཏུ་ ཉུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">རྐྱེན་ འདི ས་ ཀླུ་ མ་རུངས་པ་ རྣམས་ བར་ཆད་ བྱེད་པ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དག་ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ བར་ཆད་ ཇི་ལྟ ར་ བྱེད་ ཅིག་ གུ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ གི་ ཚེ་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ དེ་དག་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_</s>
    <s id="203:2">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ དག་ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ ངམ་གྲོག་ དང་ །_ གཡང་ས་ དང་ །_ རི་བོ འི་ རྩེ་ མི་བཟད་པ་ རྣམས་ ལ་ཆ ར་ དབྱུག་པ་ ལྟ་བུ་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">ཆར་པ འི་ ཆུ་ དེས་ ཆུ་ རྙོག་པ་ ཅན་ དུ་ བྱེད་ དོ །_། ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ མི་ རྣམས་ དེ་ ལ་ འཐུང་བ ར་ བྱེད་ དེ །_ བར་ཆད་ བྱེད་པ འི་ རྒྱུ་ ནི་ འདི་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">དགེ་སློང་ དེ་ ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ ཀྱི་ གླིང་ ལ་ ཡང་དག་པ་ ཇི་ལྟ་ བ་ བཞིན་ སོ་སོ ར་ བརྟགས་ ནས །_ ནང་ གི་ སོ་སོ ར་ རིག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ གླིང་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">དེས་ [6a] ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ མ་རུངས་པ་ དག་ གི་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">དེ་དག་ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ གླིང་ དུ་ སྒྲ་ རབ་ཏུ་ ཆེན་པོ ར་ འབྱིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ རི་ ཆེན་པོ་ སྙིལ་བ་ ན་ སྒྲ་ འབྱུང་བ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་དག་ ཐོས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྙིང་ ཤིན་ཏུ་ འཇམ་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ་དག་ ཁ་ཅིག་ ནད་ ཀྱིས་ འདེབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">དེ་བཞིན་ དུ་ གློག་ ཀྱང་ འབྱིན་ ཏེ །_ འདི་ལྟར་ ཕྱོགས་ བཅུ་ ཐམས་ཅད་ འབར་བ འི་ ཕྲེང་བ ས་ འཁྲུགས་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ སྤྲིན་ གྱི་ ནང་ དུ་ ཞུགས་པ འི་ ཀླུ་ དེ་དག་ གཟུགས་ འཇིགས་ འཇིགས་ ལྟར་ བསྒྱུར་བ །_</s>
    <s id="211:2">མིག་ ནི་ ཤིང་རྟ འི་ འཁོར་ལོ་ ཙམ །_ གཟུགས་ ནི་ རི་ ནག་པོ་ འདྲ་ ལ་མགོ་ གསུམ་པོ་ ལས་ མེ་ ཐམས་ཅད་ གཏོང་ ཞིང་ ཁྱི འི་ གཟུགས་ དང་ །_ སྦྲུལ་ གྱི་ གཟུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">གཟུགས་ དུ་མ །_ གཟུགས་ མི་བཟད་པ་ དག་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ བར་ཆད་ དུ་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ མཐོ་རིས་ ལས་ གཞན་པ་ མཐོ་རིས་ ཀྱི་ འཇིག་རྟེན་ གཉིས་པ་ ལྟ་བུ །_ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ གླིང་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">ཀླུ འི་ བདག་པོ་ མ་རུངས་པ་ དག་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ མི་ རྣམས་ ལ་ ཇི་ལྟ ར་ གནོད་པ་ སྐྱེད་པ ར་ བྱེད་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ཇི་ལྟ ར་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ མི་ རྣམས་ ལ་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ པད་མ་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ མེ་ཏོག་ རྒྱས་པ་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ དྲི་ཞིམ་པ་ དང་ །_ མཆོག་ ཏུ་ ཉམས་ དགའ་བ་ དག་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ མི་ རྣམས་ འགྲངས་པ་ དང་ །_ དགའ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">གང་ གི་ ཚེ་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ མི་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཀླུ་ མ་རུངས་པ་ དག་ གིས་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ དུ་སྤྲིན་ སྟུག་པོ་ རི་ ལྟ་བུ་ དག་ འབྱིན་པ ར་ བྱེད་ དེ དེ་དག་ བྱུང་ མ་ ཐག་ ཏུ་ ཉི་མ་ སྒྲིབ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">དེས་ བསྒྲིབས་པ འི་ སྐྱོན་ གྱིས་ པད་མ་ དག་ ཞུམ་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ དྲི་ མི་ ཞིམ་པ ར་ འགྱུར་ ལ་ ཉི་མ་ བཞིན་ དུ་ གསལ་ [6b] བར་མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">དེ་དག་ ཞུམ་པ་ ཙམ་ གྱིས་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ མི་ རྣམས་ ཡིད་ དམན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_། སྤྲིན་ དང་ རླུང་ ཡང་ གཏོང་བ ར་ བྱེད་ ལ་ དེས་ པི་ བང་ དང་ །_ རྫ་རྔ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">དེ་ལྟ ར་ མི འི་ གནས་ བཞི་ ལ་ ཀླུ་ རྣམས་ བར་ཆད་ བྱེད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ གླིང་བཞི འི་ ནང་ ན་ བཟང་བ་ དང་ །_ བཟང་བ་ མ་ཡིན་པ་ དག་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ གྱི་ ནི་ བདེ་བ་ མངོན་དུ་ ཆེ་བ་ ཡིན་ ལ །_ མི འི་ གནས་ གསུམ་ དག་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ ཇི་ལྟ་ ཇི་ལྟ ར་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ འབྱུང་བ་ དེ་ལྟ་ དེ་ལྟ ར་ འཕེལ་བ་ དང་ །_ འགྲིབ་པ་ དང་ །_ བདེ་བ་ དང་ །_ སྡུག་བསྔལ་བ་ དག་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">གླིང་ གསུམ་ གྱི་ ནང་ ན་ འདི་ ནི་ལ ས་ ཀྱིས་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">འདིར་ ནི་ དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ དག་ སེམས་པ་ ཡིན་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="226:2">འདིར་ ནི་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ ཡིན་ ལ །_</s>
    <s id="226:3">འདིར་ ནི་ མི འི་ གནས་ བཞི་ དག་ གི་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">འདིར་ ནི་ དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ དག་ ངེས་པ ར་ སེམས་ ཤིང་ རྣམ་པར་ དཔྱོད་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">འདིར་ ནི་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ འི་ གནས་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">འདིར་ ནི་ འཆི་བ་ དང་ སྐྱེ་བ་ སེམས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">འདིར་ ནི་ རྡོ་རྗེ་ ལས་ བྱས་པ འི་ རྡོ་རྗེ འི་ གདན་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">གང་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ དཔག་ཚད་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ འབིགས་པ་ འཁོར་བ་ ཐམས་ཅད་ ན་ མེད་ ལ་ རྡོ་རྗེ འི་ གདན་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་པ་ ཡང་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ གང་ ལ་ གནས་ ནས་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ཐུགས་བསྐྱེད་པ འི་ རྒྱུ་ འདི ས་ ན་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ འདིར་ འཁྲུངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">རྒྱུ་ གང་ དང་ བྱང་ཆུབ་ ཐོབ་པ ར་ བྱེད་པ་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ འི་ གྲངས་ ཀྱི་ རྒྱུན་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ རི འི་ རྒྱལ་པོ་ རི་རབ་ ཀྱིས་ ཀྱང་ ཡང་དག་ པར་ གཟུང་བ ར་ མི་ ནུས་ ན་ ས་ཕྱོགས་ གཞན་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས །_</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">གང་ གིས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ འདིར་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ འི་ རྒྱུ་ ནི་ འདི་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">འདིར་ དེ་ གཉའ་ཤིང་ གི་ བུ་ག ར་ རུས་སྦལ་ འཇུག་པ་ ལྟ་བུ ར་ འཁྲུང་ གི _། གླིང་ གཞན་ དུ་ ནི་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">དེ འི་ རྒྱུ་ ནི་ དེ་ ཡིན་ རྐྱེན་ ནི་ དེ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">གང་ མི འི་ གནས་ བཞི་ [7a] ལ་ ཀུན་ གྱི་ གཙོ་བོ་ ནི་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ འདི་ ཡིན་ ཏེ །_ གླིང་ གཞན་དག་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">ལས་ གང་ གིས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ དང་ འཐུན་ པར་ མི་ བྱེད་པ་ རྣམས་ སྦལ་པ་ ཟ་བ་ དང་ །_ བྱེ་མ་ ཟ་བ་ དང་ །_ རླུང་ ཟ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ སྔོན་ མིར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ་གང་ གིས་ བུ་ དང་ ཆུང་མ་ རྣམས་ བཀོལ་ ཏེ །_ བཙན་ སྣོགས་ བྱེད་ ལ །_ བུ་སྨད་ ནི་ འགྲམ་ཆུ་ ལངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">རེ་ བཞིན་ དུ་ ལྟ་བ་ དང་ །_ དེ་ བདག་ གཅིག་པུ་ ཟས་ མང་པོ་ ཟ་ ལ །_ བུ་སྨད་ ལ་ ནི་ ཁ་ཟས་ ངན་པ་ སྦྱིན་པ ར་ བྱེད་པ་ ལས །_</s>
    <s id="241:2">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་བ འི་ འོག་ ཏུ་ ཀླུ འི་ སྐྱེ་གནས་ སུ་ སྐྱེ་ ལ་ ཟས་ སུ་ སྦལ་པ་ ཟ་བ་ དང་ །_ བྱེ་མ་ ཟ་བ་ དང་ །_ རླུང་ ཟ་བ་ མཐོང་ སྟེ ལས་ དང་ འདྲ་བ ར་ འབྲས་བུ་ སྨིན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ལས་ གང་ གིས་ ཀླུ་ དེ་ རྣམས་ ཆར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">ལས་ གང་ གིས་ སེར་བ་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ ཅིག་ གུ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རྣམས་ འཁྲུགས་ ན་ གཅིག་ ལ་ གཅིག་ བསྙོགས་ ཏེ །_ ཁྲོས་པ ས་ ཆར་སྤྲིན་ བསྒྲུབས་ ནས །_ ཆར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ གནོད་པ འི་ སྤྲིན་ དང་ རླུང་ དང་ སེར་བ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཆར་དྲག་པོ་ དག་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ ལ །_ དེས་ན་ ཞིང་ ལ་ ནས་ དང་ འབྲས་ དང་ འབྲུ་ ཐམས་ཅད་ མ་ རུང་བ ར་ བྱེད་ དེ དེ་ལྟ ར་ གནོད་པ འི་ ཆར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">ཀླུ་ རྣམས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ རྙེད་པ་ དང་ ལྡན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བུ་རམ་ཤིང་ གི་ ཚལ་ དང་ །_ ཞིང་ ལ་ ནས་ དང་ གྲོ་ དང་ །_ འབྲུ་ རྣམས་ འཕེལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ དོན་ དུ་ བདེ་བ ར་ བྱེད་པ འི་ ཆར་ ཇི་ལྟ ར་ འབེབས་པ ར་ བྱེད་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་ གི་ འབྲས་བུ ས་ སྐྱེ་བོ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕན་པ་ དང་ བདེ་བ འི་ [7b] ཕྱིར་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ དང་ འཐུན་ པར་ བྱེད་པ་ རྣམས་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ དེ་དག་ གིས་ འབྲུ་ མོད་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཆར་ འབེབས་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
    <s id="248:2">རྒྱ་མཚོ་ དང་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ་ལག་ དག་ ན །_ ཀླུ་ ཇི་སྙེད་ ཅིག་ གནས་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གལ་ཏེ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་པ འི་ མི་ རྣམས་ ཕལ་ཆེ ར་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན །_ དེ འི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རྣམས་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ་ལག་ དག་ ཏུ་ ཀླུ་ གྲངས་མེད་ པར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_། གལ་ཏེ་ ཕལ་ཆེ ར་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ན་ ནི་ ཀླུ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ ལྔ་ བཅུ་ རྩ་ བདུན་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ་དག་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ་ལག་ བཞི་པོ་ དག་ ཏུ་ རྒྱུ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ཀླུ འི་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ དེས་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ་ལག་ དང་ བཅས་པ འི་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ གི་ ཀླུ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་ བརྟགས་ ནས །_ རྒྱ་མཚོ འི་ གཏིང་ གི་ ས་གཞི་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">རྒྱ་མཚོ འི་ གཏིང་ གི་ ས་གཞི་ ལ་ སུ་ དག་ གནས་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ལྷ་ དང་ འགྲན་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཞེས་ བྱ་བ་ དག་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">དེ་དག་ མདོ ར་ བསྡུ་ ན་ རྣམ་པ་ གཉིས་ ཏེ །_ ཡི་དགས་ ཀྱི་ འགྲོ་བ ར་ གཏོགས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ འགྲོ་བ ར་ གཏོགས་པ་ རྣམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">དེ་ ལ་ ཡི་དགས་ ཀྱི་ འགྲོ་བ ར་ གཏོགས་པ་ རྣམས་ ནི་ བདུད་ ཀྱི་ རིས་ ཀྱི་ ཡི་དགས་ རྣམས་ དང་ །_ ཡི་དགས་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">དུད་འགྲོ འི་ འགྲོ་བ ར་ གཏོགས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ནི་ རྒྱ་མཚོ འི་ གཏིང་ གི་ ས་གཞི་ ལ་ གནས་ ཏེ །_ རི་རབ་ ཀྱི་ རྟེན་ དཔག་ཚད་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ ཡོད་པ འི་ ས འི་ འོག་ ན་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">དེ་དག་ ཀྱང་ མདོ ར་ བསྡུ་ ན །_ ས་གཞི་ བཞི་ ཡོད་ དོ །_། དེ་ ལ་ ས་གཞི་ དང་པོ་ ལ་ ནི་ དཔག་ཚད་ ཉི་ཁྲི་ གཅིག་ སྟོང་ ཡོད་ དེ །_ ས་གཞི་ དེ་ ན་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">དེས་ ནི་ འདོད་པ འི་ ཁམས་ སུ་ ཐམས་ཅད་ པས་ ལྷག་པ འི་ གཟུགས་ སྤྲུལ་ ནུས་ ལ་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ འི་ དབང་ གིས་ དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ [8a] སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">བདག་ཅག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ འགྲན་ཟླ་ ནི་ ལྷ་ རྣམས་ ཡིན་ གྱིས །_ བདག་ གིས་ དགྲ་ དེ་དག་ གི་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལྷ འི་ བུ་མོ་ གང་དག་ ལ་ ལྷ་ རྣམས་ རབ་ཏུ་ ཆགས་ ཤིང་ དགའ་བ ར་ འཛིན་པ་ དེ་དག་ བལྟ འོ་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">དེས་ དེ་ལྟ ར་ བསམས་ ནས་ བདག་ཉིད་ ཀྱི་ ལུས་ བརྒྱན་ ཏེ་ ནོར་བུ འི་ རྒྱལ་པོ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འམ་ ནོར་བུ འི་ རྒྱལ་པོ་ པད་མ་ རཱ་ ག འམ །_ གསེར་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ ལམ་ མེ ར་ འདུག་པ འམ །_ དམར་ ལྔ འི་ རྒྱལ་པོ་ གསེར་ རམ །_ གོས་ ཀྱི་ རྒྱལ་པོ་ མ་ བཏགས་པ་ ཁ་དོག་ སྣ་ཚོགས་ སྔོན་པོ་ དང་ །_ དམར་པོ་ དང་ །_ སེར་པོ་ དང་ །_ ནག་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="259:2">ནོར་བུ འི་ རྒྱལ་པོ་ གང་ རྒྱན་ དུ་ ཐོགས་པ་ དེ འི་ ཁ་དོག་ གིས་ སྒྲ་གཅན་ དེ འི་ ལུས་ ཀྱི་ ཚད་ ནི་ རི་རབ་ ཙམ་ ཡོད་པ་ དེ་ ཐམས་ཅད་ ནོར་བུ འི་ འོད་ དེ་ ཁོ་ན་ དང་ འདྲ་བ ར་ སྣང་བར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">གལ་ཏེ་ མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ་ རྒྱན་ དུ་ ཐོགས་ ན་ ནི་ དེ འི་ ལུས་ ཐམས་ཅད་ མཆོག་ ཏུ་ སྔོན་པོ ར་ སྣང་བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">དམར་པོ་ ཡང་ དེ་ དང་ འདྲ འོ །_། སེར་པོ་ ཡང་ དེ་ དང་ འདྲ འོ །_། གལ་ཏེ་ སྤུག་ རྒྱན་ དུ་ ཐོགས་ ན་ ནི་ དེ འི་ ལུས་ ཐམས་ཅད་ ནོར་བུ་ དེ འི་ ཁ་དོག་ བཞིན་ དུ་ སྣང་བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">ནོར་བུ་ གཞན་དག་ རྒྱན་ དུ་ ཐོགས་ ན་ ཡང་ །_ དེ་ དང་ དེ་བཞིན་ དུ་ དེ འི་ ཁ་དོག་ འདྲ་བ ར་ སྣང་བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">དེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ འགྲན་ཟླ་ ཡིན་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ འི་ བུ་མོ་ རྣམས་ ནི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཆགས་ སུ་ རུང་བ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">དེ་དག་ ལ་ ཆགས་པ ར་ གྱུར་ ནས །_ སྒྲ་གཅན་ དེ་ ཕན་ཚུན་ འགྲོ་བ འི་ ཆས་ སུ་ ཞུགས་ ནས་ ས་གཞི་ དེ་ནས་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ས་གཞི་ དེ་ ན་ དེ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ འོད་ཅན་ ཞེས་ བྱ་བ་ དཔག་ཚད་ བརྒྱ་ སྟོང་ ཡོད་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ དུ་མ འི་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ཤིང་ ལྗོན་པ་ དང་ །_ ཁང་ཁྱིམ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ འབབ་ཆུ་ དང་ །_ རྫིང་ དང་ །_ ཆུ་ ཀ་ བདེ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ དེ འི་ ནང་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་ ལུས་ མེ་ཏོག་ གི་ ཕྲེང་བ་ དང་ །_ ཕྱེ་མ་ དང་ །_ སྤོས་ ཀྱི་ བྱུག་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་ ཏེ་ བྱུང་ ནས དེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ རྣམས་ ལ་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">དེ་ལྟ་ ཞིང་ འདུག་པ་ ན་ གལ་ཏེ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ ཞུགས་ ཏེ །_ ཕ ར་ མི་ [8b] འཛིན་པ་ དང་ །_ མར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ རང་ གི་ ཕ་ཚན་ གྱི་ ནང་ ན་ རྒན་རབས་ ཀྱི་ རིམ་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ལ་ མི་ རྟེན་པ་ དང་ །_ དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ མཆོད་པ་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_ དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ འི་ ལས་ ལ་ མི་ལྟ་བ ར་ གྱུར་ ན་ ནི །_ དེ འི་ ཚེ་ ས་ ཐ་མ་ ལ་ གནས་པ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ མཐུ་ ཆུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">གཅིག་ གིས་ གཅིག་ བསོགས་ ནས་ ཀྱེ་ ལྷ་ རྣམས་ སེང་གེ་ མོ འི་ བུ་ སྒྲ་གཅན་ ནི་ བདག་ཅག་ བསད་པ འི་ ཕྱིར་ བཏུལ་ ཏེ་ བྱུང་ ངོ་ ཞེས་ འཛེར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">གང་ གི་ ཚེ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ རང་ གི་ ཕ་ཚན་ གྱི་ ནང་ ན་ རྒན་རབས་ ཀྱི་ རིམ་པ་ ཡོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="268:2">ཆོས་ ལ་ རྟེན་པ་ དང་ །_ དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ མཆོད་པ་ བྱེད་པ་ དང་ །_ དགེ་བ་ དང་ །_ མི་དགེ་བ འི་ ལས་ ལ་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་ ན་ ནི །_ དེ འི་ ཚེ་ ས་ ཐ་མ་ ལ་ གནས་པ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ཚོགས་ བླངས་ ནས ལུས་ བརྒྱན །_ ཆ་ལུགས་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ ཆ་ ཞིང་ །_ ལུས་ མེ་ཏོག་ གི་ ཕྲེང་བ་ དང་ །_ ཕྱེ་མ་ དང་ །_ སྤོས་ ཀྱི་ བྱུག་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ཆར་ འབེབས་ ལ །_ ཧ་ ཧ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ ཤིང་ རི་རབ་ ཀྱི་ ཁོང་ ན་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ གང་ ན་ སེང་གེ་ མོ འི་ བུ་ སྒྲ་གཅན་ འདུག་པ་ དེ་དག་ ཏུ་ རྒྱུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">དེ་སྟེ་ དེ་ མི་ རྒལ་ ན་ ནི་ རི་རབ་ ཀྱི་ ངོས་ ལ་ ཚལ་ དང་ ནགས་ཚལ་ འདུག་པ་ དག་ ལ་ ཉི་མ འི་ ཟེར་ གྱིས་ ཕོག་པ འི་ འོད་ཟེར་ འབུམ་ཕྲག་ མང་པོ་ དེ འི་ གདོང་ དུ་ བབ་ སྟེ མིག་ ལ་ གནོད་པ ར་ གྱུར་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">དེས་ ཉི་མ འི་ ཟེར་ དེ་ མཐོང་ ནས །_ ཉི་མ འི་ ཟེར་ གྱིས་ མིག་ འཁྲུགས་ ཏེ །_ ཉི་མ འི་ ལན་ གྱིས་ ལྷ འི་ བུ་མོ་ རྣམས་ ཀྱང་ བལྟ་བ ར་ མ་ནུ ས །_ ལྷ འི་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ རྣམས་ དང་ །_ རྫིང་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ འི་ འབྱོར་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ བལྟ་བ ར་ མ་ནུ ས་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">དེས་ བསམས་པ །_ ཀྱེ་མ་ ཉི་མ འི་ ལན་ གྱིས་ ལྷ འི་ བུ་མོ་ རྣམས་ བདག་ གིས་ བལྟ་བ ར་ མ་ནུ ས་ སོ་ སྙམ་ སྟེ །_ ཁྲོས་པ ས་ མིག་ རྩ་ དམར་པོ ར་ གྱུར་ ཅིང་ །_ ལག་པ ས་ ཉི་མ འི་ [9a] དཀྱིལ་འཁོར་ སྒྲིབ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">དེས་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ལག་པ ས་ བསྒྲིབས་ ནས །_ དེ་ བདག་ གིས་ ལྷ་མོ་ རྣམས་ དང་ །_ མཐོ་རིས་ བལྟ འོ་ སྙམ་ སྟེ །_ མདོག་ སྡུག་ ཅིང་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ་ བལྟ་བ་ ལ་རྩེ་ ཚུགས་ སུ་ འདུད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">དེ་ནས་ རྒྱ་མཚོས་ ནི་ དེ འི་ རྐེད་པ ར་ ཕྱིན་ ལ །_ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ ནོར་བུ འི་ རྒྱན་ ཇི་ལྟ་བུ་ ཐོགས་པ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཁ་དོག་ གིས་ རྐེད་པ་ ཡན་ཆད་ ཁྱབ་པ ར་ འདུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">ནོར་བུ འི་ འོད་ ཀྱིས་ ལག་པ་ སྔོན་པོ འམ །_ དམར་པོ འམ །_ སེར་པོ འམ །_ ནག་པོ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">ལག་པ ས་ ཉི་མ འི་ ཟེར་ གྱི་ གནོད་པ་ བསྒྲིབས་པ་ དེ་ བྲམ་ཟེ་ རྟོག་གེ་པ་ ལོག་པ འི་ ཐོས་པ ས་ བསླུས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">ཉི་མ་ གཟའ་ སྡིག་ཅན་ གྱིས་ ཟིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">ཉི་མ་ གཟའ་ དམར་པོ ས་ ཟིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">ཉི་མ་ གཟའ་ སེར་པོ ས་ ཟིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">ཉི་མ་ གཟའ་ ནག་པོ ས་ ཟིན་ ཏོ་</s>
    <s id="280:2">ཞེས་ ཟེར་ ཞིང་ལས་ དང་ འབྲས་བུ་ རྒྱབ་ ཏུ་ བོར་ ནས་ དེ་ལྟ་ བུས་ འཚོ་བ་ ཚོལ་བ འི་ ཕྱིར །_ འདི་ལྟར་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_། ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_། རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_། རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_། ལྟས་བཟང་ ངོ་ །_། ལྟས་ངན་ པར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ རྟོག་གེ འི་ རིག་པས་ སྟོན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">ཡང་དག་ པར་ ན་ ནི་ དེས་ ཉི་མ་ ལག་པ ས་ བསྒྲིབས་ ནས་ ལྷ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ ས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ དང་ བཅས་པ་ བདེ་བླག་ ཏུ་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ དེ་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ ང འི་ ཤིང་རྟ་ སྔོན་ དུ་ ཐོང་ ལ །_ སྒྲ་གཅན་ འདི་ ཟློག་ ཤིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="282:2">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ བསྒོ་བ་ བཞིན་ དུ་ ལྷ་ རྣམས་ ལུས་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་ ཏེ སེང་གེ་ མོ འི་ བུ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཐབ་མོ་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ རྒྱུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">དེ་ནས་ དེས་ ལྷ་ དེ་ རྣམས་ མཐོང་ ནས་ ཕྱིར་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ འགྲོ་བ ར་ འགྱུར་ རོ་</s>
    <s id="283:2">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ཟླ་བ་ ལ་ གཟའ་ འཇུག་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ ཟླ་བ་ ལ་ སྒྲ་གཅན་ ཇི་ལྟ ར་ འཛིན་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ གཡོག་འཁོར་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ རྟག་ ཏུ་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཆུ འི་ སྟེང་ དུ་ རྒྱུ་བ་ དེ་དག་ གིས་ ཟླ་བ་ ཤར་ཕྱོགས་ ཀྱི་ [9b] རི འི་ རྩེ་མོ་ ནས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ འོང་བ་ ན་ བཻ་ ཌཱུརྱའི་ འོད་ ཀྱི་ དཀྱིལ་ ན་ བརྒྱ་ འགྱུར་བ ས་ ཀྱང་ མཛེས་པ ར་ མཐོང་ ནས</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">སྒྲ་གཅན་ གྱི་ གཡོག་འཁོར་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྒྲ་གཅན་ ལ་ བསྙད་ དེ །_ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ ཟླ་བ་ ཉ་བ་ དེ་ ལྷ འི་ བུ་མོ འི་ བཞིན་ ཁོ་ན་ ལྟར་ འདུག་པ་ འོང་ ངོ་ ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ ལས་ ཐོས་ ནས་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ འི་ བུ་མོ་ ལ་ ཆགས་པ ས་ ཟླ་བ་ ལ་ ལྟ་ འདོད་པ ར་ གྱུར་ ནས །_ སྒྲ་གཅན་ རང་ གི་ ས་གཞི་ ནས་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">ལྷ འི་ བུ་མོ འི་ བཞིན་ ལ་ རེག་པ ར་ འདོད་པ འི་ ཕྱིར །_ ཐག་ རིང་པོ་ ནས་ ཟླ་བ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ལ་ སྒྲིབ་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ རིན་པོ་ཆེ་ དུ་མ ས་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ ལུས་ བརྒྱན་པ་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་པ འི་ རྟོག་གེ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཐོང་ ནས་ ཡུལ་ གྱི་ མི་ རྣམས་ ལ་ བསྙད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">གཟའ་ ནག་པོ་ ཞིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">གཟའ་ དམར་པོ་ ཞིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">གཟའ་ སེར་པོ་ ཞིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">མཚོན་ གྱིས་ འགྱེད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">བདེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">ནུབ་ ཀྱི་ བ་ལང་ སྤྱོད་ དང་ །_ ཤར་ གྱི་ ལུས་འཕགས་ དང་ །_ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ ལོགས་ ན་ གཟའ་ འདུག་ སྟེ །_ ཉི་མ་ དང་ ཟླ་བ་ ལ་ སྒྲིབ་ ན་ ནི་ གླིང་ དེ་དག་ ན་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ཀྱང་ མེད །_ ལོག་པ ར་ སྨྲ་བ་ དག་ ཀྱང་ མེད་ དེ །_</s>
    <s id="298:2">དེ་ལྟ ར་ ན་ རྒྱུ་ དེ་ལྟ་ བུས་ གཟས་ ཟླ་བ་ དང་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ ལ་ སྒྲིབ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">རྟོག་གེ་པ་ རྣམས་ ནི་ གནམ་ གྲུམ་པ་ ཡང་ སྟོན་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">སྒྲ་གཅན་ ས འི་ འོག་ ན་ འདུག་པ་ ལ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_ ཀྱེ་མ་ ཇི་ལྟ ར་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ ཀཽ་ཤི་ཀ་ རི་རབ་ ཀྱི་ སྟེང་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">གྲོང་ཁྱེར་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ དང་ །_ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ན་ ལྷ འི་ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ་ འབྱོར་ ཅིང་ ལྡན་པ ར་ འདུག་ ལ་ བདེ་བ་ རྣམས་ ཉམས་ སུ་ མྱོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་པོ་ ནི་ ཀཽ་ཤི་ཀ་ ལགས །_ བདག་ཅག་ གི་ རྒྱལ་པོ་ ནི་ ཁྱོད་ ལགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">དེ་བ ས་ ཆེས་ མཐུ་ ཆེ་ ཞིང་ ཆེས་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཆེ་བ་ ལགས་ ཀྱིས་ བདག་ཅག་ དོང་ ལ །_ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">དེ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཡང་ གཞོམ་པ ར་ བགྱི འོ །_། ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྦད་ ནས་ ཁྲོས་ ཏེ་ [10a] སྐད་ འབྱིན་ ཅིང་ གྲོང་ཁྱེར་ འོད་ཅན་ དེ་ནས་ རིངས་པ ར་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">གང་ གི་ ཚེ་ དེས་ སྐད་ ཕྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ རྟོག་གེ་པ་ རྣམས་ ན་རེ །_ གནམ་ གྲུམ་པ་ འདི་ ནི་ ལྷ འི་ ལྟས་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">མཚོན་ གྱིས་ འགྱེད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">མཚོན་ གྱིས་ འགྱེད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ ཟེར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">དེ་དག་ སྦྱིན་སྲེག་ བྱེད་ ཅིང་ ཞི་བ་ དང་ །_ བདེ་ལེགས་ སུ་ བྱ་བ་ དག་བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_ ཇི་ཙམ་ དུ་ གྲོང་ཁྱེར་ འོད་ཅན་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">ནོར་བུ་ རྣམས་ འོད་གསལ་བ ར་ འདུག་པ་ ཙམ་ དུ་ བདག་ གི་ ཕོ་བྲང་ འོད་ཅན་ འོད་གསལ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="315:2">འོད་ མི་ གསལ་ ན་ ནི་ དེ་ འོད་ ཀྱང་ ཞན་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་བཞིན་ དུ །_ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ འོད་བྱེད་པ་ ཡང་ ནོར་བུ་ དང་ འདྲ་བ ར་ ཟླ་བ་ ཉ་བ་ དང་ ཉི་མ་ ཡིན་ གྱིས །_ བདག་ གིས་ དཀྱིལ་འཁོར་ དེ་ གཉིས་ རེ་རེ་ ནས་ བསྒྲིབ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">དེ་ལྟ ར་ བྱས་པ་ དང་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ འོད་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ་ སྙམ་ སྟེ །_ དེ་ བློ་ དེ་ལྟ་ བུས་ གལ་ཏེ་ ཉིན་པ ར་ བྱུང་ ན་ ནི་ དེས་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ ལག་པ་ ཡ་ གཅིག་ གིས་ ནི་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ སྒྲིབ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། ལག་པ་ ཡ་ གཅིག་ གིས་ ནི་ རི་རབ་ ཀྱི་ ཟོམ་ ལ་ ནོམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ འི་ ལག་པ་ མཐོང་ ནས །_ འཐབ་པ འི་ ཕྱིར་ ཆ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">དེ་ནས་ དེ་ དུད་འགྲོ ར་ གཏོགས་པ་ ཡིན་པ ས་ སྙིང་སྟོབས་ ཆུང་ ལ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ལུས་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་པ་ གཟི་བརྗིད་ ཀྱི་ ལུས་ཅན་ དག་ མཐོང་ ནས་ དེ་ བག་ཚ་བ་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">ཕྱིར་ ས འི་ འོག་ ཏུ་ གྲོང་ཁྱེར་ འོད་ཅན་ དུ་ འགྲོ་བ ར་ འགྱུར་བ་ འདི་ ན་ ཉི་མ་ དང་ །_ ཟླ་བ་ ལ་ གཟའ་ འཇུག་པ་ དང་ །_ གནམ་ གྲུམ་པ འི་ རྒྱུ་གཉིས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆེན་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ བདེ་བ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ དེ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ནི་ དཔག་ཚད་ བརྒྱད་ སྟོང་ ཡོད་ ལ །_ རི་རབ་ ལ་ རྟེན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ ཆུ་ ཀླུང་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དང་ ལྡན་པ །_ ས་གཞི་ གསེར་ བཙོ་མ ས་ བརྒྱན་པ །_</s>
    <s id="322:2">གསེར་ གྱི་ ཁང་ཁྱིམ་ བྱི་རུ འི་ ཤིང་ ལྗོན་པ ས་ མཛེས་ [10b] པར་ བྱས་པ་ དང་ ལྡན་པ །_ དྲིལ་བུ་ གཡེར་ ཀ་ ཅན་ གྱི་ ཤིང་ ལྗོན་པ ས་ སྒྲ་ བསྒྲགས་པ །_ སིལ་སྙན་ དང་ རོལ་མོ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ གླུ་དབྱངས་ ཀྱིས་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="322:3">མཚེའུ་ གསེར་ གྱི་ པད་མ་ དག་ གིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ དང་ ལྡན་པ །_ གསེར་ གྱི་ ངང་ མོ་ དང་ །_ ཟལ་མོ་ དང་ །_ ངུར་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ དེ་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">ལྷ་ཡུལ་ གྱི་ བྱ་ ལྟ་བུ་ རྨ་བྱ་ བལྟ་ ན་ སྡུག་པ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:2">ནོར་བུ འི་ མཆུ་ཅན་ ལྟ་བུ་ དག་ དང་ །_ དུས་ ཐམས་ཅད་ དུ་ རབ་ཏུ་ དགའ་ བཞིན་ དུ་ འདུག་པ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:3">འགྲོས་ སྡུག་པ་ དག་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ གྱི་ ལུས་ཅན་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:4">བཻ་ ཌཱུརྱ་ སྔོན་པོ འི་ མདོག་ ཅན་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:5">མཐོན་ཀ་ ཆེན་པོ འི་ མདོག་ ཅན་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:6">རབ་ཏུ་ དགའ་ ཞིང་ ཁང་ བཟངས་ ཀྱི་ རྩེ་མོ་ མཛེས་པ ར་ བྱེད་པ་ དག་ དང་ །_ མིག་ མི་ འཛུམས་ ཤིང་ཆ ར་ སྤྲིན་ གྱི་ འབྲུག་སྒྲ་ ལྟ་བུ འི་ སྒྲ་ སྐད་ འབྱིན་པ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:7">ལྟད་མོ་ ཆེ་བ་ དག་ དང་ །_ བྱའོ་ཅོག་ དང་ འདྲ་བ ར་ སྟོན་པ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:8">མཐོང་ ན་ ཡིད་ དང་ འཐད་པ་ དག་ དང་ །_ མིག་འགྲམ་ རིང་བ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:9">བྱ་ ཨག་ ནི་ ཙུ་ ཌ་ ཞེས་ བྱ་བ །_ མིག་ཟུར་ བྱེད་པ་ མགོ་ གཉིས་པ་ ལ་ཆུང་ མ་ གཉིས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ འགྲོགས་པ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:10">མེ་ཏོག་ གི་ ཁུ་བ ས་ མྱོས་ ཤིང་ །_ བ་ཀུ་ལ འི་ མེ་ཏོག་ བཞིན་ དུ་ ལྷན་ཅིག་ གཏམས་པ་ དག་ དང་ །_ སྐད་ ཀྱི་ གདངས་ བྲག་ཅ་ ཅན་</s>
    <s id="323:11">གསེར་ གྱི་ རྭ་ཅན་ དག་ དང་ །_ བཻ་ ཌཱུརྱའི་ རྭ་ཅན་ ཆུ་ ལ་རྩེ་བ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:12">དུས་ཚིགས་ སུ་ རྒྱགས་པ་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ རྒྱགས་ ཤིང་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:13">མིག་ གི་ མདོག་ སྣུམ་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:14">བྱ་ ཀ་ར་ ད་ ཞེས་ བྱ་བ་ མེ འི་ མདོག་ ཅན་ རྔ་སྒྲ་ ལྟ་བུ འི་ གདངས་ དང་ ལྡན་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:15">བྱ་ པུ་ སྤད་ མ་ ཞེས་ བྱ་བ་ མདོག་ འཇམ་ ཞིང་ གློག་ གི་ ཁ་དོག་ ཅན་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:16">སྤུ་ སྡུག་ སྤེལ་མ་ ཅན་ ནགས་ཁྲོད་ དུ་ རྒྱུ་བ་ དག་ དང་ །_ སལ་སུལ་ དང་ །_ གཤང་གཤོང་ དག་ ན་ རྒྱུ་བ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:17">རྟག་ ཏུ་ རྒྱགས་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:18">བྱ་ བྷྲིང་ ག་ ར་ ཛ་ དང་ །_ ཧུ་ ལུ་ ཀུན་ད་ དང་ །_ མུ་ ལུ་ ཀུན་ད་ དང་ །_ སྤྲྀག་ ཀ་ གན་ དྷ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཁང་ཁྱིམ་ ལ་ གནས་པ །_</s>
    <s id="323:19">མདོག་ འཇའ་ཚོན་ ལྟར་ འདུག་པ་ དག་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ གི་ ཆུན་པོ་ མཆོག་ ལྟ་བུ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:20">མགྲིན་པ་ མཛེས་པ་ དག་ དང་ །_ མགྲིན་པ་ དམར་བ་ དག་ [11a] དང་ །_ པད་མ་ ལྟ་བུ་ དག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:21">འདབ་མ་ འཇམ་པ་ དག་ དང་ །_ འདབ་མ་ དྲག་ ཏུ་ བསྐྱོད་པ་ དང་ །_ འདབ་མ་ ཁ་དོག་ དང་ དབྱིབས་ དུ་མ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ དང་</s>
    <s id="323:22">།_ མཆུ་རིང་ ཞིང་ ནོར་བུ་ དང་ །_ གསེར་ ལས་ གྲུབ་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:23">ཁུ་བྱུག་ དང་ །_ བྱ་ བང་ ལུས་ མཁྲེགས་ ཤིང་ མགྲིན་པ་ མཐོ་ ལ་ དྲི་མ་ མེད་ ཅིང་ འདབ་མ འི་ མདོག་ སྡུག་ ལ་</s>
    <s id="323:24">གཉིས་ ཤིང་ ནམ་མཁའ་ ལ་ ལྡིང་བ་ དང་ །_ གཉིས་ ཤིང་ ཆུ་ འཐུང་བ་ དང་ །_ གཉིས་ ཤིང་ ཐང་ལ་ འགྲོགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="323:25">གར་ བྱེད་ བཞིན་ དུ་ སྐད་ འབྱིན་པ་ དང་ །_ རྒྱགས་ ཤིང་ སྐད་ འབྱིན་པ་ ཤ་སྟག་ དང་ །_</s>
    <s id="323:26">ཤིང་ ལྗོན་པ་ བ་ཀུ་ལ་ ལ་ གནས་པ འི་ བྱ འི་ རིགས་ རྣམས་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དུ་ བཅས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ ཁོ་ར་ ཁོར་ཡུག་ ན་ གནས་ ཤིང་ སྐད་ འབྱིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="323:27">གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ ན་ མཚོ་ ཡོད་པ་ རྣམས་ པད་མ འི་ ཚལ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ གང་ ལ །_ ནགས་ཚལ་ གྱིས་ འཁོར་ ཅིང་ མཛེས་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ ན་ གསེར་ གྱི་ ཤིང་ ལྗོན་པ འི་ ནགས་ཚལ་ བཞི་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">གྲོང་ཁྱེར་ དེ འི་ ནགས་ཚལ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཚད་ ནི་ དཔག་ཚད་ བརྒྱ་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">དེ་ ན་ ནགས་ཚལ་ གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ རྩེད་མོ་ ཅན་ ཞེས་ བྱ འོ །_། གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ རྒྱགས་པ འི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ཞེས་ བྱ འོ །_། གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ ངང་པ འི་ གནས་ ཞེས་ བྱ འོ །_། གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ ཁུ་བྱུག་ གི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ཞེས་ བྱ་ སྟེ །_ ནགས་ཚལ་ བཞི་པོ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ གྲོང་ཁྱེར་ དེ འི་ ཁོ་ར་ ཁོར་ཡུག་ ནས་ སྤ་བ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">ནགས་ཚལ་ དེ་ ན་ ཤིང་ ལྗོན་པ འི་ རིགས་ སུམ་ སྟོང་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">ཤིང་ ལྗོན་པ་ དེ་དག་ གི་ ནང་ ན་ གཙོ་བོ་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ སྤྲིན་ ལྟར་ སྒྲིབ་པ་ དང་ །_ ཡལ་ག་ མཐོ་ ལ་འཇམ་པ་ དང་ །_ བྱ་ གནས་ དང་ །_</s>
    <s id="328:2">རྟག་ ཏུ་ མེ་ཏོག་ རྒྱས་ དང་ །_ དཔག་ཚད་ གཅིག་ ཏུ་ ངད་ ལྡང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="328:3">བུང་བ ས་ གང་བ་ དང་ །_ སྦྲང་རྩི་ འཛག་ དང་ །_</s>
    <s id="328:4">གསེར་མདོག་ ཅན་ དང་ །_ ཆང་ འཛག་ དང་ །_</s>
    <s id="328:5">ཙན་དན་ ས་མཆོག་པ་ དང་ །_ སྤྲིན་ ནག་པོ འི་ མདོག་ ཅན་ དང་ །_ ལོ་མ་ བདུན་པ་ དང་ །_ ཀེ་ཏ་ཀ་ དང་ །_ ཤིང་ སྤྲྀག་ ཀ་ དང་ །_ སེར་ བུ་ ངད་ ལྡང་ དང་ །_ ཨ་ ག་ རུ་ ནག་པོ འི་ མདོག་ ཅན་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ མིག་ལྡན་ དང་ །_ སྒྲོན་ཤིང་ དང་ །_ ནོར་བུ འི་ ལྗོན་ཤིང་ དང་ །_ མེ་ མདོག་ དང་ །_ མྱ་ངན་ འཚང་ སྔོན་པོ་ དང་ །_ མྱ་ [11b] ངན་ འཚང་ དམར་པོ་ དང་ །_ བ་ཀུ་ལ་ དང་ །_ ཨརྫུ་ ན་ དང་ །_ ནི་ ཙུ་ ལ་ དང་ །_ སིན་ དུ་བ་ ར་ ཏི་ དང་ །_ ཏི་ལ་ ཀ་ དང་ །_ ནི་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ རྣམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">ཁོ་ར་ ཁོར་ཡུག་ ནས་ པད་མ འི་ ཚལ་ གྱིས་ འཁོར་བ །_ མེ་ཏོག་ རྒྱས་ དང་ །_ མ་ དུ་ ཀ་ དང་ །_ ན་ ལི་ ཀེ་ ར་ དང་ །_ པ་ ན་ ས་ དང་ །_</s>
    <s id="329:2">ཆུ་ཤིང་ དང་ །_ ཀུ་བ་ འཕྱང་ དང་ །_ བྱི་ དུ་ ར་ དང་ །_</s>
    <s id="329:3">ས་ འགེབས་ དང་ །_ གནམ་ འགྲིབ་ དང་ །_ སྤྲིན་ མདོག་ ཅན་ དང་ །_ མཐོང་ དགའ་ དང་ །_</s>
    <s id="329:4">སྤྲིན་ འཁོར་ དང་ །_ བྱ་ མངས་ དང་ །_ བུང་ མངས་ དང་ །_</s>
    <s id="329:5">སྤོས་ ཕྲེང་ལྡན་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ དྲི་ཞིམ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ སྣ་ཚོགས་ ཅན་ དང་ །_</s>
    <s id="329:6">མེ་ཏོག་ཅན་ དང་ །_ དུས་ཚིགས་ ཀུན་དགའ་ དང་ །_ དུས་ཚིགས་ སོ་སོ ར་ དགའ་ དང་ །_</s>
    <s id="329:7">བུད་མེད་ མཐོང་ དགའ་ དང་ །_ བུད་མེད་ སྦྱིན་ དང་ །_</s>
    <s id="329:8">རྒུན་ ཤིང་ དང་ །_ ཀ་ པིད་ ཐ་ དང་ །_ པ་རུ་ ཥ་ ཀ་ དང་ །_ ཁ་དོག་ དང་ རྒྱན་ གྱིས་ བཀླུབས་པ་ དང་ །_ འོད་ཅན་ དང་ །_ ཆུ་འགྲམ་ སྐྱེས་ དང་ །_ རི་ མཐོངས་ དགའ་བྱེད་ དང་ །_ རྒྱང་རིང་ སྣང་ དང་ །_</s>
    <s id="329:9">དེ་ལྟ་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ཁ་ཅིག་ ནི་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ སྐྱེ་བ །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ བྱང་ གི་ སྒྲ་ མི་ སྙན་ ན་ སྐྱེ་བ །_ ཤིང་ ལྗོན་པ་ ཁ་ཅིག་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ ན་ སྐྱེ་བ་ དག་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ སྣང་ ལྡན་ དེ་ ན་ ཤིང་ཁ་ ཅིག་ ནི་ མེ་ཏོག་ འབའ་ཞིག་ གི་ ཤིང་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ མེ་ཏོག་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཤིང་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ འབྲས་བུ འི་ ཤིང་ དང་ །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ ཆང་ འབྱུང་བ འི་ ཤིང་ དག་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཆེན་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དེ འི་ ཁོ་ར་ ཁོར་ཡུག་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ དག་ གིས་ བསྐོར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">ཤིན་ཏུ་ གར་ བྱེད་ ཅིང་ དགོད་ ལ་ ཅི་ མཛེས་ སུ་ འཆོས་ ཏེ །_ རབ་ཏུ་ རྩེ་ ཞིང་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ བྱེད་ དེ །_ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཅན་ རིང་པོ ར་ མི་ ཐོགས་པ །_ མི་རྟག་ ཅིང་ མི་ བརྟན་པ །_ མི་ བདེ་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ བདེ་བ་ ཉམས་ སུ་ མྱོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་ ལ་ བཙུན་མོ་ བཞི་ ཡོད་ དེ །_ གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ ཡིད་བཞིན་ མཛེས་ འགྱུར་ ཞེས་ བྱ །_ གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ སྤོས་ ཀུན་ལྡན་ ཞེས་ བྱ །_ གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ ནགས་ཚལ་ མཛེས་ ཞེས་ བྱ །_ གཅིག་ གི་ མིང་ ནི་ བཀྲ་ཤིས་མ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">དེ་དག་ གི་ གཡོག་མོ་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ ཁྲག་ཁྲིག་ ཕྲག་ བཅུ་གཉིས་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">དེ འི་ ནང་ ན་ དེ འི་ ཁོ་ར་ ཁོར་ཡུག་ ནས་ བསྐོར་ ཏེ །_ [12a] འདོད་པ་ ལ་ སེམས་ ཞེན་ ཅིང་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">དེ འི་ ཚེ་ ངོ་མཚར་ རུང་བ འི་ བདེ་བ་ དང་ །_ ཡུལ་ གྱི་ ལོངས་སྤྱོད་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ གི་ མིང་ ཡང་ ཤེས་པ ར་ སླ་བ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">དེ་དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དུ་མ ས་ ཞབས་འབྲིང་ བྱས་ ཏེ །_ ཁང་ བཟངས་ ཀ་བ་ སྟོང་ གིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ ཁང་ བཞག་ གིས་ དཀྲིགས་པ་ དེ་ ན །_ རྩེ་ ཞིང་ དགའ་ ལ་ དགའ་ དགུ ར་ སྤྱོད་ དེ །_ རང་ གི་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ལ་ སྤྱོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ལས་ དང་ ཆོས་ ལ་ བརྟགས་ ཏེ །_ ལས་ གང་ གིས་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ འགྲོ་བ་ དེ་ལྟ་ བུར་ སོང་ ཤིག་ གུ །_</s>
    <s id="338:2">འདི་ ལས་ ཅི་ཞིག་ བྱས་ ན་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ འབྲས་བུ་ འདི་ ལྟ་བུ་ མྱོང་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">འདི་ ལ་ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ དག་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">རྒྱུ་ མེད་པར་ ནི་ བདེ་བ་ དག _། ཇི་ལྟ ར་ བྱས་ ཀྱང་ མྱོང་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">འབྲས་བུ་ ལས་ དང་ འབྲེལ་པ་ སྟེ །_། འབྲས་བུ་ ས་བོན་ རག་ ལས་ བཞིན །_།</s>
    <s id="341:2">ལེགས་བྱས་ འབྲས་བུ་ དགེ་བ་ སྟེ །_། ལྷ་ དང་ མིར་ ནི་ ངེས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">ཉེས་བྱས་ ངན་སོང་ གསུམ་ དུ་ ངེས །_། ལྷ་མིན་ འཇིག་རྟེན་ ཇི་ལྟ་བུ ར །_།</s>
    <s id="342:2">ཤེས་རབ་ ཞན་ ཞིང་ ཤེས་རབ་ འཆལ །_།</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སྐྱེས་ དེ་དག _། ཇི་ལྟ ར་ བདེ་བ་ མྱོང་བ་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">འདི་ ལ་ རྒྱུ་ ཞིག་ ཡོད་པར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">དེ་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ མཆོག་ ཏུ་ ཡིད་གཞུངས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ དེས །_ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ བརྟགས་ ན །_ དེ་ སྔོན་ བྲམ་ཟེ་ རིག་བྱེད་ དང་ །_ རིག་བྱེད་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ དང་ །_ གཏམ་རྒྱུད་ ལྷུར་ བྱེད་པ །_ སྦྱིན་པ་ ལ་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ་ ཞིག་ ཏུ་ གྱུར་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">དེས་ ནགས་ ཁུང་ གི་ ལམ་ དུ་ ཞུགས་པ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བཏུང་བ་ དང་ །_ ཁ་ཟས་ དང་ །_ འབྲས་བུ་ དང་ །_ རྩ་བ་ དང་ །_ ཆུ་ དང་ །_ ཁྱིམ་ དང་ །_ མལ་ཆ་ དང་ །_ སྟན་ གྱི་ སྦྱིན་པ་ དག་ བྱིན་ ལ །_ སྒོ་ བཞིན་ འཁོད་པ འི་ དམན་པ་ དང་ །_ ལོང་བ་ དང་ །_ བཀྲེན་པ་ དང་ །_ སྡུག་ ཕོངས་པ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ ཟས་ དང་ །_ སྐོམ་ དང་ །_ མལ་ཆ་ དང་ །_ སྟན་ མང་པོ་ དག་ བྱིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">དེ འི་ ཚེ་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ ལྟ་བ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">དེ་ ལན་ཅིག་ གཅིག་ ན་ དགེ་འདུན་ གྱི་ གཙུག་ལག་ [12b] ཁང་ མི་ ཐི་ ལ འི་ ཚལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ རྒྱ ར་ དཔག་ཚད་ ཉི་ཤུ་ ཡོད་ ལ །_ མཆོད་རྟེན་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ ས་ བརྒྱན་པ །_ གསེར་འབར་ བས་ འཁོར་བ་ ཞིག _།</s>
    <s id="348:2">རྒྱལ་པོ་ ནི་ མི་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་སོགས་པ་ རྒྱལ་པོ་ ལྔ་ བརྒྱ ས་ བྱས་པ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">དེ འི་ ནང་ ན་ ཡང་ མཆོད་རྟེན་ འོག་ གི་ གདན་ གསེར་ ལས་ བྱས་པ །_ ཁོ་ར་ ཁོར་ཡུག་ ནས་ གསེར་འབར་ བས་ འཁོར་བ །_ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ གྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ འབུར་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ འི་ ཚིག་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ ཞིག་ ཡོད་ ལ །_</s>
    <s id="349:2">མཆོད་རྟེན་ དེ་ ལ་ ཡང་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ བྲིས་པ་ དག་ ཡོད་ དེ །_ སྔ་མ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">དེ འི་ ཚེ་ ན་ ཤིང་ ལྗོན་པ་ གང་དག་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ གནས་ སུ་ བྲིས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཡོད་ དེ །_ རི་མོ་ མཁན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཇི་ལྟ ར་ མཐོང་བ་ བཞིན་ དུ་ མཆོད་རྟེན་ དེ་ ལ་ བྲིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">རྫིང་བུ་ མང་པོ་ བྱས་པ་ གང་བ་ དག་ ཀྱང་ ཡོད་ དེ་ སྔ་མ་ བཞིན་ ནོ །_</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">དེ་ ལན་ཅིག་ གཅིག་ ཤིང་རྟ་ བཞི་ སྟོང་ དང་ ནགས་ ཁུང་ དེར་ སོང་ སྟེ །_ འགྲོན་པོ་ ནགས་ ཁུང་ དུ་ དོང་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཕྱིར་ ཟས་ དང་ ཐུག་པ་ དང་ །_ ཆུ་ དག་ ཁྱེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">དེ་ནས་ རེ་ཞིག་ ན་ མཆོད་རྟེན་ འཕང་ དུ་ དཔག་ཚད་ གཉིས་ ཡོད་ ལ །_ ཆུ་ཞེང་ དུ་ རྒྱང་གྲགས་ ལྔ་ ཡོད་པ་ དེར་ མི་ སྡིག་ཅན་ ཞིག་ གིས་ གསར་ དུ་ མེ་ བཏང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">མེ་ དེས་ མཆོད་རྟེན་ དེ་ ཚིག་ ལ་ ཐུག་ སྟེ བྲམ་ཟེ་ དེས་ མེ་ ཤོར་བ་ དེ་ མཐོང་ ནས །_ དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">བདག་ ལ་ འདི འི་ བསོད་ནམས་ ཀྱང་ མི་ དགོས །_ འདི་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ གནས་ ཀྱང་ མ་ ཡིན་མོད་ ཀྱི །_ འོན་ཀྱང་ འདི་ མཛེས་པ་ ཁོ་ན་ ཞིག་པ ས་ མེས་ ཚིག་ ན་ མི་ རུང་ ལ །_ རྒྱལ་པོས་ ཀྱང་ བདག་ ལ་ བཀའ་ གྱོད་ སྨྲ ར་ མེད་པར་ བྱ འོ་ སྙམ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">དེས་ དད་ ཅིང་ གུས་པ་ མེད་པར་ ཤིང་རྟ་ དེ་དག་ གིས་ ཆུ་ བསྐྱས་ ནས་ མཆོད་རྟེན་ དེ་ལས་ མེ་ བསད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">འདི་ལྟར་ དེས་ ཆེད་ ཆེ ར་ མི་ འཛིན་པ ར་ རྒོད་ བཞིན་ དུ །_ གལ་ཏེ་ འདི་ ལས་ བསོད་ནམས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཞིག་ ཡོད་ ན་ ནི །_</s>
    <s id="357:2">དེ་ རགས་པ་ ཞིག་ ཡིན་གྲང་ གིས །_ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས །_ ཅི་ ནས་ ཀྱང་ འདོད་པ འི་ ཁམས་ ན་ བདག་ ལས་ ལུས་ ཆེ་བ་ གཞན་ མེད་པ་ ཙམ་ དུ་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་ བྱས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">དད་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ སེམས་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ [13a] རྟག་ ཏུ་ འཐབ་པ ར་ སེམས་པ འི་ ཕྱིར །_ ལས་ དེ འི་ མཐུ ས་ སེམས་པ་ མེད་པ འི་ ལས་ དེ འི་ འབྲས་བུ་ ཞིང་ དམ་པ འི་ བསོད་ནམས་ ལས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ ར་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ཡུལ་ ས་ གཞན་ ཡང་ ཇི་ཙམ་ ཞིག་ ཡོད་ ཅེས་ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ འམ །_</s>
    <s id="359:2">ལྷ འི་ མིག་ གིས་ བརྟགས་ ན ས་གཞི་ དཔག་ཚད་ ཁྲི་ སུམ་ སྟོང་ ཡོད་ དེ །_ གསེར་ གྱི་ ས་གཞི་ ལ་ ཚལ་ དང་ །_</s>
    <s id="359:3">ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ རྫིང་ དང་ །_ བྱ་ དང་ །_ ཤིང་ ལྗོན་པ་ དང་ །_ ཁྱིམ་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དང་ །_ གླིང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ ས་ གང་བ་ དང་ །_ ནོར་བུ་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཐང་ བུད་མེད་ གདུ་བུ ས་ བརྒྱན་པ་ བཞིན་ དུ་ མཛེས་པ་ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དབང་ བྱེད་ ཅིང་ དགྲ་ཟླ་ མེད་ ལ །_</s>
    <s id="359:4">རང་ དགར་ བྱེད་ ཅིང་ གར་ དགའ་བ ར་ འགྲོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="359:5">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ འི་ ཡུལ་ ས་ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ཡུལ་ བཅུ་གསུམ་ ཡོད་ དེ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གནས་ སོ །_། དེ་ རྣམས་ ཀྱི་ མིང་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">ཟ་བ་པོ་ རྣམས་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ རྒྱུག་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ནད་ གཏོང་བ་ ལ་ དགའ་བ་ རྣམས་ དང་ །_ ནོར་བུ འི་ དོ་ཤལ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ བུང་བ་ ལྟར་ འཁྱིལ་པ་ རྣམས་ དང་ །_ མིག་དམ ར་བ་ རྣམས་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུག་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ཆུ་ ན་ གནས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ནམ་མཁའ་ ལ་ གནས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷུན་པོ འི་ ཁང་ ན་ གནས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ སྡུག་གུ་ རྣམས་ དང་ །_ ཉ་ གདོང་པོ་ རྣམས་ དང་ །_ ལམ་ ཆེན་ ལྡན་ རྣམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">དེ་དག་ གི་ འཕེལ་འགྲིབ་ ནི་ གང་ གི་ ཚེ་ སྐྱེ་དགུ་ རྣམས་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ མི་ འཛིན །_ བྲམ་ཟེ ར་ མི་ འཛིན་པ་ དེ འི་ ཚེ་ ནི་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">དེ འི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ནི་ ཆེས་ མཐུ་ ཆེ་ ལ །_ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ ཞན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">གང་ གི་ ཚེ་ སྐྱེ་དགུ་ རྣམས་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་ ཅིང་ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དེ འི་ ཚེ་ ནི །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ [13b] གཉིས་ ཀྱི་ འཕེལ་འགྲིབ་ ནི་ དེ་ལྟ ར་ ཆོས་ དང་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ རག་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="365">
    <s id="365:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་སྒྲ་ གཅན་ གྱི་ ཡུལ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ལས་ དང་ ཆོས་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="366">
    <s id="366:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ བརྟགས་ ན །_ གང་དག་ གིས་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ལ་ སྲོག་ གི་ སྦྱིན་པ་ བྱས་ ཏེ །_ ཉ་ རྣམས་ གསོན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར །_ ཉ་བ འི་ རྒྱ་ རྣམས་ དྲལ་བ་ དང་ །_ གང་དག་ གིས་ རྙེད་པ་ འདོད་པ འི་ ཕྱིར་ རམ །_ གྲགས་པ་ འདོད་པ འི་ ཕྱིར་ རམ །_ རྒྱལ་པོས་ བཀའ་ སྩལ་པ འི་ ཕྱིར་ རམ །_ རིགས་ ཀྱི་ ཆོས་ལུགས་ སུ་ ཡོད་པ འི་ ཕྱིར་ སྲོག་ཆགས་ ལེགས་པ ར་ བསྲུངས་ ལ །_</s>
    <s id="366:2">ལྷག་མ་ གཞན་ ནི་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ཐམས་ཅད་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ལུས་ དང་ བྲལ་བ འི་ འོག་ ཏུ་ ངན་སོང་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ཡུལ་ དུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="367">
    <s id="367:1">དེ་དག་ གི་ ཚེ འི་ ཚད་ ཀྱི་ ཁྱད་པར་ ནི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ ལོ་ ལྔ་ བརྒྱ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དེ་ དག་ གི་ ཉིན་ཞག་ གཅིག་ ཏུ་ རྩི་བ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ལོ་ ལྔ་ སྟོང་ ཐུབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="368">
    <s id="368:1">བར་མ་དོ ར་ འཆི་བ་ ནི་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="369">
    <s id="369:1">རབ་ འབྲིང་ དུ་ འགྱུར་བ་ ནི་ སེམས་ ལ་ རག་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="370">
    <s id="370:1">བོང་ ཚོད་ དང་ཁ་ དོག་ དང་ མཐའ་ ཡང་ ལས་ དང་ ཆོས་ ལ་ རག་ ལས་ ཏེ །_ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ སེམས་ དང་ མོས་པ་ སྣ་ཚོགས་ ལས་ འགྱུར་ རོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="371">
    <s id="371:1">འཕགས་པ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ །_ བམ་པོ་ ཉེར་ གཉིས་པ །_</s>
    <s id="371:2">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ རྒྱ་མཚོ འི་ གཏིང་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ས་གཞི་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="372">
    <s id="372:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ་ ཤིན་ཏུ་ གསལ་ ཞིང་ རྣམ་པར་ དག་པ ས །_ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ས་གཞི འི་ འོག་ ན་ ས་གཞི་ གཉིས་པ་ ཡུལ་ ས་ ཐ་དད་པ་ ཟླ་བ འི་ ཕྲེང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དཔག་ཚད་ ཉི་ཁྲི་ ཆིག་སྟོང་ ཡོད་པ་ ཇི་ལྟ ར་ འདུག་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="373">
    <s id="373:1">དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདག་པོ་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཞིག་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="374">
    <s id="374:1">ས་གཞི་ དེ་ ན་ གཉིས་ ཤིང་ རྩེ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ དཔག་ཚད་ བརྒྱད་ སྟོང་པ་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ ལྡན་པ་ པད་མ འི་ རྫིང་ དང་ །_ འབབ་ཆུ་ དང་ །_ རི་སུལ་ དང་ །_ གསེར་ གྱི་ རི་བོ་ [14a] དང་ །_ གསེར་ གྱི་ བྲག་ དང་ །_ ཕ་བོང་ དང་ །_ བྱ་སྐྱིབས་ དང་ །_ རི་ དག ས་ དང་ །_ བྱ་སྤུ་ སྡུག་གུ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="374:2">བཻ་ ཌཱུརྱའི་ ས་གཞི་ དང་ །_ གསིང་མ་ མདོག་ སྡུག་གུ ས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="374:3">བྱ་ སྣ་ཚོགས་ སྐད་ སྙན་པ་ འབྱིན་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཚོགས་ མང་པོ་ ཡུལ་ གྱི་ སྐྱེ་བོ་ འབྱོར་པ ས་ གང་བ་ ཀུན་ ནས་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ མཆོག་ ཏུ་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ ས་ བརྒྱན་པ །_</s>
    <s id="374:4">ཤིང་ ལྗོན་པ་ དག་ གིས་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="374:5">ཀླུ འི་ མེ་ཏོག་ དང་ །_ ཀླུ འི་ ཤིང་ མྱ་ངན་ འཚང་ དང་ །_ ཤིང་ དྷ་བ་ དང་ །_ སེང་ལྡེང་ དང་ །_ རྒྱ་སྐྱེགས་ ཀྱི་ ཤིང་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_</s>
    <s id="374:6">དེ་ ན་ ཤིང་ ལྗོན་པ འི་ སྣ་གྲངས་ འདི་ ལྟ་བུ་ དག་ ལྷག་པ ར་ མང་ དུ་ཡོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="375">
    <s id="375:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ ནི་ ཤ་ དང་ །_ པྲ་ ཧ་ས་ དང་ །_ ཨི་ ཏི་ ནི་ ཤ་ དང་ །_ བ་ གུ་ དད་ དང་ །_ ནི་ ཏན་ ཏ་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ ལྗིད་ དང་ །_ ཀུན་ ཏུ་ དགའ་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ རྒྱས་ དང་ །_ ལྗིད་ ཀྱིས་ ནོན་ དང་ །_ ལོ་ ལྔ་ ཞིང་ མེ་ཏོག་ འབྱུང་བ་ དང་ །_ བུང་བ་ མངོན་དགའ་ དང་ །_ སྒྲ་ འུར་འུར་ དང་ །_ བྱ་སྐད་ ཅ་ཅོ་ ཅན་ དང་ །_</s>
    <s id="375:2">དཀར་པོ ར་ སྣང་ དང་ །_ ལོ་མ ས་ རྒྱས་ རྣམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="376">
    <s id="376:1">གཉིས་ ཤིང་ རྩེ་བ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ ན་ ཤིང་ ལྗོན་པ འི་ སྣ་གྲངས་ དེ་ལྟ་ བུ་ དེ་དག་ ལྷག་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="377">
    <s id="377:1">གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ཡང་ གསེར་ གྱི་ རི་རྩེ་ བཞི་པ འི་ དབུས་ ན་ འདུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="378">
    <s id="378:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ རི འི་ རྩེ་མོ་ དགའ་བྱེད་ དང་ །_ རི འི་ རྩེ་མོ་ ལྷང་ ཚེ ར་ དང་ །_ རི འི་ རྩེ་མོ་ རྩེ་ མི་ སྣང་ དང་ །_ རི འི་ རྩེ་མོ་ ཡིད་འོང་ གསེར་ ཞེས་ བྱ་བ་ རྣམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="379">
    <s id="379:1">དེ་དག་ ཀྱང་ ཀུན་ ནས་ འཕང་ དུ་ དཔག་ཚད་ ལྔ་ སྟོང་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="380">
    <s id="380:1">དེ་དག་ གི་ ཚལ་ རྣམས་ ཀྱང་ འབབ་ཆུ་ དང་ །_ ཆུ་བོ་ དང་ །_ ཆུ་ བསིལ་ དང་ །_</s>
    <s id="380:2">རི་ དག ས་ ཀྱི་ ཚོགས་ ཁ་དོག་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ བུད་མེད་ ཀྱི་ ཚོགས་ རྟག་ ཏུ་ དགའ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ གང་བ །_</s>
    <s id="380:3">རིན་པོ་ཆེ འི་ སྒོ་ སྣ་ཚོགས་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ ཙན་དན་ ས་མཆོག་ གི་ ཤིང་ ལྗོན་པ་ འདུད་པ འི་ རླུང་ ལྟར་ རྟག་ ཏུ་ བསིལ་ ཞིང་ དྲི་ཞིམ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཉེ་བ ར་ འཚོ་བ །_</s>
    <s id="380:4">མེ་ཏོག་ གི་ རྣམ་པ་ དག་ གིས་ རྟག་ ཏུ་ བརྒྱན་པ །_ རྨ་བྱ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ སྒྲ་སྙན་པ་ འབྱིན་པ །_</s>
    <s id="380:5">ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆེན་པོ ས་ བསྐྱངས་པ །_ གྲང་བ་ དང་ ཚ་བ ས་ ཉམས་པ་ [14b] མེད་ ལ །_</s>
    <s id="380:6">སྐྱེ་བོ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ས་ རྟག་ ཏུ་ གང་བ །_ རོལ་མོ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ གླུ་ དང་ །_ བྲོ་ དང་ །_ དགོད་པ ས་ རྟག་ ཏུ་ དགའ་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="381">
    <s id="381:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ་ སྐུར་ ཕྲེང་ དེ་དག་ གི་ དབུས་ ན་ མཚོ་ཆེན་པོ་ ཀུན་ ནས་ཆུ་ དང་ ཞེང་ དུ་ དཔག་ཚད་ ལྔ་ ཡོད་པ །_</s>
    <s id="381:2">རབ་ཏུ་ དང་བ །_ རོ་ ཤིན་ཏུ་ ཞིམ་པ །_ འདམ་རྫབ་ དང་ །_ རྙོག་པ་ མེད་པ །_ ཆུ་ རྟག་པ །_ ཟླ་བ་ གཉིས་པ་ ལྟར་ རབ་ཏུ་ གསལ་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="382">
    <s id="382:1">སྐར་ ཕྲེང་ གི་ དབུས་ ན་ མཚོ་ ཡོད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ ཀུན་མཐོང་ ཞེས་ བྱ་ ལ །_ དེ འི་ མཐུ་ ནི་ འདི་ ལྟ་བུ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="383">
    <s id="383:1">གང་ གི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ བྱེད་པ་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ མཚོ་ ཀུན་མཐོང་ དེར་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="384">
    <s id="384:1">དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ གོ་མཚོན་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་ ནས་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ལྟས་ བལྟ་བ འི་ ཕྱིར་ མཚོ་ དེ་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="385">
    <s id="385:1">དེ་དག་ གི་ གཟུགས་བརྙན་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ མེ་ལོང་ གཡའ་ མེད་པ འི་ ནང་ ན །_ གཟུགས་བརྙན་ སྣང་བ་ དེ་ལྟ ར་ མཚོ་ དེ འི་ ནང་ ན་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="385:2">དེ་དག་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ དུ་ གལ་ཏེ་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་ ན །_ མཚོ་ དེ འི་ ནང་ དུ་ རང་རང་ གི་ གཟུགས་བརྙན་ དེ་དག་ འབྲོས་པ ར་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="385:3">གང་དག་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ དེར་ འཆི་བ ར་ འགྱུར་ ན་ ནི་ རང་རང་ གི་ གཟུགས་བརྙན་ མཚོ་ དེ འི་ ནང་ ན་ འཆི་བ ར་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="385:4">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ བདག་པོ་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ འདོད་པ འི་ ཀླུང་ ཞེས་ བྱ་བ་ ན་ འདུག་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ འབྲོས་པ་ དང་ །_ ངེས་པ ར་ འཆི་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ མཚོ་ དེ འི་ ནང་ དུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="386">
    <s id="386:1">དེ་དག་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="387">
    <s id="387:1">གང་ གིས་ བདག་ཅག་ ཀུན་མཐོང་ གི་ མཚོ འི་ ནང་ དུ་ ལྷ་ རྣམས་ ལས་ ཕམ་ ཞིང་ ཉམས་པ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་བ འི་ རྒྱུ་ གང་ཡིན་ རྐྱེན་ གང་ཡིན་ སྙམ་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="388">
    <s id="388:1">དེ་ནས་ ཡང་ དེ་ རྣམས་ གྲོང་ཁྱེར་ དེ་དག་ ཏུ་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="389">
    <s id="389:1">ལོ་ བརྒྱ་ ལོན་ ནམ །_ ལོ་ ལྔ་ བརྒྱ་ ལོན་ ནམ །_ དེ་ལྟ ར་ ལོ་ བཅུ་ ལོན་ ནམ །_ དེ་ནས་ ཡང་ མཚོ་ ཀུན་མཐོང་ ག་ལ་ བར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ དོང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="390">
    <s id="390:1">དེ་ལྟ ར་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ གོ་མཚོན་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་པ །_ ཆ་བྱད་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ཕྱེ་མ་ དང་ །_ བྱུག་པ ས་ ལུས་ བསྐུས་ [15a] པ་ དེ་དག་ མཚོ་ ཀུན་མཐོང་ དེ་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="391">
    <s id="391:1">དེ་ནས་ ཡང་ མཚོ་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ་ དེ་དག་ ཉིད་ ཀྱིས་ མཚོ་ དེ འི་ ནང་ དུ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_ ལྷ་ དང་ འཐུན་ པར་ སྒྲུབ་པ་ དེ་དག་ ཤི་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="392">
    <s id="392:1">དེ་ནས་ མཚོ་ དེ འི་ ནང་ དུ་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="393">
    <s id="393:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་བ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེ་དག་ འདི་ སྙམ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="394">
    <s id="394:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ མི་ལ་ རག་ ལས །_</s>
    <s id="394:2">མི འི་ ཁ་ ན་ ལས །_ མི་ལ་ རྟེན་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="395">
    <s id="395:1">བདག་ཅག་ གིས་ གང་ མི་ རྣམས་ ལ་ མི་ ཕན་པ་ དང་ །_ མི་ བདེ་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འབད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="395:2">དེ་དག་ ཉམས་པ ས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཐུབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ་ སྙམ་ དུ་ དེ་ལྟ ར་ བསམས་ ནས</s>
  </p>
  <p id="396">
    <s id="396:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དག་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="397">
    <s id="397:1">འདི་ལྟར་ མི་ རྣམས་ ནི་ ཁ་ཟས་ ལ་ རག་ ལས་ཤིང་ རྟེན་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="398">
    <s id="398:1">མི་ དེ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཁ་ཟས་ ཆུད་ གསན་པ་ ལ་ འབད་པ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="399">
    <s id="399:1">དེ་དག་ གིས་ དེ་ལྟ ར་ ཤེས་ ནས་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ ན་ ཀླུ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ ཁྲོ་བ འི་ ཤས་ ཆེ་བ །_ རྟག་ ཏུ་ གནོད་པ འི་ བསམ་པ་ ཅན་ འཁོད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲ་བ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="400">
    <s id="400:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནག་པོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བསྒྱིངས་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཧུ་ ལུ་ ཧུ་ ལུ་ སྟེ །_ དེ་དག་ ལ་སོགས་པ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ ན་རེ །_</s>
    <s id="400:2">འདི་ལྟར་ ཁྱེད་ཅག་ ལ་ རག་ ལས་པ འི་ མི་ དེ་དག་ ནི་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ཡིན་ ལ །_ དེ་དག་ གི་ སྲོག་ ཀྱང་ ཁ་ཟས་ ཀྱིས་ འཚོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="401">
    <s id="401:1">ཁྱེད་ཅག་ ལ་ རག་ ལས་པ་ ཁ་ཟས་ ཀྱིས་ འཚོ་བ འི་ མི་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ མེད་པར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="401:2">གང་ གི་ ཕྱིར་ འདི་ལྟར་ ཁྱེད་ཅག་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ ཤིན་ཏུ་ དགྲ ར་ གྱུར་པ་ ལྟར་ བདག་ཅག་ དང་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="402">
    <s id="402:1">ཁྱེད་ཅག་ གིས་ བདག་ཅག་ གི་ གྲོགས་ བྱ་བ་ དེ་ ནི་ [15b] རིགས་པ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="403">
    <s id="403:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དག་ གི་ ཚིག་ ཐོས་ ནས་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱིས་</s>
    <s id="403:2">བདག་ཅག་ དང་ ཁྱེད་ཅག་ ཕྱོགས་ འཐུན་པ་ ཡིན་ ཏེ དེ་ལྟ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ ནས་ དེ་དག་ ནི་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="404">
    <s id="404:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཁྲོ་བ ས་ གདུངས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ གནས་ སུ་ དོང་ ནས །_ གལ་ཏེ་ ཆུ་ དཔག་ཚད་ བརྒྱ ར་ གཡོ་ བར་ བྱེད་ དེ །_ གལ་ཏེ་ དཔག་ཚད་ ཉིས་ བརྒྱ ར །_ གལ་ཏེ་ དཔག་ཚད་ སུམ་བརྒྱ ར་ གཡོ་ བར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="405">
    <s id="405:1">ཆུ འི་ སྟེང་ ན་ ནི་ ས་ འདུག་ སྟེ །_ གང་ གི་ ཚེ་ ཀླུ་ སྡང་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཆུ་ གཡོ་ བར་ བྱེད་པ་ དེ འི་ ཚེ་ཆུ་ གཡོས་པ ས་ ས་གཡོ་ བར་ བྱེད་ ལ །_ ཕྱོགས་ དེ འི་ ཆུ འི་ ཚད་ ཇི་ཙམ་ དུ་ གཡོ་ བར་ བྱེད་པ་ དེ་ཙམ་ དུ་ ས་གཡོ་ བར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="406">
    <s id="406:1">ཀླུ་ སྡང་བ་ ཁྲོ་བ ས་ གདུངས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ མཐུ་ ནི་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="407">
    <s id="407:1">དེ་དག་ བྲམ་ཟེ་ རྟོག་གེ་པ་ བསྟན་བཅོས་ ངན་པ ས་ བསླུས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཚོར་ ནས་ འདི་ལྟར་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="408">
    <s id="408:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="409">
    <s id="409:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="410">
    <s id="410:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="411">
    <s id="411:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="412">
    <s id="412:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="413">
    <s id="413:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="414">
    <s id="414:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབས་ པར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="415">
    <s id="415:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="416">
    <s id="416:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ་</s>
    <s id="416:2">ཞེས་ དེ་ལྟ ར་ མི་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ མངོན་པར་ རྗོད་པ ར་ བྱེད་ དེ་དེ་ ལྟར་ ས་གཡོ་ བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="417">
    <s id="417:1">ཡང་ རྒྱུ་ གཞན་ གྱིས་ ས་གཡོ་ བར་ བྱེད་པ་ ལ་ དེ་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ དེ་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="418">
    <s id="418:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ འི་ དབང་ གིས་ རླུང་ ས་འཛིན་ ཞེས་ བྱ་བ་ གཡོ་ བར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="419">
    <s id="419:1">དེ་ གཡོས་པ ས་ ཆུ་ གཡོ་ བར་ བྱེད་ དེ །_ ཆུ་ གཡོས་པ ས་ ཀྱང་ ས་གཡོ་ བར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="420">
    <s id="420:1">དཔག་ཚད་ ལྔ་ བརྒྱ འམ །_ དཔག་ཚད་ བརྒྱ འམ །_ དཔག་ཚད་ ཉིས་ བརྒྱ འམ །_ དཔག་ཚད་ སུམ་བརྒྱ འམ །_ དཔག་ཚད་ བཞི་ བརྒྱ འམ །_ དེ་ལྟ ར་ ཚད་ ཇི་ཙམ་ དུ་ རླུང་ གཡོ་ བར་ བྱེད་པ འི་ ཚད་ དེ་ཙམ་ དུ་ ཆུ་ གཡོ་ བར་ བྱེད་ ལ །_ ཆུ་ གཡོ་བ འི་ ཚད་ ཀྱིས་ ས་གཡོ་ བར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="421">
    <s id="421:1">དེ་ ལ་ གང་ རླུང་ དག་ གཡོ་བ་ ན་ ཆུ་ གཡོ་ བར་ བྱེད །_ [16a] ཆུ་ གཡོས་པ ས་ ས་གཡོ་ བར་ བྱེད་པ འི་ རྒྱུ་ ནི་ གང་ རྐྱེན་ ནི་ གང་ གཞི་ ནི་ གང་ཡིན་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="422">
    <s id="422:1">དགེ་སློང་ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ འམ །_ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ བརྟགས་ ན །_</s>
    <s id="422:2">རླུང་ གིས་ ཆུ་འཛིན་ ལ །_ ཆུ་ ལ་ ས་ བརྟེན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="423">
    <s id="423:1">རླུང་ དེ་དག་ གཡོས་ ན་ ཆུ་ གཡོ་ བར་ འགྱུར །_ དེ་དག་ གཡོས་པ ས་ ས་གཡོ་ བར་ འགྱུར་ རོ་ སྙམ་ ནས་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱུ་ དེས་ན་ ས་གཡོ་ བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="424">
    <s id="424:1">ས་གཡོ་བ་ དེ་ཡང་ དགེ་སློང་ དེས་ རྣམ་པ་ གཉིས་ སུ་ མཐོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="425">
    <s id="425:1">གལ་ཏེ་ དགེ་བ འི་ ལས་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ གཡོ་ ན་ ནི་ དེ་ དགེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="426">
    <s id="426:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ བདེ་བ་ དང་ ལོ་ལེགས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="427">
    <s id="427:1">གལ་ཏེ་ མི་དགེ་བ འི་ དབང་ གིས་ གཡོ་ ན་ ནི་ལ ས་ ཀྱི་ མཐའ་ སྤྱད་ ཅིང་ གང་ བྱས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱི་ དེ་ མི་དགེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="428">
    <s id="428:1">དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ་ ལ་ རག་ ལས་པ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ རྒྱུ་ མེད་པ་ མ་ ཡིན །_ འདོད་རྒྱལ་ ལས་ བྱུང་བ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="429">
    <s id="429:1">བྱེད་པ་པོ ས་ གནས་ སུ་ བྱས་པ་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_ རྒྱུ་ དང་ འཐུན་ པར་ འབྲས་བུ་འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="430">
    <s id="430:1">འབྲས་བུ་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ འི་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ན་རེ །_</s>
    <s id="430:2">འདི་ལྟར་ དབང་པོ འི་ ཕྱོགས་ དག་ས་ གཡོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="431">
    <s id="431:1">རླུང་ གི་ ཕྱོགས་ དག་ས་ གཡོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="432">
    <s id="432:1">ཆུ་ལྷ འི་ ཕྱོགས་ དག་ས་ གཡོ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="433">
    <s id="433:1">ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="434">
    <s id="434:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="435">
    <s id="435:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="436">
    <s id="436:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="437">
    <s id="437:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="438">
    <s id="438:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="439">
    <s id="439:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="440">
    <s id="440:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="441">
    <s id="441:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="442">
    <s id="442:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ དེ་ལྟ ར་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="443">
    <s id="443:1">དེ་ཡང་ གཅིག་ཅིག་ ཡིན་ ཏེ །_ གལ་ཏེ་ འདོད་རྒྱལ་བ་ བརྒྱ་ སྙེད་ ཡོད་པ་ དེ་དག་ གི་ ནང་ ན་ འདི་ལྟར་ འདུ་ཤེས་པ་ འདི་ཁོ་ན་ ཉིད་ གཅིག་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ དེ་དག་ རྗོད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="444">
    <s id="444:1">དེ་ནས་ གཞན་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ ཕན་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ ཤེས་ ནས</s>
  </p>
  <p id="445">
    <s id="445:1">གཉེན་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ [16b] པ་ ལ་ རྗེས་སུ་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="446">
    <s id="446:1">ཀྱེ་མ་ ཀླུ་ སྡང་བ་ དེ་དག་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྡིག་ཅན་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ མི་ ཕན་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ཇི་ལྟ ར་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="447">
    <s id="447:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན འདི་ལྟར་ གལ་ཏེ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་དགེ་ སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ལ་ གུས་པ ར་ བྱེད་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ དང་ བློན་པོ་ ཆེན་པོ་ འབྱུང་ ན</s>
  </p>
  <p id="448">
    <s id="448:1">ས་བླ འི་ གནོད་སྦྱིན་ དེ་དག་ མཐུ་ ཆེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ་དག་ གི་ ཀླུ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྡིག་ཅན་ ས འི་ འོག་ ན་ གནས་པ་ དེ་དག་ གཡོས་པ ར་ མཐོང་ ནས་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ ས་བླ འི་ གནོད་སྦྱིན་ དེ་དག་ གིས་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རྣམས་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ལ་ ཡང་ སྔ་མ་ བཞིན་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="449">
    <s id="449:1">དེ་ནས་ ས་བླ འི་ གནོད་སྦྱིན་ དེ་དག་ ལས་ ཐོས་ ནས་ བར་སྣང་ ལ་ སྤྱོད་པ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཆེ་ ཞིང་ མཐུ་ ཆེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="450">
    <s id="450:1">རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ལ་ སྦྲན་པ འི་ ཕྱིར་ ཁྲོ་བ འི་ ཤུགས་ ཀྱིས་ ཁ་ རླངས་ དག་པ ར་ སྣང་ ལ་ འབྱུང་ ཞིང་ འོང་ ལ །_</s>
    <s id="450:2">འདི་ལྟར་ ལྷ་ དག་ ཀླུ་ སྡང་བ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྡིག་ཅན་ རྣམས་ མི་ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ རྣམས་ མ་ རུང་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ དོ་ ཞེས་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="451">
    <s id="451:1">གནོད་སྦྱིན་ གྱི་ ཁ་ རླངས་ བྱུང་བ་ དེ་ རྟོག་གེ་པ་ བསྟན་བཅོས་ ངན་པ་ ལ་ སེམས་ རྣམ་པར་ རྨོངས་པ་ དག་ གིས་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="452">
    <s id="452:1">འདི་ལྟར་ གཤིན་རྗེ འི་ བུ་ བརྒྱ་རྩ་ གཅིག་ གི་ ནང་ ན་ གཤིན་རྗེ འི་ བུ་ དུ་བ་ མཇུག་ རིངས་ འབྱུང་ ངོ་ ཞེས་ བརྗོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="453">
    <s id="453:1">གནོད་སྦྱིན་ མཐུ་ རབ་ཏུ་ ཆེན་པོ་ བརྒྱ་རྩ་ གཅིག་ གྱེན་ དུ་ འགྲོ་བ་ སྣང་བ་ དང་ མི་སྣང་བ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ལ་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ན་རེ་ འདི་ལྟར་ འདི་ ནི་ གཤིན་རྗེ འི་ བུ་ བརྒྱ་རྩ་ གཅིག་ གི་ ནང་ ན་ མཇུག་ རིངས་ འབྱུང་ ངོ་</s>
    <s id="453:2">ཞེས་ གཞན་ དུ་ ཡོངས་སུ་ རྟོག་ ཅིང་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="454">
    <s id="454:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="455">
    <s id="455:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="456">
    <s id="456:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="457">
    <s id="457:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="458">
    <s id="458:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="459">
    <s id="459:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ [17a] འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="460">
    <s id="460:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="461">
    <s id="461:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="462">
    <s id="462:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="463">
    <s id="463:1">ཡུལ་མི་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞིག་ ལ་ གནོད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="464">
    <s id="464:1">ཡུལ་ གྱི་ མི་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞིག་ ལ་ གནོད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ དེ་དག་ ལ་ ལོག་པ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="465">
    <s id="465:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ཀླུ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྡིག་ཅན་ གཡོས་པ་ རྣམས་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="466">
    <s id="466:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ འདི་ལྟར་ གནོད་སྦྱིན་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཆེ་ ཞིང་ མཐུ་ ཆེ་བ་ རྣམས་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ལ་ སྒྲོགས་ པར་ བྱེད་པ་ སྔར་ བསྟན་པ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ མཐོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="467">
    <s id="467:1">ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་པ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་བོ །_། བདག་ཅག་ གི་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ཀྱི་ སྟོབས་ ནི་ རབ་ཏུ་ ཆེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="468">
    <s id="468:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ སྡོམ་པ་ བླངས་པ་ དང་ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ལ་ གུས་པ ར་ བྱེད་པ་ དག་ ཡོད་པ ས་ ཀླུ་ སྡང་བ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྡིག་ཅན་ རྣམས་ ལས་ བདག་ཅག་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ གྱིས་ མ་ འཇིགས་ ཤིག་ མ་ འཇིགས་ ཤིག་ ཅེས་ སྒྲོགས་ པར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="469">
    <s id="469:1">གནོད་སྦྱིན་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཆེ་ ཞིང་ མཐུ་ ཆེ་བ་ དེ་དག་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ དེ་དག་ ལ་ ཚིག་ དེ་ ཐོས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་ གཏོགས་པ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ ཁྲོ་ ཡང་ ཁྲོ་ལ་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ་ རྣམས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ལ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="470">
    <s id="470:1">ལུས་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ དག་ གལ་ཏེ་ ཉིན་པ ར་ འོང་ ན་ དེ འི་ ཚེ་ ཉི་མ འི་ འོད་ཟེར་ རྣམས་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་ ནས་ མི་ མངོན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="471">
    <s id="471:1">དེ་ནས་ ལུས་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ དག་ ཀླུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ལ་ སྦྲན་པ འི་ ཕྱིར་ མཚན་མོ་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ དུ་ འོང་ ན་</s>
  </p>
  <p id="472">
    <s id="472:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ སྐྱེ་བོ་ ཀུན་ གྱིས་ མཐོང་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="472:2">དེ་ མཐོང་ ནས་ རྟོག་གེ་པ་ རྣམས་ སྐར་མདའ་ ལྟུང་བ ར་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="473">
    <s id="473:1">འདི་ལྟར་ སྐར་མདའ་ ལྟུང་བ ས་ ལོ་ལེགས་ པར་ [17b] འགྱུར་ རོ །_། ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="474">
    <s id="474:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="475">
    <s id="475:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="476">
    <s id="476:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="477">
    <s id="477:1">མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="478">
    <s id="478:1">མི་ངས་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="479">
    <s id="479:1">མི་ངས་ འབྱུང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="480">
    <s id="480:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ དག་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="481">
    <s id="481:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ དག་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ དེ་ལྟ ར་ ལས་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ་ དག་ འཐུན་ པར་ ཡོངས་སུ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="482">
    <s id="482:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ དེ་ སྐར་མདའ་ ལྟུང་བ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ རྒྱུ་ གཞན་ གྱིས་ སྐར་མདའ་ ལྟུང་བ་ ཇི་ལྟ ར་ ལྟུང་བ་ མཐོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="483">
    <s id="483:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ གཞལ་མེད་ ཁང་ མགྱོགས་པ ར་ ནམ་མཁའ་ ལ་ འགྲོ་ ལ །_ གཞལ་མེད་ ཁང་ ཕན་ཚུན་ འགྲོ་བ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ འདྲུད་པ་ ལས་ མེ་ འབྱུང་བ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ལ་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ན་རེ །_</s>
    <s id="483:2">འདི་ལྟར་ སྐར་མདའ་ རབ་ཏུ་ ལྟུང་བ་ ལས་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="484">
    <s id="484:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="485">
    <s id="485:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="486">
    <s id="486:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="487">
    <s id="487:1">བདེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="488">
    <s id="488:1">མི་ བདེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="489">
    <s id="489:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="490">
    <s id="490:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ དེ་ལྟ ར་ རྟོག་གེ་པ་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ་ དག་ འཇིག་རྟེན་པ འི་ མཚན་མ འི་ ལྟས་ སྟོན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="491">
    <s id="491:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="491:2">དེ་ལྟ ར་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཕྲ་མོ་ སོ་སོ ར་ ཤེས་པ་ གང་ཡིན་པ་ ནི་ ལྷ་ དང་ བཅས་པ་ དང་ །_ བདུད་ དང་ བཅས་པ་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ བཅས་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དང་ བྲམ་ཟེ ར་ བཅས་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ ན་ དེ་ མེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="492">
    <s id="492:1">འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ གི་ ཆོས་ འདུལ་བ་ ལ་ སེམས་པ་ ནི་ དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ གཙོ་བོ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="493">
    <s id="493:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ཀྱེ་མ་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ མཐུ་བོ་ ཆེ་ རྣམས་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དྲུང་ དང་ །_ རྒྱ་མཚོ་ ན་ གནས་པ འི་ ཀླུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ དྲུང་ དུ་ ཇི་ལྟ ར་ འགྲོ་ སྙམ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="494">
    <s id="494:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ [18a] ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ རྣམས་ རྒྱ་མཚོ ར་ ཞུགས་ ཏེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_</s>
    <s id="494:2">འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ ལ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དེ་དག་ མཚོ་ ཀུན་མཐོང་ དུ་ བདག་ཉིད་ ལ་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་ དོ་</s>
    <s id="494:3">ཞེས་ སྔ་མ་ བཞིན་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རྣམས་ ལ་ ཐོས་ ནས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ལ་ གནས་པ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་ པས་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ ཀླུ་ རྣམས་ ལ་</s>
    <s id="494:4">འདི་ལྟར་ བདག་ གིས་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ ཀླུ་ དེ་དག་ མཐུ ས་ ཕྱིར་བཟློག་ ཅིང་ བསྐྲད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="495">
    <s id="495:1">ཆད་པ ས་ ཀྱང་ བཅད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="496">
    <s id="496:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ལོ་ལེགས་ པར་ བྱ་བ་ དང་ །_ ཆར་ དབབ་པ་ དང་ །_ རླུང་ གིས་ གནོད་པ་ མེད་པར་ བྱ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="496:2">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ འབྲས་ སཱ་ ལུ་ དང་ །_ ནས་ དང་ །_ བཟའ་བ་ དག་ འབྱུང་བ ར་ བྱ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="496:3">ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ གྲོགས་ བྱ འོ་ ཞེས་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="497">
    <s id="497:1">ཀླུ་ དེ་དག་ ལ་ དེ་སྐད་ བསྙད་ ནས་ ས་བླ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རྣམས་ ཀླུ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="498">
    <s id="498:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བསྒྱིངས་པ་ ལ་སོགས་པ་ ལ །_</s>
    <s id="498:2">འདི་ལྟར་ ཁྱེད་ ནི་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ ཡིན་ ལ །_ ངེད་ ནི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ ཡིན་ ཏེ དེ་ལྟ ར་ ཁྱེད་ཅག་ དང་ ངེད་ ཅག་ མི་ འཐུན་ པར་ གྱུར་ ཅིང་ འགྲན་ཟླ ར་ གྱུར་པ ས་ ངེད་ ཅག་ ནི་ ཁྱེད་ཅག་ ལ་ བརྡེག་པ འི་ ཕྱིར་ འདིར་ འོངས་ སོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="499">
    <s id="499:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ དང་ །_ བསྒྱིངས་པ་ ལ་སོགས་པ་ དེ་དག་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ ལྷགས་ ཏེ་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ གློག་ གི་ ཆར་ མང་པོ་ བྱུང་བ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="500">
    <s id="500:1">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="501">
    <s id="501:1">དེ་ལྟ ར་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ [18b] ཞིང་ དེས་ན་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="502">
    <s id="502:1">དེ འི་ ཚེ་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ན་རེ་ འདི་ ནི་ རྒྱུ་སྐར་ གྱི་ ཡོན་ཏན་ ཡིན་ ནོ །_། འདི་ ནི་ གཟ འི་ ཡོན་ཏན་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="503">
    <s id="503:1">འདི་ ནི་ ལྟས་ ཀྱི་ ཡོན་ཏན་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ བརྗོད་ དེ་ ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ་ གང་ དུས་ དུས་ སུ་ འབབ་པ ས་ ཆར་དུས་ དང་ འཐུན་ པར་ རབ་ཏུ་ འབབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="504">
    <s id="504:1">བ་ལང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ དག་ ཀྱང་ དེ འི་ འབྲས་བུ་ ཡིན་ གྱི་ གཞན་ གྱི་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེའོ །_། གང་ གི་ ཚེ་ མར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བསྒྱིངས་པ་ ལ་སོགས་པ་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="505">
    <s id="505:1">ལོ་ཉེས་ འབྱུང་བ ར་ བྱེད །_ ཆར་ འབབ་ མི་ མཁས་པ ར་ བྱེད །_ ཆར་དྲག་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལོ་ཏོག་ མ་ རུང་བ ར་ བྱེད །_ ཐན་པ་ འབྱུང་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="505:2">བྲམ་ཟེ་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ གཞན་ དུ་ སྒྱུར་བ ར་ བྱེད་ དེ །_ འདི་ལྟར་ འདི་ ནི་ རྒྱུ་སྐར་ གྱི་ ཉེས་པ་ ཡིན་ ནོ །_། འདི་ ནི་ གཟ འི་ ཉེས་པ་ ཡིན་ ནོ །_། འདི་ ནི་ དུས་ ཀྱི་ ཉེས་པ་ ཡིན་ ནོ །_། འདི་ ནི་ ལྟས་ ཀྱི་ ཉེས་པ་ ཡིན་ ནོ་</s>
    <s id="505:3">ཞེས་ དེ་ལྟ ར་ རྟོག་གེ་པ་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ་ དག་ འདི་ལྟར་ གཞན་ དུ་ སྒྱུར་ ཡང་ དེ་ ཁོ་ན་ ནི་ མི་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="506">
    <s id="506:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="506:2">དེ་ ནི་ ང འི་ ཉན་ཐོས་ སམ །_ ང འི་ ཆོས་ འདུལ་བ་ འདི་ ཐོས་ ནས་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ སོ་སོ ར་ ཤེས་པ་ གཙོ་བོ ར་ བྱེད་པ འམ །_</s>
    <s id="506:3">འབྲས་བུ་ སོ་སོ ར་ ཤེས་པ་ མ་གཏོགས་ པར་ ལྷ་ དང་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ དང་ །_ ཚངས་པ་ དང་ བཅས་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དང་ བྲམ་ཟེ ར་ བཅས་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ མི་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ འཇུག་པ་ མ་ ཡིན་ ཏེ གཞན་མ་ ཡིན་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="507">
    <s id="507:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ས་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ གང་ གི་ ཚེ་གང་ དུ་ ཀླུ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ཀླུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་པ་ དེ འི་ ཚེ །_</s>
    <s id="507:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ གིས་ ཤེས་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྐར་ ཕྲེང་ གི་ གྲོང་ [19a] ཁྱེར་ ན་ གནས་པ་ དང་ །_ གཞན་ ཚལ་ དང་ ནགས་ཚལ་ ན་ གནས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཡི་མུག་ ཅིང་ བྱིན་ ཉམས་ ལ་ བཞིན་ ངོ་ཚ་ ནས་ ཁྱིམ་ དུ་ ཕྱིར་ ལྷགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="508">
    <s id="508:1">ཀྱེ་ ཨེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བདག་ཅག་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཐུབ་པ ར་ མ་ནུ ས་ ལ་ བྱིན་ ཉམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="509">
    <s id="509:1">གང་ གི་ ཚེ་ བདག་ཅག་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ ནུས་ ཞིག་ གུ་ ཞེས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="510">
    <s id="510:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ གིས་ སྒྲ་གཅན་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ འདི་ལྟར་ སླད་ ཀྱིས་ ཡུན་ མི་ རིང་བ ར་ བདག་ཅག་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བགྱིད་པ ར་ རྔོ་ ཐོགས་ ཀྱིས་ ནན་ཏན་ མཛད་ དུ་ གསོལ་ ཞེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="510:2">དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ ངས་ ཡུན་ མི་ རིང་བ ར་ ལྷ་ དག་ དབང་པོ་ དང་ བཅས་ ཏེ ཐུབ་པ ར་ བྱ་ ཡིས་ སྙིང་ལས་ ཆུང་ངུ ར་ འཁོད་ ཅིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="511">
    <s id="511:1">སྒྲ་གཅན་ ལས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ གིས་ དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་ སྟེ །_ རང་ གི་ གནས་ སུ་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="512">
    <s id="512:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ སྐར་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་ བརྟགས་ ནས །_ ཕྱི་རོལ་ ལ་ ཡང་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="513">
    <s id="513:1">མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ དག་ གིས་ གཞན་ ཕྱི་རོལ་ གྱི་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ རྣམ་པ་ དུ་ཡོད་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="514">
    <s id="514:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ དག་ གི་ ཚལ་ དང་ །_</s>
    <s id="514:2">བྱ་ རྣམས་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ཉེ་བ འི་ ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ འབབ་ཆུ འི་ དངོ་ དང་ །_ པད་མ འི་ རྫིང་ རྣམས་ ཀྱིས་ དཔག་ཚད་ ཁྲི་ཕྲག་ སུམ་ སྟོང་ དུ་ གང་བ །_ བྱ་ ངང་པ་ དང་ །_ ཀཱ་ རཎྜ་བ་ དང་ །_ ངུར་པ་ དག་ གིས་</s>
    <s id="514:3">མཛེས་པ ར་ བྱས་ ཤིང་ ཉེ་བ ར་ བརྒྱན་ ལ་ ཀུན་ ཏུ་ སྡུག་པ ར་ བྱས་པ །_ ཀུན་ ནས་ ཉམས་ དགའ་བ །_ སྤྲོ་ ཞིང་ རབ་ཏུ་ དགའ་ ལ །_ རྟག་ ཏུ་ མང་བ་ ཇི་ལྟ ར་ འདུག་པ་ མཐོང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="515">
    <s id="515:1">དེ་ ན་ ཚལ་ ཆེན་པོ་ བདུན་ ཡོད་པ་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="516">
    <s id="516:1">གསེར་ གྱི་ འོག་ ཕག་ སྤྲིན་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ ཉམས་ དགའ་ དང་ །_ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དགའ་ དང་ །_ འབྲས་བུ་རྟག་ ཏུ་ མཛེས་ དང་ །_ རླུང་ བདེ་ དང་ །_ ཏིན་ དི་ ཀུན་དགའ་ དང་ །_ སྤྲས་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="517">
    <s id="517:1">དེ་དག་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ [19b] དག་ གི་ སྐྱེ་བོ་ གནས་པ འི་ ཚལ་ ཆེན་པོ་ དག་ ཡིན་ ནོ །_། ས་ དེ་དག་ ཀྱང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྟག་ ཏུ་ དགའ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ གང་བ་ ཡིན་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ལ་ སྤྱོད་པ་ རྣམས་ གནས་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="518">
    <s id="518:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ གི་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ ལས་ གང་ གིས་ དེར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="519">
    <s id="519:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ཕྱི་རོལ་པ་ གང་ གིས་ གཏན་པ་ དང་ བཅས་པ །_ སྡིག་པ་ དང་ བཅས་པ །_ སྐྱོན་ དང་ བཅས་པ ས་</s>
    <s id="519:2">མཆོད་སྦྱིན་ བྱས་ ཤིང་ བཟའ་བ་ དང་ །_ བཅའ་བ་ རབ་ཏུ་ མང་པོ་ དག་ བཤམས་ ནས །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ ལྡན་པ་ ལ་མ་ བྱིན །_</s>
  </p>
  <p id="520">
    <s id="520:1">སེམས་ ཀྱིས་ མ་ བསྒོམས་པ འི་ སྦྱིན་པ་ ངན་པ་ སྦྱིན་པ་ དེ་ བྱིན་པ་ དེ་ ནི་</s>
    <s id="520:2">ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ དུད་འགྲོ འི་ འགྲོ་བ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_</s>
    <s id="520:3">སྦྱིན་པ་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ མཆོག་ རྣམས་ ཀྱིས་ བདེ་བ་ ཐ་མ་ དང་ །_ འབྲིང་ དང་ །_ མཆོག་ མྱོང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="521">
    <s id="521:1">རྒྱུ་ དང་ འཐུན་ པར་ འབྲས་བུ་འབྱུང་ བར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="522">
    <s id="522:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="523">
    <s id="523:1">ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ གང་ གིས་ བརྟན་པ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་སྲིད་ བྱེད་ སྙམ་ ནས་</s>
    <s id="523:2">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ མིར་ གྱུར་པ །_ རྐུན་མ་ གཞན་ གྱི་ ནོར་རྫས་ ཀྱིས་ འཚོ་བ །_ སེམས་པ་ དང་ བྲལ་བ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ ཕྱི་རོལ་པ འི་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ་ གཅིག་ ལ་ ཟས་ ཀྱིས་ ཚིམ་པ ར་ བྱིན་པ འི་ ལས་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་སྲིད་ བྱེད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="524">
    <s id="524:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཚེ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="525">
    <s id="525:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ གི་ ཚེ འི་ ཚད་ ཇི་སྲིད་ དུ་ ཐུབ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="526">
    <s id="526:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ འམ །_ ལྷ འི་ མིག་ གིས་ བརྟགས་ ན །_ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ ལོ་ དྲུག་ བརྒྱ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཉིན་ཞག་ གཅིག་ ལ་ གྲངས་ བརྩིས་པ་ དེ འི་ ལོ་ དྲུག་ སྟོང་ ཐུབ་ སྟེ །_ དུས་ མ་ཡིན་པ ར་ [20a] འཆི་བ་ ནི་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="527">
    <s id="527:1">ལེགས་པ ར་ བྱས་པ་ དང་ །_ ཉེས་པ ར་ བྱས་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ནི་ལ ས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="528">
    <s id="528:1">དེས་ དུད་འགྲོ འི་ འགྲོ་བ ར་ བསྡུས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཉིས་པ་ དག་ གི་ ས་ ལ་ བརྟགས་ ན །_ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་ ཞིང་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="529">
    <s id="529:1">སེམས་ཅན་ འཁོར་བ ར་ གཏོགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཆོས་ ལ་ རྟེན་པ །_ ཆོས་ ཀྱི་ འགྲོ་བ་ ཆོས་སྐྱོབ་པ་ ཡིན་ ཏེ །_ ལེགས་པ ར་ བྱས་པ ས་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་ ལ །_ ཉེས་པ ར་ བྱས་པ ས་ སེམས་ཅན་ དམྱལ་བ་ དང་ །_ ཡི་དགས་ དང་ །_ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="530">
    <s id="530:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="531">
    <s id="531:1">ཇི་ལྟ ར་ ན་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ གནོད་སྦྱིན་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ལས་ ཐོས་ ནས །_ ཅི་ཞིག་ བྱེད་ ཅིག་ གུ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="532">
    <s id="532:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་ དང་ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ རྣམས་ ལ་</s>
    <s id="532:2">འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀླུ་ རྣམས་ ལ་ འདི་ལྟར་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ རྒྱུ་ གང་ གིས་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་བ་ རྣམས་ ལ་བར་ ཆད་ བྱ་བ ར་ འབོད་ ཅིག _།</s>
    <s id="532:3">དེ་དག་ སྦྱིན་པ་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ །_ ཤེས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཁ་ཟས་ ལ་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་ ལ །_ དེ་དག་ ཀྱང་ ཁ་ཟས་ ལ་ རྟེན་པ་ ཡིན་པ ས །_</s>
    <s id="532:4">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ ཁྱེད་ དེང་ ལ །_ ལོ་ཏོག་ ཐམས་ཅད་ དབྲོག་པ་ དང་ །_ འབྲུ་ ཐམས་ཅད་ མ་ རུང་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཆར་ ཕོབ་ ཤིག་ ཅེས་ རབ་ཏུ་ གཟེངས་ སྟོད་པ ར་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ བདག་ཅག་ ལ་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="533">
    <s id="533:1">ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ དེ་དག་ བདག་ཅག་ ལ་ བསྙད་ ལ །_</s>
    <s id="533:2">བདག་ཅག་ གིས་ ཀྱང་ ཁྱེད་ཅག་ ལ་ བསྙད་པ་ ལགས་སོ །_། ཁྱེད་ཅག་ གིས་ ཀྱང་ ཉེ་བ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་ གང་ཡོད་པ་ དེ་དག་ ལ་ བསྙད་ ཅིང་ །_ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ པི་ བང་ ཅན་ གསུམ་པ་ རྣམས་ ལ །_ པི་ བང་ ཅན་ གསུམ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་པ་ རྣམས་ ལ་ བསྙད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="534">
    <s id="534:1">དེ་ལྟ ར་ རྒྱལ་ཆེན་ [20b] བཞི་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཆོས་ དང་ མི་ འཐུན་པ་ འདི་ རྒྱ་ ཆེ ར་ བསྙད་ དོ །_། སོ་སོ འི་ བྱེ་བྲག་ ཇི་ལྟ་བུ་ ཡིན་པ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་པ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ གྲོང་ཁྱེར་ ཆེན་པོ་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ན་ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ དག་ གི་ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ་ འབྱོར་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ ཀཽ་ཤི་ཀ་ ལ་ སྔ་མ་ བཞིན་ རྒྱ་ ཆེ ར་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="535">
    <s id="535:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ ཀཽ་ཤི་ཀ ས་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ལ་ བསྒོ་བ །_</s>
    <s id="535:2">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཅི་ སངས་རྒྱས་ དཀོན་མཆོག་ ལ་ དད་ དམ །_</s>
    <s id="535:3">ཆོས་ དཀོན་མཆོག་ ལ་ དད་ དམ །_</s>
    <s id="535:4">དགེ་འདུན་ དཀོན་མཆོག་ ལ་ དད་ དམ །_</s>
    <s id="535:5">དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་ ཏམ །_</s>
    <s id="535:6">བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་ ཏམ །_</s>
    <s id="535:7">བྱས་པ་ གཟོའམ །_</s>
    <s id="535:8">བྱས་པ་ ལ་ ཕན་ འདོགས་ སམ །_</s>
    <s id="535:9">དྲང་བ་ ཡིན་ ནམ །_</s>
    <s id="535:10">དྲང་བ འི་ རང་བཞིན་ ཅན་ ཡིན་ ནམ །_</s>
    <s id="535:11">མར་ འཛིན་ ཏམ །_</s>
    <s id="535:12">ཕ ར་ འཛིན་ ཏམ །_</s>
    <s id="535:13">རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ལ་ གུས་པ ར་ བྱེད་ དམ །_</s>
    <s id="535:14">ཚེས་གྲངས་ ཀྱི་ སྨྱུང་བ་ ལ་ཉེ་ བར་གནས་ སམ །_</s>
    <s id="535:15">གཡོ་ ཐབས་ དང་ ཚུལ་འཆོས་པ་ ལ་མ་ ཆགས་ སམ །_</s>
    <s id="535:16">གཞལ་ ལུགས་ ལ་ གཡོ་ བྱེད་ ཅིང་ མི་ སླུའམ །_</s>
    <s id="535:17">ཕན་ཚུན་ གནོད་པ་ དག་བྱེད་ དམ་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="536">
    <s id="536:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ དེང་ ལ་ རྟོགས་ ཤིག་ ཅེས་ བསྒོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="536:2">ལྷ་ དེ་ལྟ ར་ འཚལ་ ལོ་ ཞེས་ སྨྲས་ ནས །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ མི་ རྣམས་ ལ་ ཕན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ག་ ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ །_ ཡུལ་ ནས་ ཡུལ །_ ལྗོངས་ ནས་ ལྗོངས །_ གྲོང་རྡལ་ ནས་ གྲོང་རྡལ །_ གྲོང་ ནས་ གྲོང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ ནས་ གྲོང་ཁྱེར །_ ཚོང་རྡལ་ ནས་ ཚོང་རྡལ་ དུ་ དེ་དག་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ དག་ གང་ གནས་པ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ འདི་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སྔ་མ་ བཞིན་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="537">
    <s id="537:1">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ བཞི་པོ་ དེ་དག་ གལ་ཏེ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ མཐོང་ ན་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ དུ་ ཞུགས་ ནས་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ན་ གནས་པ འི་ ཀླུ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ ལ་ ཀླུ་ དག་མ་ འཇིགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="537:2">གྲོགས་པོ་ དག་མ་ འཇིགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="537:3">དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འཕེལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="538">
    <s id="538:1">བདུད་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་བོ །_།</s>
    <s id="538:2">མུན་ནག་ མི་ གསལ་བ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ སེལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="539">
    <s id="539:1">བདུད་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ སྲབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="540">
    <s id="540:1">ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ [21a] འཇུག་པ འི་ ལྷ་ དང་ མི་ དང་ ཀླུ་ རྣམས་ རབ་ཏུ་ དག འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="541">
    <s id="541:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྔ་ ནི་ ཀུན་ ཏུ་ བརྡུངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="542">
    <s id="542:1">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱངས་ རབ་ཏུ་ ལེན་ དུ་ བཅུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="543">
    <s id="543:1">ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ འཕེལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="544">
    <s id="544:1">བདུད་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་བོ །_།</s>
    <s id="544:2">ཀླུ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ནི་ འགྲིབ་ ཅིང་ འདུག་ གོ་ ཞེས་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="545">
    <s id="545:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ ཀླུ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ དགའ་བ ར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་</s>
    <s id="545:2">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ མགུ་བ་ དག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་</s>
    <s id="545:3">ལྷ་ དག་ བདག་ཅག་ རབ་ཏུ་ དགའ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="546">
    <s id="546:1">བདག་ཅག་ དང་ མི འི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ མི་ རྣམས་ ལ་ ཀླུ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བར་ཆད་ བྱ་བ ར་ མི་ ནུས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="547">
    <s id="547:1">རབ་ཏུ་ དགའ་ ཞིང་ མཆིས་ སོ་ ཞེས་ དེ་སྐད་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ གསོལ་ ཅིག་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="547:2">དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ དྲུང་ ནས །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="548">
    <s id="548:1">སྔ་མ་ བཞིན་ དེ་སྐད་ བསྙད་པ་ དང་ །_ དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་ ནས །_། འདི་ལྟར་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="548:2">ཐུབ་པ་ དེ་ཉིད་ གཟིགས་པ་ ཡིས །_། ཁྱེད་ ལ་ ལམ་ བཏོད་ འདི་ གསུངས་ ལ །_།</s>
    <s id="548:3">མི་གང་ རབ་ཏུ་ གནས་པ་ ནི །_། ལྷ་ ཡི་ འདུན་ས ར་ འགྲོ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="549">
    <s id="549:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ བདེན་ དང་ དེ་བཞིན་ དུ །_། སྦྱིན་ དང་ བྱམས་པ་ སྲུང་ ཞིང་ ཚིག་ སྙན་ སྨྲ །_། ཡང་དག་ ལྟ་ དང་ དྲི་མ་ བྲལ་བ འི་ ཡིད །_། སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ ནི་ མཐོ་རིས་ ལམ་ དུ་ གསུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="550">
    <s id="550:1">དཀར་པོ འི་ ཆོས་ དང་ ཡང་དག་ ལྡན །_། དཀར་པོ འི་ ཆོས་ ལ་ རྟེན་པ་ རྣམས །_།</s>
    <s id="550:2">སྣང་ ལས་སྣང་བ འི་ མེ་ཏོག་ དང་ །_། སྒྲོན་ ལས་ སྒྲོན་མ་ གཞན་ འབྱུང་ ལྟར །_།</s>
    <s id="550:3">སྣང་ ལས་སྣང་བ འི་ མཆོག་ འབྱུང་ ཞིང་ །_། བདེ་ ལས་ ཤིན་ཏུ་ བདེ་བ ར་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="551">
    <s id="551:1">དེ་བ ས་ སྐྱེས་བུ་ སྒྲོན་མ་ མཆོག _། ངམ་གྲོག་ ཏུ་ ནི་ ལྟུང་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="552">
    <s id="552:1">རྟག་ ཏུ་ ནོར་བུ་ དྲི་མེད་ ལྟར །_། རྟག་ ཏུ་ གང་ཞིག་ སེམས་ དག་པ །_། དེ་ ནི་ ཞི་ སྟེ་ ང་ མེད་ བརྟན །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="553">
    <s id="553:1">བསམ་གཏན་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཏིང་འཛིན་ དག _། གང་ གི་ སེམས་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ བསྒོམས །_། བརྟན་པོ་ དེ་ ནི་ གསེར་ འདྲ་ སྟེ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="554">
    <s id="554:1">སྲོག་གཅོད་པ་ དག་ སྤངས་པ་ དང་ །_། སེམས་ཅན་ ཀུན་ ལ་ སྙིང་རྗེ་ མཆོག _། བརྩེ་ ལྡན་ དྲང་པོ་ ཞི་བ་ དག _། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="555">
    <s id="555:1">[21b] འཇིག་རྟེན་ ཀུན་ ལ་ ཚིག་འཇམ་ ཞིང་ །_། ཞེ་སྡང་ ལས་ ནི་ རྣམ་ སྤངས་ ལ །_། སྡིག་པ འི་ ཆོས་ ཀྱིས་ མ་ གོས་པ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="556">
    <s id="556:1">གང་ ལ་ རྩྭ་ དང་ གསེར་ མཉམ་ ཞིང་ །_། གང་ གིས་ འདོད་པ་ དུག་ ལྟ་བུ །_། འདོད་པ་ སྤངས་པ འི་ བརྟན་པོ་ དེ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="557">
    <s id="557:1">འདོད་ཆགས་ རྒྱུ་ སྟེ་ ཡིད་འོང་བ འི །_། ཡུལ་ གྱིས་ མ་དྲངས་ གང་ཡིན་པ །_། དེ་ ནི་ འཇིགས་པ འི་ དགོན་ ལས་ རྒལ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="558">
    <s id="558:1">གྲོགས་པོ་ གཉེན་བཤེས་ རྩ་ལག་ དང་ །_། ཕན་ཚུན་ མི་ འཐུན་ གྱུར་པ་ ལ །_། གང་ཞིག་ ཤིན་ཏུ་ སྡུམས་ བྱེད་པ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="559">
    <s id="559:1">འདོད་པ འི་ འདམ་ ལས་ དྲངས་ ཤིང་ སྐྱོན་ བསལ་བ །_། སེམས་ཅན་ ཀུན་ ལ་ རྟག་ ཏུ་ བདེ་ འདོད་ གང་ །_། དེ་ ནི་ དྲི་མེད་ ཞི་བ་ ཡིད་ གྲོལ་ ཞིང་ །_། དེ་ལྟ ར་ བདུད་ ཀྱི་ སྟོབས་ ནི་ འཇོམས་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="560">
    <s id="560:1">གང་ཞིག་ དབང་ ལ་ བློ་ གནས་ ཤིང་ །_། བློ་ ཡི་ དབང་ དུ་ མི་ འགྲོ་ གང་ །_། དེ་ ནི་ དགྲ་ ལས་ རྣམ་རྒྱལ་ ཏེ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="561">
    <s id="561:1">ལུས་ ཀྱི་ ལས་ མཐའ་ དགེ་བ་ དག _། སྡིག་ལས་ བྲལ་བ་ བདེ་ལྡན་ གང་ །_། དེ་ ནི་ འདོད་ སྤངས་ བསམ་གཏན་པ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="562">
    <s id="562:1">སྡིག་པ འི་ གྲོགས་པོ་ རྣམ་ སྤངས་ ཤིང་ །_། སྲེད་པ འི་ ཞགས་ ལས་ རྣམ་གྲོལ་བ །_། བུད་མེད་ ཞགས་པ ས་ མ་ བཅིངས་པ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="563">
    <s id="563:1">གང་དག་ ཆོས་ ལ་ རབ་ འབད་ ཅིང་ །_། སྦྱིན་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཏིང་འཛིན་ ལྡན །_། བློ་གྲོས་ བརྟན་ ཞིང་ རྟག་ བརྩོན་པ །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="564">
    <s id="564:1">རལ་གྲི ས་ ཞགས་པ་ བཅད་པ་ ལྟར །_། གང་ གིས་ འཆིང་བ་ བཅད་པ་ དེ །_། རང་དབང་ ཞགས་པ་ བཅད་པ་ ཡིན །_། ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནི་ ནང་ དུ་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="565">
    <s id="565:1">འདོད་པ འི་ དྲི་མ ས་ མ་ གོས་ བརྐམ་པ་ མེད །_། སྐྱོན་ དག་ སྤངས་ ཤིང་ བཅོམ་ སྟེ་ སྲེད་ དང་ བྲལ །_། ཉེས་མེད་ དྲི་བྲལ་ སེམས་ཅན་ བརྟན་པ་ དེ །_། རང་ གི་ འབྲས་བུ་ ལ་ སྤྱོད་ མཐོ་རིས་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="566">
    <s id="566:1">སེམས་ཅན་ མིར་ ནི་ གྱུར་པ་ གང་ །_། ལེགས་པ ར་ བྱས་པ་ མང་ སྤྱད་པ །_ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་སྨིན་ དེ་ ཡིས་ སུ །_། ལྷ་ ཡི་ འཇིག་རྟེན་ རབ་ཏུ་ འགེངས །_།</s>
    <s id="566:2">མི་ ཡི་ མཐུ་ ཡིས་ ལྷ་ འབྱུང་ ལ །_། ལྷ་ ཡི་ མཐུ་ ཡིས་ མི་ འབྱུང་ སྟེ ཕན་ཚུན་ མཐུ ས་ འབྱུང་ འདི་དག་ ནི །_། དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ལམ་ དུ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="567">
    <s id="567:1">ལྷ་ ཡི་ བདེ་འགྲོ་ མི་ ཡིན་ ལ །_། མི་ ཡི་ བདེ་འགྲོ་ ལྷ་ ཡིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="568">
    <s id="568:1">ངན་སོང་ གསུམ་ གྱི་ ས་ དག་ ནི །_། དགེ་ [22a] བ འི་ ལས་ རྣམས་ སྤངས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="569">
    <s id="569:1">དེ་ ནི་ ཁྱེད་ ཡིན་ རྟག་ ཏུ་ བརྩོན །_།</s>
  </p>
  <p id="570">
    <s id="570:1">ལེགས་པ ར་ མཐོང་བ་ མཆོག་ ཡིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="571">
    <s id="571:1">རྟག་ ཏུ་ ཆོས་ སྤེལ་ བྱེད་པ་ གང་ །_། ལྷ་ མཆོག་ རྣམས་ ནི་ རབ་ཏུ་ འབོད །_།</s>
  </p>
  <p id="572">
    <s id="572:1">བདེ་བ་ ཐམས་ཅད་ ཆོས་ ལ་ལ ས །_། མྱ་ངན་ འདས་པ་ ཆོས་ ལ་ལ ས །_། གཉིད་ལོག་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་སྟོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="573">
    <s id="573:1">འགྲོ་བ་ མཆོག་ ནི་ ཆོས་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="574">
    <s id="574:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བསྒོ་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དེ་དག་ ལ་ ཡང་ འདི་སྐད་ དུ་ མི་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ བསྲུང་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཆོས་ རྣམས་ འཕེལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འབོད་ ཅིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="574:2">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ རྟོག་པ་ རིག་ ནས་ ནང་ གི་ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་ ཞིང་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="575">
    <s id="575:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ས་ གཉིས་པ་ ལ་ བརྟགས་ ནས །_ ས་ གསུམ་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="576">
    <s id="576:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ས་ གསུམ་པ འི་ རྣམ་པ་ ཇི་ལྟ་བུ་ ཡིན་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="577">
    <s id="577:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ ས་གཞི་ གསུམ་པ་ གང་ཡིན་ པ་ ནི་ དཔག་ཚད་ ཉི་ཁྲི་ ཆིག་སྟོང་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="578">
    <s id="578:1">ས་གཞི་ དེ་ཡང་ གནས་ བཟང་པོ་ ཞེས་ བྱ་ སྟེ །_ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ འབབ་ཆུ འི་ དངོ་ དང་ །_ སྐྱེ་བོ་ འཐུན་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ གང་བ །_ རྟག་ ཏུ་ སྤྲོ་བ་ དང་ །_ རོལ་མོ འི་ སྒྲ་སྙན་ པས་ གང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="579">
    <s id="579:1">གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དཔག་ཚད་ བརྒྱད་ སྟོང་པ་ ཡོད་ དེ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="580">
    <s id="580:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ རྣམས་ ཀྱང་ རྩེ་བ་ ལ་ གནས་པ་ ཞེས་ བྱ་ ལ །_</s>
    <s id="580:2">གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ དེ་ཡང་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ དང་ །_ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ པད་མ འི་ རྫིང་ རབ་ཏུ་ མང་པོ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="580:3">འདམ་ དང་ རྙོག་པ་ དང་ བྲལ་བ འི་ པད་མ་ སྐྱེ་བ འི་ རྫིང་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྩེ་བ འི་ གྲོགས་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ནས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ །_</s>
    <s id="580:4">དུས་ཚིགས་ དྲུག་ ཉམས་ དགའ་བ །_ ཚལ་ ཆེན་པོ་ བཞི་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="581">
    <s id="581:1">དྲིལ་བུ་ གཡེར་ཁ འི་ ཕྲེང་བ འི་ ཚལ་ ཞེས་ བྱ་བ །_ གང་ དུ་ དྲིལ་བུ་ གཡེར་ཁ འི་ ཤིང་ ལྗོན་པ་ རྟག་ ཏུ་ སྒྲ་དབྱངས་ སྙན་པ་ འབྱིན་པ་ [22b] དང་ །_</s>
    <s id="581:2">འདི་ལྟར་ ཚལ་ གཉིས་པ་ གསེར་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ གང་ དུ་ གསེར་ གྱི་ ཤིང་ ལྗོན་པ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="581:3">ཚལ་ གསུམ་པ་ མེ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ གང་ དུ་ མེ་ ལྟ་བུ འི་ ཤིང་ ལྗོན་པ་ འབྲས་བུ་ དམར་པོ་ འབྱུང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="581:4">ཚལ་ བཞི་པ་ འདྲེས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གང་ དུ་ མེ་ཏོག་ དང་ འབྲས་བུ་ འདྲེས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="582">
    <s id="582:1">ཚལ་ བཞི་པོ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ མཛེས་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="583">
    <s id="583:1">གང་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྩེ་བ འི་ གྲོགས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ གནས་པ་ ནི་ ལྷ་ དང་ འཐུན་ པར་ བདེ་བ ར་ གནས་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="584">
    <s id="584:1">དེ་ལྟ ར་ གནས་པ་ དེ་དག་ ནི་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ཕྱེ་མ་ དང་ །_ བྱུག་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལུས་ བརྒྱན་པ །_ སྤྲོ་བ་ དང་ །_ དགའ་བ་ དང་ །_ རྩེ་བ་ དང་ །_ རྒལ་བ་ དང་ །_ དགོད་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྟག་ ཏུ་ གནས་པ །_</s>
    <s id="584:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ འབུམ་ སྙེད་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ གིས་ བསྐྱངས་པ །_</s>
    <s id="584:3">སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དུ་ རྟག་ ཏུ་ རྩེ་བ ར་ གནས་པ །_ ལུས་ ཀྱི་ བར་བར་ ནི་ རིན་པོ་ཆེ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="585">
    <s id="585:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ ས་ གནས་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ འཛམ་ བྷ་ ཞེས་ བྱ་བ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ དྲུང་ དུ་ མངགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="586">
    <s id="586:1">འདི་ལྟར་ མི འི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ མི་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ལ་ ཕན་ འདོགས་པ་ ཡིན་ ལ །_</s>
    <s id="586:2">དེ་ལྟ ར་ གནས་པ་ དེ་དག་ ནི་ མི་ མཐུ་ ཆེ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་ རྣམས་ མཐུ་ ཆེ་བ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="587">
    <s id="587:1">དེས་ན་ བདག་ཅག་ དང་ ཀླུ་ དང་ བཅས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ངེས་པ ར་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ བར་ཆད་ བྱ་བ་ ལ་ འབད་པ ར་ བྱ འོ་</s>
    <s id="587:2">ཞེས་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ དེ་དག་ ཐོས་ ནས གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཤིན་ཏུ་ མི་ དགའ་ སྟེ །_</s>
    <s id="587:3">བདག་ཅག་ གི་ དགྲ་བོ་ ལྷ་ འདི་དག་ ནི་ མི་ལ་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་པ ས །_ ལྷ་ དང་ མི འི་ བར་ཆད་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="588">
    <s id="588:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྩེ་ ཞིང་ གནས་པ་ མཚོན་ དང་ གོ་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ ལུས་ རྣམ་པར་ བརྒྱན་པ །_ ཤིན་ཏུ་ ཆས་པ་ རྣམས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱི་ གནས་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="589">
    <s id="589:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ སྒྲ་ དེ་དག་ ཐོས་ ནས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ ལུས་ ལ་ གློག་ གི་ ཕྲེང་བ་ [23a] འབར་བ་ འབྱུང་བ །_</s>
    <s id="589:2">ཤིན་ཏུ་ ཆས་པ་ རྣམས་ གློག་ མང་པོ་ ཆར་ ལྟར་ འབྱིན་པ་ ན་ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ ནས་ ཀླུ་འབུམ་ ཕྲག་ བྱེ་བ་ དུ་མ་ དག་ མངོན་པར་ འབྱུང་ ངོ་ །_། དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ རྣམས་ དང་ །_ ཀླུ་ དེ་ རྣམས་ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ སུ་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ འགྱེད་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
    <s id="589:3">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ འབྱུང་ ན་ སྔ་མ་ བཞིན་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ ཀླུ འི་ ཕྱོགས་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_། དེ་ལྟ ར་ ཐམས་ཅད་ ཆོས་ ལ་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
    <s id="589:4">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ཀླུ་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་ ན །_ དེ་དག་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་</s>
    <s id="589:5">ཀྱེ་ གྲོགས་པོ་ དག་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ མཐུ་ ལ་ བགེགས་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འབོད་ ཅིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="590">
    <s id="590:1">དེ་ནས་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ འི་ ལྷ་ ཁྲོ་བ ས་ གདུངས་པ་ རྣམས་ ཁ་ རླངས་ འབྱིན་ བཞིན་ དུ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ལ །_</s>
    <s id="590:2">ཀྱེ་ ལྷ་ དག་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ འདི་ ནི་ མཐུ་ ཆེ་ སྟེ ཀླུ་ རྣམས་ ནི་ ཕམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="591">
    <s id="591:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ནི་ རྒྱལ་ གྱིས་ གཡུལ་ བཤམ་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ འབོད་ ཅིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="592">
    <s id="592:1">ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ འི་ ལྷ འི་ བུ་ དེ་དག་ དང་ །_ ཁ་ རླངས་ དེ་ མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ན་རེ །_</s>
    <s id="592:2">འདི་ལྟར་ དུ་བ་ མཇུག་ རིངས་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="593">
    <s id="593:1">ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="594">
    <s id="594:1">ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="595">
    <s id="595:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="596">
    <s id="596:1">ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="597">
    <s id="597:1">འདི་ ནི་ དུ་བ་ མཇུག་ རིངས་ སྟོན་པ འི་ རྒྱུ་གཉིས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="598">
    <s id="598:1">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ལྷ་ དང་ །_ ཀླུ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དག་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཆར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་ ཅིང་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར །_། དེ འི་ ཚེ་ ནད་ འབྱུང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="598:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_ རྟོག་གེ་པ་ དག་ ན་རེ་ འདི་ལྟར་ གཟས་ ཆར་ ཕབ་བོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་སོགས་པ་ རྒྱ་ ཆེ ར་ སྦྱར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="599">
    <s id="599:1">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ འབྱུང་ ཞིང་ མར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ རྒན་རབས་ ལ་ གུས་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="600">
    <s id="600:1">ཆར་ མི་ འབབ་ ཅིང་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལོ་ལེགས་ པར་ མི་ འགྱུར་ ལ །_ [23b] མཚོན་ གྱིས་ འཁྲུག་པ ར་ ཡང་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="601">
    <s id="601:1">དེ་ ལ་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ གཞན་ དུ་ སྒྱུར་ ཏེ །_ གཟ འི་ ཉེས་པ ས་ ཆར་ མི་ འབབ་བོ །_། རྒྱུ་སྐར་ གྱི་ ཉེས་པ ས་ ལོ་ལེགས་ པར་ མི་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="602">
    <s id="602:1">དེ་ལྟ ར་ ཆོས་ དང་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ་ རྟོག་གེ་པ་ དག་ གཞན་ དུ་ སྒྱུར་ ཞིང་ འཇིག་རྟེན་པ་ ལ་ གཞན་ དུ་ སྒྲོགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="603">
    <s id="603:1">དེ་ལྟ ར་ མི་ ཤེས་པ ས་ ཉམས་པ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ མུ་སྟེགས་ ཡ་མཚན་ གྱི་ བློ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="604">
    <s id="604:1">གང་ གི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ དེ་ནས་ ཡང་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ བཞི་ དག་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་པ་ རྣམས་ ལ་ འདི་ལྟར་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ པར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="605">
    <s id="605:1">ཆོས་ལུགས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ཆོས་ མིན་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="606">
    <s id="606:1">བདེན་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བརྫུན་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="607">
    <s id="607:1">ལྷ་ རྣམས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ལྷ་མིན་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="608">
    <s id="608:1">སྣང་བ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ མུན་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="609">
    <s id="609:1">སྦྱིན་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ འཇུངས་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="610">
    <s id="610:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ གསོད་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="611">
    <s id="611:1">སངས་རྒྱས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ མུ་སྟེགས་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="612">
    <s id="612:1">བརྟན་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ གཡོ་བ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="613">
    <s id="613:1">ཆོས་བཞིན་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ དོར་ སྒྱུ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="614">
    <s id="614:1">སྙིང་རྗེ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བརྩེ་ མེད་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="615">
    <s id="615:1">བྱམས་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ཁྲོ་བ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="616">
    <s id="616:1">བརྒྱ་བྱིན་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ལྷ་མིན་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="617">
    <s id="617:1">གོང་མ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ འོག་མ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="618">
    <s id="618:1">འགྲངས་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བཀྲེས་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="619">
    <s id="619:1">ཡེ་ཤེས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ གཏི་མུག་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="620">
    <s id="620:1">བྱ་བ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བྱ་ མིན་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="621">
    <s id="621:1">བརྩོན་འགྲུས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ལེ་ལོ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="622">
    <s id="622:1">སྐྱེས་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བུད་མེད་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="623">
    <s id="623:1">རྒན་རབས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བྱིས་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="624">
    <s id="624:1">བཟོད་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ སྡང་བ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="625">
    <s id="625:1">མི་ རྣམས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ །_།</s>
    <s id="625:2">ཕུང་བ ར་ བྱེད་པ འི་ ཀླུ་ རྣམས་ རྒྱལ་བ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="626">
    <s id="626:1">ཉིན་ མོ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ མཚན་མོ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="627">
    <s id="627:1">ཟླ་བ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ གཟའ་ རྣམས་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="628">
    <s id="628:1">ལོ་ཏོག་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ རྩིགས་ མ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="629">
    <s id="629:1">བདེ་བ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ [24a] བདེ་མིན་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="630">
    <s id="630:1">ནད་མེད་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ནད་ རྣམས་ རྒྱ་ལམ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="631">
    <s id="631:1">འཇམ་པོ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ རྩུབ་པོ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="632">
    <s id="632:1">ཐར་པ་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ བཅིངས་པ་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="633">
    <s id="633:1">གཞུང་ལུགས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག་ ལུགས་ མིན་ རྒྱལ་མ་ གྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="634">
    <s id="634:1">གཅེས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ རྒྱལ་བ ར་ ཤོག _།</s>
  </p>
  <p id="635">
    <s id="635:1">གཅེས་ མིན་ དག་ ནི་ དུས་ རྣམས་ ཀུན་ ཏུ་ བཅོམ་པ ར་ ཤོག _།</s>
  </p>
  <p id="636">
    <s id="636:1">དེ་ལྟ ར་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ བཞི་ དག་ རྔ་བོ་ ཆེ་ ཐོགས་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="637">
    <s id="637:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ་ ཐོས་ ནས་ མཚོན་ཆ་ དང་ གོ་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ བགོས་ ཏེ །_ ཀླུ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལྷན་ཅིག་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ མིག་ བཙུམས་པ་ ཙམ་ གྱི་ ཚད་ དུ་ དེར་ ཐམས་ཅད་ ཕྱིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="638">
    <s id="638:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་དག་ ལ་ བརྟགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="639">
    <s id="639:1">འདི་ལྟར་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ འབྱུང་བ་ སྔ་མ་ བཞིན་ སྦྱར་ ཏེ །_ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས །_ ས འི་ འོག་ གཞན་ ག་ལ་ བར་ ཐམས་ཅད་ དུ་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="640">
    <s id="640:1">གལ་ཏེ་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ མི་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ མི་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ འབྱུང་ ན །_ ལྷ་ རྣམས་ དང་ དེ་དག་ ལྷན་ཅིག་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ ཤོམ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="641">
    <s id="641:1">དེ་དག་ ཡུད་ཙམ་ ཞིག་ གཡུལ་ བཀྱེ་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཕམ་པ་ རྣམས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ རང་རང་ གི་ གནས་ སུ་ འཇུག་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="642">
    <s id="642:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ མཐོང་ ནས །_ ཡང་དག་པ་ ཇི་ལྟ་ བ་ བཞིན་ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་ ཞིང་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="643">
    <s id="643:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ གནས་ གསུམ་པ་ ལ་ གནས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་སོགས་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་</s>
    <s id="643:2">དེ་ལས་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ གང་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གནས་ གསུམ་པ་ གནས་ བཟང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="644">
    <s id="644:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ གང་ གིས་ དུས་ སུ་ སྦྱོར་བ འི་ དོན་ དུ་ གྱད་ དམ །_ སིལ་ཁྲོལ་བ འམ །_ དུ་ གུལ་ ལ་ ཀ་བ འམ །_ བསྡུས་ [24b] པ འམ །_ དགའ་ འདུན་པ ར་ གྱུར་པ་ དག་ ལ་ སྦྱིན་པ་ ངན་པ་ བྱིན་པ་ དེ་ སེམས་པ་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ །_</s>
    <s id="644:2">ཞིང་བཟང་པོ་ མ་ཡིན་པ་ ལ་ བྱིན་པ་ དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="645">
    <s id="645:1">དེ་དག་ ནི་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ ལོ་ བདུན་ བརྒྱ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ གི་ ཉིན་ཞག་ གཅིག་ ཡིན་ ལ །_ བགྲང་བ་ དེ་ ཡི་ ལོ་ བདུན་ སྟོང་ ཐུབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="646">
    <s id="646:1">དུས་ མ་ཡིན་པ ར་ འཆི་བ་ ནི་ ཡོད་པར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="647">
    <s id="647:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བདག་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ གི་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ སེམས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="648">
    <s id="648:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ སེམས་པ་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ གང་ གིས་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་བ་ ལ་ ཟན་ གཅིག་ བྱིན་ ན་ ལས་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གནས་ ཟབ་པ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བདག་པོ་ བདུད་རྩི་ དྲི་མ་ ཅན་ ཟ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="649">
    <s id="649:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ་ ས་ གཞན་ བཞི་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="650">
    <s id="650:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ འདི་ལྟར་ དུད་འགྲོ ར་ གཏོགས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གནས་ གཞན་ བཞི་པ་ མི་གཡོ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དཔག་ཚད་ ཉི་ཁྲི་ ཆིག་སྟོང་ ཡོད་པ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="651">
    <s id="651:1">དེ འི་ དབུས་ ན་ གྲོང་ཁྱེར་ མཛེས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དཔག་ཚད་ བརྒྱད་ སྟོང་པ་ གཅིག་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="652">
    <s id="652:1">གནས་ དེ་ཡང་ དཔག་ཚད་ ཁྲི་ སུམ་ སྟོང་ ཡོད་ དེ །_ གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="653">
    <s id="653:1">གནས་ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གནས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ གི་ མིང་ ནི་ ཀུན་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="654">
    <s id="654:1">སྟོབས་ ཆེ་བ་ ཡིན་ ནོ །_། རྒྱལ་པོ་ དེ་ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ པས་ སྟོབས་ ཤིན་ཏུ་ ཆེ་བ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="655">
    <s id="655:1">ཤིན་ཏུ་ བདེ་བ །_ ཤིན་ཏུ་ བརྟན་པ །_ མཐུ་ དང་ ལྡན་པ །_ རྫུ་འཕྲུལ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="655:2">གར་ ཡང་ འཇིགས་པ་ མེད་པ །_ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡང་ གྲངས་ སུ་ མི་ རྩི་བ །_</s>
    <s id="655:3">བརྩོན་འགྲུས་ ལྷག་པ ས་ རབ་ཏུ་ རྒྱགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ས འི་ འོག་ གི་ གཏིང་ ན་ གནས་པ་ ཡིན་ ལ །_</s>
    <s id="655:4">དེ་ལས་ འོག་ ཏུ་ གྱུར་པ་ ནི་ གཞན་ གང་ཡང་ མེད་ དེ དེ་ ནོར་བུ འི་ ས་གཞི འི་ སྟེང་ ན་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="656">
    <s id="656:1">དེ་ རྟག་པ ར་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་ ཞིང་ རྟག་ ཏུ་ སྤྲོ་ ལ་ དགའ་བ་ རྟག་པ ར་ ཡིད་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ ཤིན་ཏུ་ ཕྱེ་བ །_ ཡུལ་ གྱི་ སྲིད་པ་ སྣ་ཚོགས་ ལ་ རྣམ་པར་ [25a] ཆགས་པ་ དག་ གནས་ གཞན་ བཞི་པ་ གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ ན་ ཤིན་ཏུ་ བདེ་བ ར་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="657">
    <s id="657:1">གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ཡང་ ཀུན་ ནས་ པད་མ འི་ རྫིང་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ འབབ་ཆུ འི་ དངོ་ དང་ །_ བསྐྱེད་པ འི་ ས་ དང་ །_ ར་བ ས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ །_ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ གྱི་ ཁང་པ ས་ བརྒྱན་པ །_ འགྲན་ཟླ་ དང་ བྲལ་བ །_</s>
    <s id="657:2">ཕན་ཚུན་ བཤེས་གཉེན་ མི་ འཐུན་པ་ དང་ བྲལ་བ །_ ཕན་ཚུན་ འཁྲུག་པ་ དང་ བྲལ་བ །_ འགྲན་ཟླ འི་ འཇིགས་པ་ དང་ བྲལ་བ །_</s>
    <s id="657:3">ནམ་མཁའ་ གཉིས་པ་ ལྟ་བུ་ ཡིན་ ཏེ ཇི་ལྟ ར་ ནམ་མཁའ་ ལ་ གཟའ་ དང་ །_ རྒྱུ་སྐར་ དང་ །_ སྐར་མ འི་ ཚོགས་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ དག་ གིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ དེ་ལྟ ར་ གྲོང་ཁྱེར་ དེ་ཡང་ ཀུན་ ནས་ རིན་པོ་ཆེ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ དག་ གིས་ བརྒྱན་ ཅིང་ མཛེས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="658">
    <s id="658:1">འདིར་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ །_</s>
    <s id="658:2">བྱེད་ ཀུན་ སེམས་ ལ་ རག་ ལས་ཤིང་ །_། འབྲས་བུ་ སེམས་ ལ་ རག་ ལས་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="659">
    <s id="659:1">ཇི་ལྟ ར་ སེམས་ ནི་ སྣ་ཚོགས་ ལྟར །_། དེ་ལྟ་ བུར་ ནི་ འབྲས་བུ འང་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="660">
    <s id="660:1">འཇིག་རྟེན་ སྲིད་ གསུམ་ རྗེས་འགྲོ་ འདི །_། ཐམས་ཅད་ སེམས་ ཀྱིས་ སྣ་ཚོགས་ བྲིས །_།</s>
  </p>
  <p id="661">
    <s id="661:1">སེམས་ ཀྱི་ དབང་ དུ་མ་ གྱུར་ གང་ །_། དེ་ ཡི་ གནས་ ནི་ ཡེ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="662">
    <s id="662:1">ཡིད་ ནི་ ཐར་ དང་ བཅིངས་པ་ ཡི །_། གཉིས་ ཀྱི་ གཞི་ དང་ རྒྱུ་ རུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="663">
    <s id="663:1">དགེ་བ་ ཡིས་ ནི་ སྐྱེ་བོ་ འགྲོལ །_། མི་དགེ ས་ མྱུར་ དུ་ འཆིང་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="664">
    <s id="664:1">དེ་ལྟ ར་ སེམས་ཅན་ སེམས་ ཀྱི་ དབང་ །_། སྲིད་ གསུམ་ དག་ ན་ འཁྱམ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="665">
    <s id="665:1">སྲེད་པ ས་ རྨོངས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས །_། སེམས་ ཀྱི་ དབང་ དུ་ གྱུར་ ནས་ འགྲོ །_།</s>
  </p>
  <p id="666">
    <s id="666:1">དམུས་ལོང་ ལམ་བཟང་ མི་ མཐོང་ ལྟར །_། མྱ་ངན་ འདས་པ་ ཐོབ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="667">
    <s id="667:1">ཇི་ལྟ ར་ སེམས་ཅན་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡང་དག་པ འི་ ལམ་ བསྒྲུབས་པ་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱུ་ སྣ་ཚོགས་ དང་ འཐུན་ པར་ གྱུར་པ འི་ གནས་ དེ་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ སྣང་ངོ་ །_།</s>
    <s id="667:2">འདི་ལྟར་ གནས་ དེ་ གྲོང་ཁྱེར་ དེ འི་ ཕྱི་རོལ་ ན་ འདུག་པ་ ཡིན་ ཏེ ཤིང་ ལྗོན་པ་ དང་ །_ ཉེ་བ འི་ ཚལ་ དང་ །_ ལྟེང་ཀ་ དང་ །_ གྲོང་རྡལ་ དང་ །_ པད་མ འི་ རྫིང་ དང་ །_ ཆུ་བོ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ དང་ །_ བྱ་ རྣམ་པ་ བརྒྱ་ སྙེད་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="668">
    <s id="668:1">དེ འི་ གནས་ བཞི་པ་ དེ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གནས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཀུན་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་ སྟེ །_ བརྟན་པ །_ བག་ཚ་བ་ མེད་པ །_ ཆ་བྱད་ དང་ རྒྱན་ ཤིན་ཏུ་ བཟང་བ ས་ ལུས་ བརྒྱན་པ་ རྣམས་ གནས་པ །_ ཕན་ཚུན་ [25b] ཡིད་ ལ་ ཅུང་ཟད་ ཀྱང་ འཁྲུག་པ ར་ མི་ བྱེད་པ །_ རྟག་ ཏུ་ ཡིད་ ལ་ སྤྲོ་ ཞིང་ དགའ་བ་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="668:2">བུད་མེད་ ཆ་བྱད་ དང་ རྒྱན་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་པ འི་ ཚོགས་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཅིང་ གནས་ ཏེ བརྒྱ འམ་ ཡང་ན་ སྟོང་ དུ་ དགའ་བ ར་ བྱེད །_ རྩེ་བ ར་ བྱེད །_ ཡོངས་སུ་ སྤྱོད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="669">
    <s id="669:1">གནས་ བཞི་པ་ དེ་ཡང་ ནོར་བུ་ ཐོགས་པ འི་ བུད་མེད་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྟག་ ཏུ་ བརྒྱན་པ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་ སྤྲོ་ རྣམས་ རྟག་ ཏུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོའི་ བཀའ་ ཤིན་ཏུ་ ཉན་པ །_ ཡིད་ ཤིན་ཏུ་ ཕྱེ་བ །_</s>
    <s id="669:2">དེ་ ལ་ བཀའ་ ཉན་པ འི་ ངོ་བོ་ ནི་ རྟག་ ཏུ་ དབང་ དུ་ གྱུར་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="670">
    <s id="670:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོའི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="671">
    <s id="671:1">དེར་ ལས་ གང་ གིས་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="672">
    <s id="672:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ འདས་པ འི་ དུས་ ན་ ལོག་པ ར་ ལྟ་བ་ ལ་ ཞེན་པ །_ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ མངོན་པར་ མི་ ཤེས་པ །_ སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ །_ དགེ་འདུན་ ལས་ ཕྱིར་ ཕྱོགས་པ ར་ གྱུར་པ་ གང་ ལ་ རེ་ཞིག་ ཅིག་ ན་ དགེ་སློང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ ལྡན་པ །_ ཤིན་ཏུ་ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ ལྡན་པ་ ལམ་ དུ་ ཞུགས་ པར་ གྱུར་པ་ ཞིག་ གིས་ ནན་ གྱིས་ བསོད་སྙོམས་ གཅིག་ བསླངས་པ་ དང་ བྱིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="673">
    <s id="673:1">བྱིན་ ནས་ ཀྱང་ བདག་ གིས་ བསོད་སྙོམས་ བྱིན་པ འི་ འབྲས་བུ་ ནི་ དོན་མེད་ ཅིང་ འདི་ ལས་ བདག་ གི་ ཆོས་ སུ་ འགྱུར་བ་ ཡང་ མེད་ ལ །_ ལོག་པ ར་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ །_ དམངས་རིགས་ འདི་ ལ་ བདག་ གིས་ བསོད་སྙོམས་ སྦྱིན་པ་ འདི་ ནི་ ཚྭ་སྒོ་ ཅན་ ལ་ བསོད་སྙོམས་ བྱིན་པ ར་ ཟད་ དོ་ ཞེས་ ཀྱང་ སྨྲ་ ལ །_</s>
    <s id="673:2">ཞིང་ འབའ་ཞིག་ ཡོན་ཏན་ དང་ ལྡན་ ལ །_ གཞན་ གྱི་ ངོ་ཆེན་ གྱིས་ སྦྱིན་པ་ ཚེར་མ་ ཅན་ ཉམས་པ་ བྱིན་པ་</s>
    <s id="673:3">དེས་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ངན་འགྲོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ དུད་འགྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ ས་གཞི་ ཤིན་ཏུ་ འབྱོར་པ །_ རིན་པོ་ཆེ ས་ བརྒྱན་པ །_ གཡོ་བ་ མེད་པ་ དག་ ཏུ་ ཞིང་ ཤིན་ཏུ་ ཡོན་ཏན་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="673:4">སེམས་པ ས་ དངོས་པོ་ མ་ བཟུང་བ་ དེ འི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདག་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ སོ་སོ ར་ འགྲན་པ་ ལྟ་བུ འི་ བདེ་བ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="674">
    <s id="674:1">འཕགས་པ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ [26a] དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ །_ བམ་པོ་ ཉེར་ གསུམ་པ །_</s>
    <s id="674:2">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="675">
    <s id="675:1">ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ གང་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གནས་ སུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་ སྤྲོ་ དག་ ཇི་ལྟ ར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="676">
    <s id="676:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ སྲེད་པ འི་ རོ་ ལ་ ཞེན་པ ར་ གྱུར་པ་ གང་ སེམས་ཅན་ ཡོད་པ འི་ ཚལ་ དུ་ གནས་ ཏེ །_</s>
    <s id="676:2">འདི་ལྟར་ ཚལ་ དེ་དག་ ན་ སེམས་ཅན་ འཁོད་པ་ དེ་ རྣམས་ སུ ས་ ཀྱང་ མ་ བསྡུས །_ གང་ གིས་ ཀྱང་ ལྷུག་ པར་མ་ བཀོད་ དེ །_ བདག་ གིས་ ཚལ་ འདིར་ བསྡུ་བ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="677">
    <s id="677:1">སེམས་ཅན་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ བདག་ཉིད་ ཀྱི་ འཚོ་བ་ སྦྲང་རྩི་ དག་ འདོད་པ འི་ ཕྱིར་ སྡུད་པ ར་ བྱེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="678">
    <s id="678:1">དེ་ ལུས་ དང་ བྲལ་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ དེ འི་ འཚོ་བ འི་ ཕྱིར་ སེམས་ཅན་ བསྲུངས་པ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ འི་ རྒྱུས །_ ཀུན་ སྤྲོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="679">
    <s id="679:1">དེ་ནས་ ཡང་ དགེ་སློང་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཤེས་པ་ དེས །_ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ ལ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="680">
    <s id="680:1">དེས་ ཐོས་པ་ ལས་ བྱུང་བ འི་ ཤེས་པ ས་ བརྟགས་ ན །_ འདི་ལྟར་ ཀླུ འི་ གཙོ་བོ་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ན་ གནས་པ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ མགོ་ བདུན་ ཡོད་པ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="681">
    <s id="681:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བཟང་པོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རོ་ ཧི་ ན་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ སྤྲིན་ ཕྲེང་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཀློང་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཀུན་འགྲོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆར་ འབེབས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="682">
    <s id="682:1">དེ་དག་ ནི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_</s>
    <s id="682:2">ཡང་དག་པ འི་ ལྟ་བ་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="683">
    <s id="683:1">སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ བསྒྱིངས་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནག་པོ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཧུ་ ལུ་ ཧུ་ ལུ་ དག་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ ས འི་ འོག་ ན་ གནས་པ་ དང་ །_ རི་རབ་ ལ་ རྟེན་པ་ དང་ །_ ཆུ འི་ ནང་ དུ་ ཞུགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ རྒྱུག་ [26b] པར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="684">
    <s id="684:1">འདི་ལྟ་སྟེ །_ གནས་ དང་པོ་ ལ་ རྟེན་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ གཉིས་ ཤིང་ རྩེ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ འདི་དག་ དང་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ དང་ བཅས་པ ས་ བདག་ཅག་ གཙེས་ ཀྱིས་ ཁྱེད་ བདག་ཅག་ གི་ གྲོགས་ སུ་ ཚུ ར་ ཤོག་ རྒྱུག _།</s>
  </p>
  <p id="685">
    <s id="685:1">དེ་ནས་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཉིས་ ཤིང་ རྩེ་བ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ འོད་ལྡན་ ཞེས་ བྱ་བ་ གང་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གནས་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="686">
    <s id="686:1">ཕྱིན་ ནས ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ལ་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ ཐམས་ཅད་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="687">
    <s id="687:1">དེ་ནས་ གལ་ཏེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ འདི་ལྟར་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ལ་ ཕན་ འདོགས་པ་ དང་ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ལ་ གུས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ ཤེས་པ་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ལ །_ འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ གི་ གནས་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བདག་ཅག་ མངོན་པར་ གཙེས་ སོ་ ཞེས་ སྦྲན་པ ར་ བྱ་བ འི་ བར་ དུ་ སྔ་མ་ བཞིན་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="688">
    <s id="688:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ དེ་དག་ ཉིད་ ཁོག་ ཤིག་ ཁོག་ ཤིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="688:2">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གནས་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེ་དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ གཙེས་ སོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="689">
    <s id="689:1">དེ་ནས་ དེ་ ཐོས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གྲོང་ སྐར་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ འཁོད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ ཀྱེ་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ བདག་ཅག་ ལ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ན་རེ་ འདི་ལྟར་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ དག་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ གཙེས་ སོ་ ཞེས་ མཆིའོ །_།</s>
    <s id="689:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ ས་ དེ་ ཐོས་ ནས གལ་ཏེ་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ [27a] ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ འབྱུང་བ་ དང་ །_ བདག་ཉིད་ ཀྱི་ སྟོབས་ ཆེ་ཆུང་ མཐོང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ དེ་དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ ཀྱེ་མ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ ས་ ལྷ་ རྣམས་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="690">
    <s id="690:1">འདི་དག་ བདག་ གིས་ གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་ སྔ་མ་ བཞིན་ བསྙད་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="691">
    <s id="691:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་འགྲོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་ བསྙད་ དོ །_། དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་འགྲོ་ དག་ གིས་ གང་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནས་པ འི་ གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་འགྲོ ས་ དེ་ ཐམས་ཅད་ སྔ་མ་ བཞིན་ བསྙད་ དོ །_།</s>
    <s id="691:2">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ ས །_ གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ མཐོང་ ན དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ གནས་ བཞི་པ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་ མངོན་པར་ བསྙད་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="692">
    <s id="692:1">དེ་ནས་ གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ ས་ གནས་ བཞི་པ་ ལ་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ འཁོད་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="693">
    <s id="693:1">འདི་ལྟར་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ དག་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ གཙེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="694">
    <s id="694:1">དེ་ལྟ ར་ ཀླུ་ འདི་དག་ ནི་ བདག་ཅག་ གི་ ཕྱོགས་ ཡིན་པ ས་ བདག་ཅག་ རྣམས་ ཀྱིས་ ངེས་པ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ བར་ཆད་ བྱ་བ་ ལ་ འབད་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="695">
    <s id="695:1">དེ་ནས་ གནས་ བཞི་པ་ ལ་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དཔུང་ བཟངས་ དག་ གིས་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས །_ གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གང་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="696">
    <s id="696:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རིངས་ ཐབས་ སུ་ འོང་བ་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཅིའི་ཕྱིར་ རིངས་ ཐབས་ སུ་ འོངས་ ཞེས་ དྲིས་ སོ །_། དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དཔུང་ བཟངས་ དག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ ལ་ སྔ་མ་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ བསྙད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="697">
    <s id="697:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་</s>
    <s id="697:2">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དག་ བརྩོན་འགྲུས་ ཆུང་བ་ ཡིན་ ཏེ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་ [27b] པ་ གནས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="698">
    <s id="698:1">དེ་དག་ ལ་ བདག་ གིས་ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ རྩིས་ ལ་མ་ ཆགས་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ཆོས་ སྒྲུབ་པ་ རྩིས་ ལ་མ་ ཆགས་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="699">
    <s id="699:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་ རང་ གི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ འཁོད་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_། དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ དཔུང་ བཟངས་ དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ བདག་ ནི་</s>
    <s id="699:2">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་བར་ ཆད་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཆས་ ཏེ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ འི་ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ །_ སྤྲོ་བ་ དང་ །_ འཁོར་ དང་ བཅས་པ །_ མཚུངས་པ་ མེད་པ་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འདོང་ གིས་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ མྱུར་ དུ་ ཆོས་ ཤིག་ མྱུར་ དུ་ ཆོས་ ཤིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="699:3">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་ དག་ ལ་</s>
    <s id="699:4">གང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་པ་ འདི་ ལྟ་བུ་ བཟོད་པ་ ཁྱོད་ ལ་ ཅི་ བརྩོན་འགྲུས་ མེད་ དམ །_ རྟེན་ མེད་ དམ །_ འདི་ལྟར་ བདག་ ནི་ རང་ གི་ ལག་མཐུ་ དང་ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ ལྡན་པ ས་ ཆ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="700">
    <s id="700:1">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ རིང་པོ ར་ མ་ཐོགས་པ ར་ རང་ གི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་</s>
    <s id="700:2">གྲོགས་པོ་ དག་ རིངས་པ ར་ ཆོས་ ཤིག་ རིངས་པ ར་ ཆོས་ ཤིག _། ཅེས་ འདི་ལྟར་ བདག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མ་ལུས་པ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ སྦྲན་ ཟིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="701">
    <s id="701:1">བདག་ མྱུར་ དུ་ ཆ་ ཡིས །_ ལག་ ཏུ་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ བླངས་པ ར་ ཤེས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ལ་ བརྩོན་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="701:2">དེ་དག་ གི་ བློ་རིག་ ནས་ བསྒྲུབ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ བསྒྲུབ་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="702">
    <s id="702:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱར་ མི་ བཟོད་ དོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="703">
    <s id="703:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ རང་ གི་ བརྩོན་འགྲུས་ ཆེན་པོ་ དང་ སྟོབས་ ཀྱིས་ དྲེགས་པ །_ བློ་གྲོས་ ཤིན་ཏུ་ རྒྱ་ཆེ་བ །_ རང་ གི་ སྟོབས་ དང་ གཞན་ གྱི་ སྟོབས་ ཚད་མ་ གྲངས་ སུ་ མི་ རྩི་བ ར་ རང་ གི་ གནས་ ནས་ ཆས་ ནས་ གནས་ གཞན་ གསུམ་ པར་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="704">
    <s id="704:1">གྲོང་ཁྱེར་ ཟབ་པ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བདག་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ དུ་མ་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས་ བརྩམས་ [28a] པ འི་ ཡིད་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="704:2">འདི་ལྟར་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ བཅས་པ་ དག་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ་ ཡིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འདོང་ འདོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="705">
    <s id="705:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དེས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="705:2">འདི་ལྟར་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ འདི་ ནི་ བདག་ཅག་ གི་ དུས་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="706">
    <s id="706:1">མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ལ་ རིམ་གྲོ་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="706:2">དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ དག་ ཡོད་པ ས །_</s>
    <s id="706:3">ལྷ འི་ ཕྱོགས་ སྟོབས་ ཆེ་ སྟེ དེ་ལྟ་བས་ན་ དེ་རིང་ བདག་ཅག་ གི་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ དུས་ མ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="707">
    <s id="707:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་ སྤྲོ་ དེ འི་ ཚིག་མ་ མཉན་པ ར་</s>
    <s id="707:2">འདི་ལྟར་ ཀླུ་ དང་ ལྷ་ དེ་དག་ བདག་ གཅིག་པུ ས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ ར་ ནུས་ ན །_ ཁྱེད་ དང་ བཅས་པ ས་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་ ཏེ །_ ཕམ་པ ར་ བྱ་ ཡིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དག་ འདོང་ འདོང་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="708">
    <s id="708:1">དེ་ནས་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེས་ སྤྲོ་བ་ བསྐྱེད་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ སྡེ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དུ་མ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ གནས་ གཞན་ གཉིས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="709">
    <s id="709:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ལ་ རབ་ སྤྲོ་ དང་ །_ བརྟན་པ་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དག་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ་ ཡིས །_</s>
    <s id="709:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འདོང་ འདོང་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="710">
    <s id="710:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="710:2">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དག་ དུས་ ལ་མ་ བབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="711">
    <s id="711:1">བདག་ཅག་ གི་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ དུས་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="712">
    <s id="712:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="713">
    <s id="713:1">མར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ ལྷ་ཡུལ་ དུ་ སྐྱེ་ ལ །_ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ སྟོབས་ ཆེ་བ ས་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ མི་ ནུས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="714">
    <s id="714:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དུས་ མ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="715">
    <s id="715:1">དེ་ནས་ ཐམས་ཅད་ ཡིད་ འཐུན་ པར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་</s>
    <s id="715:2">འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ སྤྲོ་ ཡིས་ འདོང་ འདོང་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="716">
    <s id="716:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དེ་དག་ གི་ བསམ་པ་ དང་ འཐུན་ [28b] པར་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ ནས་ ཆས་ ནས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ སོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="717">
    <s id="717:1">འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ དང་ འོངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="718">
    <s id="718:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ བདག་ཅག་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ འོང་ ངོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="719">
    <s id="719:1">དེ་ནས་ རབ་ འཇོམས་ ཀྱིས་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་ སྟེ །_ འཇོག་པོ་ དང་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="720">
    <s id="720:1">དེ་ནས་ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ཡང་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ གང་ དུ་ གཡུལ་ བཤམས་པ ར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="721">
    <s id="721:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ དེ་ལྟ ར་ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="722">
    <s id="722:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ ཕམ་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དུ་མ་ དག་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="723">
    <s id="723:1">དེ་ནས་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་ པས་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་ བར་ འཁོད་པ ར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="724">
    <s id="724:1">དེ་ནས་ ཀླུ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ཚད་ མེད་པ་ དེ་ རྣམས་ རྒྱ་མཚོ འི་ སྟེང་ དུ་ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་འགྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="725">
    <s id="725:1">མེ་ཆར་ ལྟར་ འབབ་པ་ དང་ །_ མཚོན་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ འབབ་པ་ ཚད་ མེད་པ་ དེ་ དང་ །_ དུག་ནག་པོ་ རྣམ་པར་ གདུངས་ ཤིང་ བློ་ དམན་པ་ དེ་ རྣམས་ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་འགྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="726">
    <s id="726:1">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ བྱུང་ ན །_ དེ་དག་ ཀླུ་ འབའ་ཞིག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="727">
    <s id="727:1">གལ་ཏེ་ ཤིན་ཏུ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ བྱུང་ ན་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="728">
    <s id="728:1">གང་ གི་ ཚེ་ ཀླུ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ལ་ འདི་ལྟར་ ས འི་ འོག་ ན་ གནས་པ་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བདག་ཅག་ རྣམ་པ་ ཐམས་ཅད་ དུ་ གཙེས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="729">
    <s id="729:1">དེ་དག་ དང་ བདག་ཅག་ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ མི་ ནུས་ ཀྱིས་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="730">
    <s id="730:1">དེ་ནས་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ མཚོན་ཆ་ དང་ ལག་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ [29a] ག་ལ་ འཁོད་པ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="731">
    <s id="731:1">དེ་ནས་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ དོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_ ཀླུ་ རྣམས་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="731:2">བདག་ཅག་ རྣམས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཚར་ གཅད་པ འི་ ཕྱིར་ འདིང་ འོངས་ ཏེ །_ བདག་ཅག་ ཁྱེད་ ཀྱིས་ བསྒྲུབས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཞིག་པ འི་ ཕྱིར་ འདི་ཉིད་ དུ་ འོངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="732">
    <s id="732:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ དེ་ནས་ ཡང་ ཀླུ་ རྣམས་ ལྷ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="733">
    <s id="733:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་དག་ དེ་ལྟ ར་ མཐོང་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ དོང་ ངོ་ །_། དེ་ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ དུ་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="734">
    <s id="734:1">གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མྱུར་ དུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="735">
    <s id="735:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ གནས་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="736">
    <s id="736:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གནས་ གཞན་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ་ དེ་དག་ རང་ གི་ ཕྱོགས་ མངོན་པར་ བཅོམ་པ་ མངོན་དུ་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="737">
    <s id="737:1">བདག་ཅག་ འདི་ ན་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འཁོད་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཅིའི་ཕྱིར་ འབྲོས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཅིའི་ཕྱིར་ འབྲོས་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="738">
    <s id="738:1">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། དེ་ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ སུ་ ཕན་ཚུན་ མངོན་པར་ གནོད་པ འི་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ འཁྲུགས་པ་ བཀྱེ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="739">
    <s id="739:1">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ ལྷ་ རྣམས་ རྒྱལ་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ མངོན་པར་ བཅོམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="740">
    <s id="740:1">དེ འི་ ཚེ་ འཇིགས་ པས་ བསྐོར་བ འི་ ས་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="741">
    <s id="741:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ མི་བཟད་པ་ དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="742">
    <s id="742:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ དོང་ སྟེ །_ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ དེ་དག་ བཀྱེ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="743">
    <s id="743:1">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ ལྷ་ ལག་ [29b] ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ །_ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ བདག་ཅག་ མངོན་པར་ གཙེས་ ཀྱིས་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="744">
    <s id="744:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="744:2">དེ་ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཅན་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="745">
    <s id="745:1">དེ་ནས་ ལྷ་ དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཁྲོས་ ནས་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="746">
    <s id="746:1">དེ་ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ རྣམས་ ཕན་ཚུན་ སྤུ་ ཟིང་ ཞེས་ བྱེད་པ འི་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ བཀྱེ་བ་ དང་ །_ འདི་ལྟར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ འདི་ ལྟ་བུ་ མཚུངས་པ་ མེད་པ་ བཀྱེའོ་ ཞེས་ དེ་དག་ མངོན་པར་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="747">
    <s id="747:1">དེ་དག་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ འབྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="748">
    <s id="748:1">དེ འི་ ཚེ་ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ སུ་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཤིན་ཏུ་ འཇོམས་པ་ ཆོས་ དང་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ རྟེན་པ འི་ རྟགས་ ཅན་ དུ་ གྱུར་པ་ དག་ ན །_ གཞན་ དང་ མི་ འདྲ་བ འི་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="748:2">གང་ གི་ ཚེ་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དེ་དག་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ མཛོད་ ཅིག་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="748:3">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ རྣམས་ ལ་ མངོན་པར་ བརྟགས་ ནས །_ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="749">
    <s id="749:1">ལྷ་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ དང་ །_ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དང་ །_ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ དེ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ གྱུར་ ཅིང་ །_ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ཡང་ གཅིག་ ཏུ་ འདུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="750">
    <s id="750:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ས་པ་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ འོད་ལྡན་ ན་ གནས་པ་ དང་ །_ གཉིས་ ཤིང་ རྩེ་བ་ དང་ །_ གནས་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ་ དང་ །_། མགུལ་ ཕྲེང་ དག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="751">
    <s id="751:1">བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ གྲངས་མེད་པ་ དུ་མ་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ གྱུར་པ་ དང་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ བཀྱེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="752">
    <s id="752:1">གང་ གི་ ཚེ་ དེ་དག་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ [30a]</s>
    <s id="752:2">ཆོས་ ལ་ རྟེན་པ་ ཤིན་ཏུ་ ལེགས་པ ར་ འགྱུར་ ན །_ ཆོས་ ལ་ མི་ རྟེན་པ་ ལྟ་ ག་ལ་ ཞིག་ འགྱུར །_། གང་ གི་ ཚེ་ དེ་དག་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="753">
    <s id="753:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ དེ་དག་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="754">
    <s id="754:1">ལྷ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ རྣམས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ གྱིས་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="755">
    <s id="755:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ག་ལ་བ་ དེར་ མངོན་པར་ འཇོམས་ སུ་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="756">
    <s id="756:1">མཚོན་ཆ་ དང་ ལག་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་པ འི་ ཚོགས་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ དག་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ ན་ གནས་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཧ་ ཧ འི་ སྒྲ་ ཕྱུང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="757">
    <s id="757:1">རིངས་པ ར་ མངོན་པར་ འཇོམས་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ རྣམ་པར་ འཇོམས་པ ར་ བྱེད་པ་ གནོད་པ་ དུ་མ་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་ མི་བཟད་པ་ ཆེན་པོ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="757:2">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་པ་ ན །_ དེ་དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="758">
    <s id="758:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ ཁྱེད་ཅག་ གི་ དཔུང་ དུ་ བདག་ཅག་ གནས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="759">
    <s id="759:1">གྲོགས་པོ་ དག་ཅི་ སྟེ་ འབྲོས །_ ཅི་སྟེ་ འབྲོས །_</s>
  </p>
  <p id="760">
    <s id="760:1">ལྷ་ དག་ ཉུང་ ཞིང་ འདི་དག་ ཁྱེད་ཅག་ ལས་ ལྷག་པ་ མེད་ ལ །_ འདི་དག་ ནི་ བརྩོན་འགྲུས་ ཆུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="761">
    <s id="761:1">བདག་ཅག་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་ ཡིས །_ དེ་ལྟ་བས་ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དག་ སླར་ ལོག་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="762">
    <s id="762:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ལས་ དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ ཕྱིར་ལོག་ གོ །_། དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ འདེབས་པ་ འཁྲུགས་པ འི་ རྣམ་པ་ དུ་མ འི་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="763">
    <s id="763:1">དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ གནས་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ་ གཉིས་ ཤིང་ རྩེ་བ་ དང་ གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ་ མགུལ་ ཕྲེང་ གི་ རིས་ སུ་ གཏོགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ ཕྱིར་ལོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="764">
    <s id="764:1">དེ་དག་ གང་ གི་ ཚེ །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་ [30b] པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="765">
    <s id="765:1">གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ བྱུང་ ན །_ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ དེ་དག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="766">
    <s id="766:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ གཙོ་བོ །། ཆོས་ ཀྱི་ རྒྱལ་མཚན །_ ཆོས་ ལ་ གཞོལ་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="767">
    <s id="767:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ །_ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ རྟེན་པ །_ ཆོས་ ཀྱིས་ སྐྱོབ་པ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="768">
    <s id="768:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="769">
    <s id="769:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འདི་དག་ གིས་ བདག་ཅག་ ལ་ དེ་ལྟ ར་ གཙེ་བ ར་ ཅི་སྟེ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="770">
    <s id="770:1">འདི་དག་ ནི་ བདག་ཅག་ ལས་ ཁྱད་ ཞུགས་པ་ ཡང་ མེད་ ལ །_ མཚུངས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="771">
    <s id="771:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཡང་ ད་དུང་ དུ་མ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="771:2">རྒན་རབས་ ལ་ རིམ་གྲོ་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="771:3">གསོ་སྦྱོང་ ལ་ཉེ་ བར་གནས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="771:4">སྦྱིན་པ་ དག་ ཀྱང་ སྦྱིན །_ བསོད་ནམས་ དག་ ཀྱང་ བྱེད །_ བག་ ཡོད་པ་ ལ་ བག་ ཡོད་པར་ གནས་པ འི་ མི་ དག་ ཡོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="772">
    <s id="772:1">དེ་ལྟ ར་ བག་ ཡོད་པ་ ལ་ བག་ ཡོད་པར་ གནས་པ་ དེ་དག་ འཆི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="773">
    <s id="773:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཆོས་ འཕེལ་བ་ དང་ །_ ཆོས་འབྱུང་ བར་ ནི་ མི་ འགྱུར་ རོ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="774">
    <s id="774:1">དེ་དག་ གིས་ དེ་ལྟ ར་ རིག་ ནས་ ཀུན་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ དང་ །_ ཕྲེང་ཐོགས་ དང་ །_ ཀུན་ དི་པ་ ཀ་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྒྱལ་མཚན་ ཁྱེར་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ རེག་ མ་ཐོགས་པ ར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་</s>
    <s id="774:2">སྡོད་ ཅིག _། སྡོད་ ཅིག _། ཁྱེད་ཅག་ གིས་ ངེད་ རྣམས་ ལ་ ཅིའི་ཕྱིར་ གཙེ །_</s>
    <s id="774:3">ངེད་ ཅག་ ལས་ ཁྱེད་ ཀྱི་ དཔུང་ ཁྱད་ ཞུགས་པ་ ཡང་ མེད །_ གཙོ་བོ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_ མཚོན་ཆ་ ཡང་ མི་ མང་བ ས་ ངེད་ ཅག་ འདི་ རྣམས་ ནི་ ཁྱེད་ རྣམས་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷགས་པ་ ཡིན་ གྱིས །_ ཡང་ ས འི་ འོག་ ཏུ་ མ་ འགྲོ་ ཤིག _།</s>
    <s id="774:4">མངོན་པར་ གཙེ་བ ར་ བྱེད་པ འི་ བློ་ ཅན་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བདེ་བ འམ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ མེད་ དོ །_། དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ ནས །_</s>
    <s id="774:5">ཀླུ་ ནོར་ [31a] རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དང་ བདག་ཉིད་ ཐམས་ཅད་ ལས་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="775">
    <s id="775:1">དེ་ནས་ ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱང་ མེ་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ ཀླུ་ དེ་དག་ ལ་ མངོན་པར་ བརྟགས་ ནས །_ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ འི་ ཀླུ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ལ །_</s>
    <s id="775:2">འདི་ལྟར་ ཁྱེད་ ཀྱང་ བདག་ཅག་ གི་ ཕྱོགས་ ཡིན་ གྱིས །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ ཀླུ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ རྒྱུགས་ ཤིག་ ཅེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="775:3">དེ་ནས་ དེ་དག་ ཐོས་ ནས་ ཀླུ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ །_ ཀླུ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ མེ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ ས་ མངོན་པར་ འཚེད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="776">
    <s id="776:1">ཀླུ་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ མེ འི་ ཆར་ ཆེན་པོ་ འབེབས་ ལ་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱང་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ འགྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="777">
    <s id="777:1">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="778">
    <s id="778:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_། འཇིགས་ ཤིང་ བཞིན་ མོག་མོག་པོ ར་ གྱུར་པ་ སྐྱབས་ འདོད་པ་ ཀུན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེ་ཉིད་ དུ་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="779">
    <s id="779:1">དེ་ནས་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ ཡང་ འདི་ལྟར་ བདག་ འདི་ ན་ གནས་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཁྱེད་ཅག་ རྣམས་ ལ་ ཅི་ཞིག་ གནོད །_།</s>
  </p>
  <p id="780">
    <s id="780:1">བདག་ གཅིག་པུ ས་ ལྷ་ རྣམས་ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ་ བཅོམ་ སྟེ །_ ལྷ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ བདག་ཅག་ གིར་ བྱ་ན་ ཁྱེད་ དང་ འཁོད་པ ས་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས །_</s>
  </p>
  <p id="781">
    <s id="781:1">ལྷ འི་ དཔུང་ འདི་དག་ ཀྱང་ ཆེན་པོ་ མ་ ཡིན་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="782">
    <s id="782:1">གྲོགས་པོ་ དག་ཅི་ གནོད །_</s>
  </p>
  <p id="783">
    <s id="783:1">འདི་ལྟར་ བདག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ རབ་དགོད་ དང་ །_ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དག་ ལ་ སྦྲན་ ལ་ བདག་ཉིད་ ཀྱིས་ ལྷ་ རྣམས་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="784">
    <s id="784:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་ [31b] པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རིངས་པ ར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས དེ་དག་ ལ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་པ་ ཐམས་ཅད་ བདག་ཅག་ གི་ ཕྱིར་ འོང་ གིས །_</s>
    <s id="784:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ འདི་དག་ ཀུན་ཤེས་ ནས་ ལན་ བྱ་བ་ གང་ཡིན་པ་ ལ་སོ་ སོར་ སོམས་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="785">
    <s id="785:1">དེ་ནས་ ཚིག་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཀུན་ གྱིས་ སྒྲ་གཅན་ དེ་ ལ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ བདག་ཉིད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བདག་ཅག་ འདི་དག་ འཁོད་ ཅིང་ བདག་ཅག་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ ཀྱིས་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ ཀཽ་ཤི་ཀ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ བཅས་པ་ ལ་བར་ ཆད་ བྱ་བ་ དང་ །_ གང་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ འབྱུང་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཁྱོད་ སོང་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="786">
    <s id="786:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ག་ལ་བ་ དེར་ བདག་ཉིད་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ སོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="787">
    <s id="787:1">དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་ ཀྱེ་མ་ ལྷ འི་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="788">
    <s id="788:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལྷ འི་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="789">
    <s id="789:1">གཡུལ་འགྱེད་ པར་ ལྷ་ འཁོད་པ་ འདི་དག་ ལ་ ཕྱིར་ བརྒལ་བ ར་ མི་ ནུས་ སོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="790">
    <s id="790:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ མཚོན་ཆ་ དང་ ལག་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="791">
    <s id="791:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱུག་པ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ཀླུ་ དེ་དག་ ཡང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ མེ་ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ སྒྲ་གཅན་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="792">
    <s id="792:1">དེ་ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ གི་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ དང་ །_ རྡོ་རྗེ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ མཚུངས་པ ར་ གཡུལ་ བཀྱེ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="792:2">དེ་དག་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="793">
    <s id="793:1">གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ དག་ [32a] བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="794">
    <s id="794:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ འགྱེད་པ་ ནི །_ ཆོས་ དང་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ཁོ་ན་ ལ་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="795">
    <s id="795:1">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ རྒྱལ་ ཞིང་ལྷ་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ ལྷ་ རྣམས་ ཕན་ཚུན་ དུ་ ལྷ་ དག་ ཆོས་ ལ་ སོམས་ ཤིག _། ལྷ་ དག་ ཆོས་ གཙོ་བོ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="795:2">ལྷ་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ ཀྱིས་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="796">
    <s id="796:1">དེ་ནས་ ཆོས་ ཡིད་ ལ་ བྱས་ ཤིང་ ཆོས་ ལ་ དད་པ་ བསྐྱེད་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="797">
    <s id="797:1">དེ་ནས་ ཆོས་ ཀྱིས་ བསྐྱབས་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ གཟི་བརྗིད་ བརྒྱ་ འགྱུར་ དུ་ འབྱུང་ སྟེ །_ དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ གཟི་བརྗིད་ ཀྱིས་ འབར་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཤིན་ཏུ་ སྒྱིད་ལུག་པ་ རྣམས་ ལ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་</s>
    <s id="797:2">ཁྱེད་ ཅི་སྟེ་ སྒྱིད་ལུག _། འདི་དག་ ནི་ བདག་ཅག་ ལས་ གཟི་བརྗིད་ དམ །_ མཚོན་ཆ འམ །_ ལག་ཆ འམ །_ དཔུང་སྟོབས་ སམ །_ ཕལ་ཆེ་བ་ ཁྱད་ ཞུགས་པ་ མེད་ དེ དེ་དག་ ལ་ ཁྱེད་ ཅི་སྟེ་ སྒྱིད་ལུག་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="798">
    <s id="798:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚིག་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ ལ་སོགས་པ །_ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཕྱིར་ལོག་ སྟེ་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="799">
    <s id="799:1">དེ་ནས་ ལྷ་ཆོས་ ཀྱིས་ རྒྱས་པ འི་ ལུས་ཅན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཤུགས་ མྱུར་བ ར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ འདྲེས་ ནས་ གཡུལ་འགྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="800">
    <s id="800:1">དེ་དག་ གི་ ནང་ ན་ སྒྲ་གཅན་ སྟོབས་ཆེན་པོ ར་ གནས་ ཏེ །_ རི་རབ་ གཉིས་པ་ ལྟ་བུ ར་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="801">
    <s id="801:1">དེ་ ཆོས་ཉིད་ ཀྱི་ མཐུ ས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ སྐྱོབ་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ ན་ ཆོས་སྐྱོབ་པ་ མཆོག་ ཡིན་ ནོ །_། སྣང་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ ན་ ཆོས་ སྣང་བ་ མཆོག་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="802">
    <s id="802:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ ལ་སོགས་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཕམ་པ་ རྣམས་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཀུན་ ནས་ སྒྱིད་ལུག་པ་ རྣམས་ དེ་ནས་ ཡང་ དབུགས་ཕྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="803">
    <s id="803:1">འདི་སྐད་ ཅེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ཅི་ སྟེ་ འབྲོས །_</s>
  </p>
  <p id="804">
    <s id="804:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ འདི་དག་ མི་ ངན་པ འི་ ས ར་ ཅི་སྟེ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="805">
    <s id="805:1">ལྷ་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་མ འི་ ནང་ ན་ དཔའ་བོ་ མ་ ཡིན །_ ལག་ཆ་ ཐོགས་པ་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="806">
    <s id="806:1">མཚོན་ཆ ས་ འཇིགས་པ་ མ་ ཡིན་ གྱིས་ ཕྱིར་ལོག་ སྟེ་ [32b] འཁོད་ ཅིག _། འདི་དག་ གིས་ ཅི་སྟེ་ གནོད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="807">
    <s id="807:1">དེ་ནས་ དེ འི་ ཚེ་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ ཕྱིར་ལོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="808">
    <s id="808:1">དེ་ནས་ ཡང་ དེས་ གཟེངས་བསྟོད་ ཅིང་ མགུ་བ ར་ བྱས་པ །_ ང་རྒྱལ་ གྱིས་ ཁེངས་པ་ རྣམས །_ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་ བཀྱེ་བ་ དང་ །_ དེ་ནས་ ཡང་ འབྲོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="809">
    <s id="809:1">དེ་ནས་ སྒྲ་གཅན་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཀུན་ གྱི་ དང་པོ་ ཁོ་ན་ ལ་ འདུག་ སྟེ །_ དེ་ དང་པོ་ ཁོ་ན ར་ འདུག་ སྟེ །_ དེ་ ལ་ རྟེན །_ དེས་ སྐྱོབ །_ དེ་ ལ་ འཁོར་བ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་</s>
    <s id="809:2">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ ག་ལ་བ་ དེར་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ མཐུ་ ལ་ རྟེན་པ །_ སྟོབས་ སྐྱེས་པ་ དག་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="809:3">འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ གི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ འདི་ དང་པོ་ ཁོ་ན་ ལ་ ཞུགས་ པས་ ལྷ་ རྣམས་ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ་ ཡང་ ཐུབ་པ ར་ འགྱུར་ ན རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ འབའ་ཞིག་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་ སྙམ་ སེམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="810">
    <s id="810:1">དེ་ནས་ ཡང་ ཕན་ཚུན་ རྟོག་ ཅིང་ མཚོན་ཆ འི་ ཚོགས་ ཀྱི་ རྒྱུན་ གཅིག་ ལ་ གཅིག་ འདེབས་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="811">
    <s id="811:1">སྒྲ་གཅན་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ་ ཞིང་ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ལྷ་ ག་ལ་ འཁོད་པ་ དེར་ རྡོ་ རི་ ཙམ་ འཕེན་ ཅིང་ གནོད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="812">
    <s id="812:1">དེ་ནས་ སྒྲ་གཅན་ དེ །_ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ རྡོ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ གིས་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="813">
    <s id="813:1">ལྷ་ རྣམས་ ལ་ སྒྲ་གཅན་ འདི་ ནི་ རྡོ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ ས་ བདག་ཅག་ ལ་ མངོན་པར་ གནོད་པ ར་ བྱེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="814">
    <s id="814:1">ལྷ་ དག་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ དབབ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་ བཟློག་ ཅིང་ །_ འདི་ལྟར་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ གནོད་པ་ མེད་པར་ མཛོད་ ཅིག _། དེ་དག་ ལ་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ གིས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="815">
    <s id="815:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ སྒྲ་གཅན་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཁྲོ་བ འི་ ཤུགས་ ཀྱིས་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། དེ་ནས་ སྒྲ་གཅན་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ ཤིན་ཏུ་ སྤུ་ ཟིང་ ཞེས་ བྱེད་པ །_ རྡོ་ དང་ ལག་ཆ ར་ བསྲེས་པ འི་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="815:2">རྡོ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ དེས་ རྒྱ་མཚོ་ ཀུན་ ནས་ རབ་ཏུ་འཁྲུག་ པར་ བྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="815:3">ལྷ འི་ རྡོ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ །_ དེ་ལྟ ར་ རྒྱ་མཚོ་ ན་ གནས་པ འི་ སེམས་ [33a] ཅན་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ དག་ གསོད་པ ར་ བྱེད །_ འཁྲུག་པ ར་ བྱེད །_ ཀུན་ ནས་ རྒྱ་མཚོ འི་ དཔུང་ འཁྲུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="816">
    <s id="816:1">དེ་ནས་ སྒྲ་གཅན་ དེ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ གཡུལ་ ཆེན་པོ ར་ བཀྱེ་བ་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ངོ་མཚར་ ཆེ ར་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="817">
    <s id="817:1">ཀྱེ་མ་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ ན་ འདི་ ནི་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="818">
    <s id="818:1">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ལག་ཆ་ དང་ དཔུང་ དང་ འཇིགས་ པར་ བྱ་བ་ ཀུན་ མེད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="819">
    <s id="819:1">གལ་ཏེ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ འི་ སྐྱེ་དགུ་ དག་ བྱུང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ མངོན་པར་ མཐོ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="820">
    <s id="820:1">དེ་ལྟ ར་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཆོས་ གཙོ་བོ་ ལས་ གྱུར་ ཏེ །_ གློ་བུར་པ་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="821">
    <s id="821:1">དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དཔུང་ དང་ མཐུ་རྩལ་ ཉམས་ ཏེ །_ ཕམ་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ལྷ་མ་ ཡིན་ ཤིན་ཏུ་ ཡི་ ཆད་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡང་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="821:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ འདི་དག་ ཅི་སྟེ་ འབྲོས །_</s>
  </p>
  <p id="822">
    <s id="822:1">རྒུད་པ འི་ ཆོས་ མང་པོ་ སྒྲུབ་པ་ ནི་ བདག་ཅག་ རྒུད་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="823">
    <s id="823:1">ཉོན་མོངས་པ་ དེས་ཆོག་ གོ་ ཆོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="824">
    <s id="824:1">བདག་ཅག་ རང་ གི་ གནས་ རྣམས་ སུ་ ཡང་ བདེ་བ འམ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ ཡང་ ཡིད་ བདེ་བ འི་ ངོ་བོ ར་ མི་ ནུས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="825">
    <s id="825:1">བློ་ དེ་ལྟ་ བུ་ མ་ བྱེད་པ ར་ བློ་ མཐུ་རྩལ་ དང་ བཅས་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _། རང་ གི་ གནས་ སུ་ འགྲོ་ མ་ འདོད་པ ར་ སླར་ ལོག་ ཤིག་ སླར་ ལོག་ ཤིག _།</s>
    <s id="825:2">དེ་ནས་ ཚིག་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐམས་ཅད་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="826">
    <s id="826:1">དེ་ནས་ ཡང་ ཕན་ཚུན་ ལྷན་ཅིག་ རྡོ་ མཚུངས་པ་ མེད་པ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ རི འི་ རྩེ་མོ ར་ གློག་ ཆར་ ལྟར་ འབྱིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="827">
    <s id="827:1">ཡུལ་ངན་ དུ་ བྱས་པ ར་ སྤུ་ ཤིན་ཏུ་ ཟིང་ ཞེས་ བྱེད་པ འི་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="827:2">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ འི་ དཔུང་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="828">
    <s id="828:1">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="829">
    <s id="829:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་ འདི་ རྣམས་ མཐུ་ཆེན་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="830">
    <s id="830:1">འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ རང་ གི་ མཐུ་ བསྐྱེད་ [33b] པ་ དང་ །_ དེ་ བདག་ཅག་ གི་ དོན་ དང་ །_ བདེ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ཕན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ གནས་ གཉིས་པ་ ན་ གནས་པ་ སྐར་ ཕྲེང་ གི་ བདག་པོ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ལ་ སྐྱབས་ སུ་ དོང་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="831">
    <s id="831:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དེ་ ནི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ བརྟན་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="832">
    <s id="832:1">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ གཡུལ་ དུ་ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ ར་ བརྒྱ འམ །_ ཡང་ན་ སྟོང་ དུ་ སྟོབས་ ཀྱིས་ རྒྱལ་བ་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་ མོ །_། དེ་ནས་ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཙོ་བོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="832:2">དེ་ནས་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="833">
    <s id="833:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དག་ འདི་ལྟར་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ་ སྟེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ དང་ བཅས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕྱིར་ བརྒལ་བ ར་ མི་ ནུས་པ ས །_</s>
    <s id="833:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ ས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ དཔུང་ བགྱི་བ་ དང་ །_ སྐྱབས་ བགྱི་བ་ དང་ །_ ཕ་རོལ་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ དེ་དག་ ངེས་པ ར་ བགྱི་བ འི་ རིགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="834">
    <s id="834:1">ཁྱོད་ ཀྱི་ ལག་ ན་ མཚོན་ཆ་ ཡོད་པ ས་ ལྷ་ དག་ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ་ ཡང་ བདག་ཅག་ ལ་ ཕྱིར་རྒོལ་ བར་མི་ ནུས་ ཏེ །_ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ གཡུལ་ དུ་ རྒྱལ་བ་ མང་ དུ་ བརྙེས་པ་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="834:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་དག་ ངེས་པ ར་ བཟློག་ ཏུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="835">
    <s id="835:1">ལག་ ན་ མཚོན་ཆ་ ཆེན་པོ་ ཐོགས་པ །_ རང་ གི་ དཔུང་ དང་ མཐུ་རྩལ་ བསྐྱེད་ ཅིང་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བགྱི་བ འི་ ཕྱིར་བཟློག་ ཏུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="836">
    <s id="836:1">ཁྱོད་ ཀྱིས་ བརྒྱ་བྱིན་ ཉིད་ ཀྱང་ བརྒྱ་ སྟོང་ དུ་ ཕམ་པ ར་ བགྱིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="837">
    <s id="837:1">ལྷ་ དེ་ རྣམས་ ཁྱོད་ ཀྱི་ མཐུ་རྩལ་ གྱིས་ ཕམ་པ ར་ བགྱིས་པ་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="837:2">དེ་ནས་ བརྟན་པ ས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་དག་ ལས་ཚིག་ དེ་ ཐོས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ག་ལ་བ་ དང་ །_ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="838">
    <s id="838:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ འི་ ཕྱོགས་ སྒྲ་གཅན་ དང་ བཅས་པ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="839">
    <s id="839:1">སྟོབས་ རབ་ཏུ་ ཆེ་བ ས་ བཟོད་པ ར་ དཀའ་ སྟེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ བཟོད་པ ར་ མི་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="840">
    <s id="840:1">གཡུལ་འགྱེད་ པར་ རྒྱལ་བ ར་ བགྱི་བ འི་ ཕྱིར་ དེ་ གནང་ བར་ [34a] མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="841">
    <s id="841:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_། ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བདག་ཅག་ འདི་དག་ ཁྱོད་ ཀྱི་ གྲོགས་ སུ་ འཁོད་པ་ ཡིན་ གྱིས་ ཁྱོད་ སོང་ ཤིག་ ཁྱོད་ སོང་ ཤིག _། བདག་ཅག་ གིས་ གྲོགས་ བྱས་པ ས་ ཁྱོད་ དང་ སྒྲ་གཅན་ དང་ བཅས་པ ས་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ ཀྱང་ རྒྱལ་བ ར་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="842">
    <s id="842:1">དེ་ནས་ ཚིག་ དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="843">
    <s id="843:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དེ་ མཐོང་ ནས་ ཤིན་ཏུ་ མགུ་ ཞིང་ མཐུ་རྩལ་ སྐྱེས་པ་ རྣམས་</s>
    <s id="843:2">ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ དང་ །_ མདའ་ དག་ འཕེན་ ཅིང་ འདེབས་པ་ ན་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གཉིས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="843:3">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_། ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ འདི་ལྟར་ ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ བདག་ཅག་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་ འདོད་ དམ །_ དེ་ནས་ ཡང་ བརྩོན་འགྲུས་ ལ་ དམིགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="844">
    <s id="844:1">དུད་འགྲོ འི་ འགྲོ་བ་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱིས་ ཕམ་པ་ རྣམས་ ཡང་ འོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_། དེ་ནས་ དེ་ལྟ ར་ རིག་ ནས་ ལྷ་ ཤིན་ཏུ་ བརྩོན་འགྲུས་ བརྩམས་པ །_ མཚོན་ཆ་ དང་ ལག་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེ་ཉིད་ དུ་ འགྲོས་ ཤིན་ཏུ་ མྱུར་བ ར་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="845">
    <s id="845:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ །_ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="846">
    <s id="846:1">ལྷ་ རྣམས་ བདག་ཅག་ གི་ སྟེང་ དུ་ འོངས་ ཏེ །_ ལྷ་ རྣམས་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="847">
    <s id="847:1">བདག་ཅག་ གིས་ དེ་དག་ ངེས་པ ར་ གཡུལ་ འདི་ གཉིས་ ཀྱི་ བར་ དུ་ བཅུག་ སྟེ་ གཞོམ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="848">
    <s id="848:1">དེ་ནས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ མ་ ཐག་ ཏུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ །_ སྒྲ་གཅན་ ཕན་ཚུན་ རྒྱལ་བ ར་ འདོད་པ་ དག་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="849">
    <s id="849:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ ཉི་མ་ ནུབ་པ འི་ ཕྱོགས་ སུ་ ལྟ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ནི་ ཤར་བ འི་ ཕྱོགས་ སུ་ ལྟ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="850">
    <s id="850:1">དེ་ལྟ ར་ ཤར་བ འི་ འོད་ཟེར་ གྱི་ མཐུ་ དེས་ མིག་ རབ་ཏུ་ ཉམས་པ་ དང་ །_ དེ་ [34b] ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ མཚོན་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས །_ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ དབབ་པ ར་ མ་ནུ ས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="851">
    <s id="851:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མིག་ བསྒྲིབས་པ་ རྣམས་ ཕན་ཚུན་ དུ་ འདི་ལྟར་ ཉི་མ འི་ འོད་ཟེར་ རྣམས་ ཀྱིས་ མིག་ རབ་ཏུ་ ཉམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="852">
    <s id="852:1">བདག་ཅག་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ བརྒལ་བ ར་ མི་ ནུས་ སོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="853">
    <s id="853:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ རང་ གི་ ལག་པ ས་ ཉི་མ་ སྒྲིབ་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="854">
    <s id="854:1">འདི་ ཡང་ ཉི་མ་ གཟས་ ཟིན་པ འི་ རྒྱུ་གསུམ་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="855">
    <s id="855:1">དེ འི་ ཚེ་ རྒྱུ་ མི་ ཤེས་པ འི་ རྟོག་གེ་པ་ རྣམས་ འདི་ལྟར་ ལོ་ལེགས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_། ལོ་ཉེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="856">
    <s id="856:1">ཆར་ ཆེ ར་ ལེགས་པ ར་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="857">
    <s id="857:1">ཆར་ ཆུང་ངུ་ འབབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="858">
    <s id="858:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="859">
    <s id="859:1">རྒྱལ་པོ་ ལ་ མི་ རུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="860">
    <s id="860:1">སྐྱེ་བོ་ འཇིག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="861">
    <s id="861:1">སྐྱེ་བོ་ འཇིག་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ བརྗོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="862">
    <s id="862:1">དེ་ལྟ ར་ བསྟན་བཅོས་ ངན་པ ས་ བསླུས་པ་ རྣམས་ གཞན་ དུ་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="863">
    <s id="863:1">དེ་ལྟ ར་ སྒྲ་གཅན་ དེས་ ཉི་མ འི་ དཀྱིལ་འཁོར་ དེ་ བསྒྲིབས་ ཏེ །_ འོད་ཟེར་ ཡང་ བཟློག་ ནས་ བལྟ་བ ར་ བདེ་བ་ དང་ །_ ལྷ་ རྣམས་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ལ་ སྨྲས་པ</s>
    <s id="863:2">།_ ལྷ་ དག་ བདེ་བ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_། ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ བདེ་བ ར་ མ་ མཐོང་ གིས་ ཕ་རོལ་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ་ ལ་ འབོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="864">
    <s id="864:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ མཚོན་ཆ འི་ ཚོགས་ རྣམས་ ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྟན་པ ས་ སྣ་ དྲངས་ ནས་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="865">
    <s id="865:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="866">
    <s id="866:1">དེ་ནས་ ཕྲེང་ཐོགས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྟན་པ་ དེ་དག་ རྒྱུག་ ཅིང་ །_ དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ཆར་ མངོན་པར་ འབེབས་པ་ ན །_ ཕྲེང་ཐོགས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="867">
    <s id="867:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དག་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="868">
    <s id="868:1">འདི་ལྟར་ ཁྱེད་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལན་ དུ་མ་ ཞིག་ ཏུ་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ཀྱང་ ཁྱེད་ ཆོས་ ལ་སོ་ སོར་ རིག་པ ར་ མི་ བྱེད་ དམ །_ ངེད་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ དང་ ལྡན །_</s>
  </p>
  <p id="869">
    <s id="869:1">ཆོས་ ལ་ གཞོལ །_ ཆོས་ སྒྲུབ་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="870">
    <s id="870:1">ངེད་ ནི་ ཆོས་མ་ སྤངས་པ ས་ རྒྱལ་བ ར་ འདོད་ [35a] དོ །_། ཁྱེད་ ནི་ བརྣབ་སེམས་ ཀྱིས་ གནོད་ དེ །_ གཞན་ གྱི་ རྫས་ ལ་ རང་ གིར་ བྱ་བ འི་ བརྣབ་སེམས་ ཡོད་ དོ །_། བརྣབ་སེམས་ མང་བ་ དེ་ ནི་ ཁྱེད་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="871">
    <s id="871:1">ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་པ ས །_ དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ དང་ ཡང་དག་ པར་ ལྡན་པ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ ར་ འདོད །_</s>
  </p>
  <p id="872">
    <s id="872:1">མུན་པ ས་ ནི་ སྣང་གསལ་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཟིལ་ གྱིས་ གནོན་པ ར་ མི་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="873">
    <s id="873:1">དེ་ནས་ རྣམ་པ་ འདི་དག་ སྨྲས་པ་ ན །_ བརྟན་པ ས་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="873:2">ཀྱེ་ མང་ དུ་ སྨྲ་ ཅི་ དགོས་ ཁྱེད་ ཀྱི་ འབྱོར་པ་ ལ་ ངེད་ རྣམས་ ཀྱང་ སྨོན་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="874">
    <s id="874:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ལ་སོགས་པ་ བཞི་པོ་ འདི་དག་ གི་ དཔུང་ བཤམས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འཁོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="875">
    <s id="875:1">ངེད་ ནི་ ཁྱོད་ ཀྱི་ འབྱོར་པ་ ལ་ དགའ་བ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="876">
    <s id="876:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ཕྲེང་ཐོགས་ ཀྱི་ ལྷ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="877">
    <s id="877:1">དེ་ འོང་བ ར་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ཇི་ལྟ ར་ དེ འི་ ལུས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཤིན་ཏུ་ ཕྲ་བ་ ཡང་ མི་མངོན་པ་ དེ་ལྟ ར་ མདའ་ སྣ་ཚོགས་ ཆར་ ལྟར་ ཕབ་བོ །_།</s>
    <s id="877:2">དེ་ལྟ ར་ བརྟན་པ་ མཚོན་ཆ འི་ ཆར་ གྱི་ ནང་ དུ་ ཚུད་ ནས་ ཀྱང་ ཕྲེང་ཐོགས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_། ལས་ ཀྱིས་ བཅོམ་ ཞིང་ སྒྲུབ་པ་ བརྣབ་སེམས་ མང་པོ་ འདི་ ཅིར་ དགོས །_</s>
  </p>
  <p id="878">
    <s id="878:1">ཆོས་མ་ ཡིན་པ ས་ ནི་ ནམས་ ཀྱང་ ཆོས་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན་པ་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="879">
    <s id="879:1">ངེད་ ནི་ ཁྱེད་ ལ་ཆུང་ ཟད་ ཀྱང་ འཚེ་བ ར་ མི་ བྱེད་ ན །_ ངེད་ ལ་ ཅི་སྟེ་ གནོད་པ་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="880">
    <s id="880:1">དེ་དེ་ སྐད་ སྨྲ་བ་ ན །_ ལྷ་ དེ་དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="881">
    <s id="881:1">དེ་ནས་ ཕྲེང་ཐོགས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀླུ་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="881:2">དཔུང་ དོན་མེད་ པས་ ཁེངས་པ་ འདི་ ཁྱེད་ ཀྱིས་ མེ འི་ ཆར་ མངོན་པར་ ཕོབ་ ཤིག་ དང་ །_ འོན་ཀྱང་ དཔུང་ གི་ མཐུ་ འདི་ ཉམས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="882">
    <s id="882:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ ས་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་ མེ འི་ ཆར་ ཕབ་པ་ དང་ །_ བརྟན་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="883">
    <s id="883:1">མེ འི་ ཆར་ མངོན་པར་ ཕབ་པ་ ན་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="884">
    <s id="884:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ [35b] ཀླུ་ དེ་དག་ མེ འི་ ཆར་ ཆེན་པོ འི་ ནང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="885">
    <s id="885:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ ལ་ མེ འི་ ཆར་ མངོན་པར་ ཕབ་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ རི་ དཔག་ཚད་ བཅུ་པ་ གཅིག་ བླངས་ ནས །_ ཕྲེང་ཐོགས་ ཀྱི་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="886">
    <s id="886:1">དེ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དག་ རི་ བསྲེག་པ འི་ ཕྱིར་ མེ འི་ ཆར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="887">
    <s id="887:1">དེ་ནས་ མེ འི་ ཆར་ དེས་ ནི་ རི་ དེ་ ཐམས་ཅད་ བསྲེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="888">
    <s id="888:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་ བསྲེགས་པ ར་ རིག་ ནས་ བརྟན་པ་ དེ་ མཐུ་ ཉམས་ ཏེ །_ ལྷ་ དེ་ རྣམས་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="889">
    <s id="889:1">འདི་ལྟར་ བདག་ གིས་ རི་རབ་ ཏུ་ འབར་བ་ གཞན་ ཐམས་ཅད་ སྟེང་ དུ་ དབབ་བོ །_།</s>
    <s id="889:2">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ རི་རབ་ ཏུ་ འབར་བ་ གཞན་ ཞིག་ དེ འི་ དྲུང་ དུ་ ཁྱེར་ རོ །_། དེ་ནས་ བརྟན་པ་ དེས་ དེ་ ཁྱེར་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟེང་ དུ་ འཕངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="890">
    <s id="890:1">དེ་ནས་ ལྷ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆེན་པོ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="891">
    <s id="891:1">ཆོས་མ་ ཡིན་པ ས་ ནི་ ཆོས་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ མི་ ནུས་ ཏེ །_ ངེད་ ནི་ ཆོས་ མདུན་ དུ་ བྱས་ ནས་ གནས་ སོ །_། ཁྱེད་ ནི་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ བརྟེན་ ནས་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="892">
    <s id="892:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྤྱོས་པ་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐམས་ཅད་ བསྡུས་ ཏེ་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="893">
    <s id="893:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ དུ་མ་ དང་ ལྡན་པ འི་ གཡུལ་ ཤིན་ཏུ་ མི་བཟད་པ་ བཀྱེ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="894">
    <s id="894:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཆོས་ བརྗོད །_ བདེན་པ འི་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ བྱས །_ དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ སྐྱབས་ སུ་ འགྲོ་བ་ ཡིད་ ལ་ བྱས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="895">
    <s id="895:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="896">
    <s id="896:1">ལྷ་ དེ་དག་ མཐོང་ མ་ ཐག་ ཏུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ དེ་ ཐམས་ཅད་ བརྒྱ འམ་ སྟོང་ དུ་ བཅོམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="897">
    <s id="897:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ས འི་ འོག་ ག་ལ་བ་ དེར་ བྲོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="898">
    <s id="898:1">ཀླུ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་ པས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="899">
    <s id="899:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ བདག་ཅག་ བོར་ ནས་ ཅི་སྟེ་ འབྲོས །_</s>
  </p>
  <p id="900">
    <s id="900:1">ཀླུ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ དེ་དག་ བདག་ [36a] ཅག་ གིས་ ཐུབ་ ན །_ ཁྱེད་ ཀྱིས་ ལྷ་ འདི་དག་ འབའ་ཞིག་ ཐུབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="901">
    <s id="901:1">གང་དེ་ ལྟར་ འཇིགས་ པར་ གནས་ ན །_ རང་ གི་ དཔུང་ ཉམས་དྲོད་ མེད་པར་ ཅིའི་ཕྱིར་ ས འི་ འོག་ ནས་ ལྡང་ །_ ལྷ་ རྣམས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཅིའི་ཕྱིར་ འགལ་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="902">
    <s id="902:1">འགལ་བ འི་ རང་བཞིན་ ཅན་ ཁྱེད་ ནི་ ས འི་ འོག་ ཏུ་ འདོང་ དུ་ཡོད་ གྲང་ ན་ ངེད་ གར་ འདོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="903">
    <s id="903:1">འཇོག་པོ་ དང་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་ པས་ བཅོམ་པ་ གར་ འདོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="904">
    <s id="904:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ གིས་ དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ སླར་ ལོག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="905">
    <s id="905:1">དེ་ནས་ ཡང་ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ བློ་ ཅན་ དེ་དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཐམས་ཅད་ འབད་ དེ་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="906">
    <s id="906:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ སྟེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ བཟློག་ པར་མ་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="907">
    <s id="907:1">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ ས འི་ འོག་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="908">
    <s id="908:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ དེ་ལྟ ར་ ཉམས་པ་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཁ་ཅིག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="909">
    <s id="909:1">འདི་ལྟར་ རྒྱལ་པོ་ ཆེན་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ བཞེངས །_</s>
    <s id="909:2">ལྷ འི་ ཚོགས་ དེ་དག་ བཟློག་ ཏུ་ མི་ རུང་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐམས་ཅད་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ་ ཕྱོགས་ ཀུན་ དུ་ བཀོད་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="910">
    <s id="910:1">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ནི་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ དུ་མ ར་ རྣམ་པར་ རྒྱལ་བ་ བརྙེས་ ལ །_ རྒྱལ་བ་ བརྙེས་པ ར་ འགྱུར་ གྱིས །_ ཁྱོད་ ཀྱིས་ དེ་དག་ དགོངས་ ཏེ་ བཞེངས །_</s>
    <s id="910:2">ལྷ འི་ དབང་པོ་ བཅས་པ་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ སྤྱོན་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="911">
    <s id="911:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ གིས་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཡིད་ ལ་ བཟུང་ ནས་ མཚོན་ཆ་ དང་ ལག་ཆ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས །_</s>
  </p>
  <p id="912">
    <s id="912:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ དུ་མ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར །_ ནམ་མཁ འི་ ཕྱོགས་ ཐམས་ཅད་ སྒྲ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ འགེངས་ ཤིང་ །_ དེ་དག་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="913">
    <s id="913:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ སྟོང་ སྙེད་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="914">
    <s id="914:1">བརྟན་པ་ ལ་ སྨྲས་པ །_ འདི་དག་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="915">
    <s id="915:1">བདག་ཅག་ གི་ འབྱོར་པ ར་ བྱ་ [36b] བ་ དང་ །_ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འོང་ གིས །_</s>
    <s id="915:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ སླར་ ཟློག་ ཤིག _།</s>
    <s id="915:3">འདི་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བདག་ཅག་ གི་ འབྱོར་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="916">
    <s id="916:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ དེ་ནས་ ཡང་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ ཕྱིར་ལོག་ གོ །_། དེ་ནས་ ཡང་ དེ་དག་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="917">
    <s id="917:1">དེ་དག་ ལྷགས་པ་ ན་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="918">
    <s id="918:1">དུད་འགྲོ་ ཁྱེད་ ཡུན་ ཇི་སྲིད་ ཅིག་ ཏུ་ དེ་ སྐྱོང་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="919">
    <s id="919:1">གཏི་མུག་ གིས་ བསྒྲིབས་པ་ ཁྱེད་ རྣམས་ རང་ གི་ དཔུང་ གཞིག་ པར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ལོག་ གམ །_</s>
    <s id="919:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="920">
    <s id="920:1">དེ་ནས་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="921">
    <s id="921:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ བཟླུམས་ ཏེ་ འཁོད་པ་ ཅི་ སེམས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ གནོད་པ་ ཅིའི་ཕྱིར་ མི་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="922">
    <s id="922:1">སོ་སོ ར་ མི་ འཐུན་ པར་ འཁོད་པ་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ མི་ བྱ་ འམ །_།</s>
    <s id="922:2">འདི་ ན་ བདག་ གནས་པ་ གཅིག་པུ ས་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ ནུས་ ན །_ གང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ །_ སེང་གེ་ མོ འི་ བུ་ སྒྲ་གཅན་ བདག་ཅག་ གི་ གྲོགས་ སུ་ གྱུར་པ ས་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="923">
    <s id="923:1">འཇིགས་ པར་མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="924">
    <s id="924:1">ཁྱེད་ཅག་ ཀུན་ ཀྱང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ གཡུལ་ གྱི་ འཇིགས་པ་ མེད་པ་ ཡིན་ ན །_ སྒྱིད་ལུག་པ་ དེས་ མ་ ཆོག་ གམ །_</s>
    <s id="924:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="925">
    <s id="925:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ མཐུ་རྩལ་ དང་ བཅས་པ ས་ རྣམ་པར་ རྒྱལ་བ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="926">
    <s id="926:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རྣམས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ལྷ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ཐོགས་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ དང་ །_ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་ དང་ །_ པི་ བང་ ཅན་ གསུམ་པ འི་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ རྣམས་ བཻ་ ཌཱུརྱའི་ རི འི་ རྩེ་མོ ར་ འཛེགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="927">
    <s id="927:1">འཁོད་ ཅིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ ཁྱབ་པ ར་ བྱས་ ནས་ སྲེད་པ་ སྐྱེ་ སྟེ །_ འདི་ལྟར་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ དང་ བརྒྱ་བྱིན་ མེད་ ཀྱང་ བདག་ཅག་ འབའ་ཞིག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཆོས་ གཅིག་ དང་ བཅས་པ ས་ ལན་ དུ་མ ར་ ཐུབ་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="927:2">དེ་དག་ གིས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྒྱ་ [37a] མཚོ་ དེ་ཉིད་ ཁྱབ་པ ར་ བྱས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="928">
    <s id="928:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="928:2">འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བདག་ཉིད་ ཐམས་ཅད་ དཔུང་ ཆེས་ འཕེལ་ ཏེ །_ འོང་ གིས་ འདི་དག་ ནི་ ངེས་པ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་པ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="929">
    <s id="929:1">དེ་དག་ འོང་བ་ ལྟ་ ཞིང་ དེ་དག་ ལ་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ མདུན་ ཉིད་ ན་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="930">
    <s id="930:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="930:2">ཁྱེད་ གང་ གིས་ བསླུས་ ནས་ འོངས །_</s>
  </p>
  <p id="931">
    <s id="931:1">ད་དུང་ དུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ མར་ འཛིན་པ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ །_ དགེ་བ་ དོན་ དུ་ གཉེར་བ །_ དགེ་བ་ ལ་ ཞུགས་པ་ ཡོད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="932">
    <s id="932:1">དེ་དག་ ཤི་བ འི་ དུས་བྱ ས་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="933">
    <s id="933:1">དེ་ ནི་ ངེད་ ཡིན་ ཏེ །_ ཁྱེད་པ ས་ ཆེས་ དཔུང་ ཆེ་ ལ་ ཆེས་ གཙོ་བོ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="934">
    <s id="934:1">དེ་ལྟ་བས་ན་ ཆོས་ བསྒྲུབས་པ་ བདག་ཅག་ ལ་ ཁྱེད་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ མ་ གཙེ་ ཤིག _།</s>
    <s id="934:2">བདག་ཅག་ ལ་ ཁྱེད་ ཀྱིས་ ཅིའི་ཕྱིར་ གཙེ །_</s>
    <s id="934:3">དེ་ནས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཚིག་ རྩིས་ ལ་མ་ ཆགས་པ ར་ བྱས་ ནས ལྷ་ རྣམས་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="935">
    <s id="935:1">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ནམ་མཁའ་ བཀང་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="936">
    <s id="936:1">དེ་ནས་ ཡང་ དེ་དག་ གཡུལ་ གྱི་ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ བཀྱེ་ སྟེ །_ སྒྲ་ གང་ གིས་ རྒྱ་མཚོ་ ན་ གནས་པ་ ཉ་ དང་ །_ སྲོག་ཆགས་ དུང་ དང་ །_ ཆུ་སྲིན་ དང་ །_ ཆུ་སྲིན་ བྱིས་པ་ གསོད་ དང་ །_ ཉ་ མིད་ དང་ །_ ཉ་ མིད་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ ཆུ་སྲིན་ ན་ཀྲ་ དང་ །_ ཆུ་སྲིན་ དུ་ ན་ དྷུ་ གསོད་ མང་པོ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྙིང་ བརྒྱ འམ་ སྟོང་ དུ་ རྣམ་པར་ གས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="937">
    <s id="937:1">དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ དཔེ་མེད་པ་ དུ་མ་ ཆར་ གྱི་ རྒྱུན་ལྟར་ ཤིན་ཏུ་ འབབ་པ ས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="937:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ བཀྱེ་ ནས་ གཅིག་པུ་ འདུག་ སྟེ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲ འོ །_། ང་ཉིད་ ཀྱིས་ ཡུན་རིང་ དུ་ གཡུལ་ འདིར་ [37b] མ་ འདུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="938">
    <s id="938:1">དེ་ འདུག་ ན་ ནི་ རྣམ་པར་ རྒྱལ་བ་ ཐོབ་པ ས་ དང་ ཁྱེད་ རྣམས་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ འབྱོར་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འོངས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="939">
    <s id="939:1">ང་ འབའ་ཞིག་ འདུག་པ ས་ ལྷ་དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ་ ཡང་ མདུན་ དུ་ འདུག་ མི་ ནུས་ ན །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ འབའ་ཞིག་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་ ཏེ །_ ངས་ ཕམ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="940">
    <s id="940:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="941">
    <s id="941:1">ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་ འོང་བ ར་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དེ་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="942">
    <s id="942:1">དེ་ནས་ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ ནས་ རི་ དཔག་ཚད་ ལྔ་པ་ དང་ །_ དཔག་ཚད་ བཞི་པ་ དང་ །_ དཔག་ཚད་ གསུམ་པ་ དང་ །_ དཔག་ཚད་ གཉིས་པ་ དང་ །_ དཔག་ཚད་ ཀྱི་ ཚད་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ དག་ ཕྱུང་ ཞིང་ ཕྱུང་ ཞིང་ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ འཕེན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="943">
    <s id="943:1">དེ་ འཕེན་པ་ ན་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཆོས་རྗེས་ སུ་ དྲན་པ ར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="944">
    <s id="944:1">དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ སྐྱབས་ སུ་ སོང་ ནས །_ མད འི་ རྒྱུན་ རྣམས་ ཀྱིས་ རི་ དེ་དག་ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ དེར་ བྱེ་མ་ ཆང་པ་ ནས་ གཏོར་བ་ བཞིན་ དུ་ གཏོར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="945">
    <s id="945:1">མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དེས་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ དེ་དག་ མེད་པར་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལག་ ན་ དབྱུག་ ཏོ་ ཐོགས་ ཏེ །_ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ ག་ལ་བ་ དེ འི་ མདུན་ ཉིད་ དུ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="946">
    <s id="946:1">དེ་དག་ འཁོར་ དང་ བཅས །_ དཔུང་ དང་ །_ མཐུ་ དང་ བཅས་པ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ཆར་ གནམ་ལྕགས་ ལྟ་བུ འི་ མཐུ་ ཡིས་ དབྱུག་ ཏོ་ དེ་ གཅོད་པ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཉམས་ སྨད་ དེ་དེ་ ལྟར་ དེ་དག་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="947">
    <s id="947:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ཡང་ ལྷ་ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ ག་ལ་བ་ དེར་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ མཚོན་ཆ་ ཀུན་འཇོམས་ དཔག་ཚད་ ཙམ་ བླངས་ ནས་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="948">
    <s id="948:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ རྒྱལ་པོས་ ལྷ་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_། འདི་ལྟར་ དེ་རིང་ བདག་ གིས་ ཐམས་ཅད་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="949">
    <s id="949:1">ཐམས་ཅད་ མཚོན་ཆ་ ཀུན་འཇོམས་ གྱིས་ གཤིན་རྗེ འི་ གནས་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཉེ་བ ར་ བཀྱེའོ་ ཞེས་ དེ་སྐད་ སྒྲ་ བསྒྲགས་ ནས་ ལྷ་ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="950">
    <s id="950:1">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ཀྱིས་ [38a] དེ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལག་ སྟོབས་ ཀྱིས་ མཚོན་ཆ་ ཕྲོགས་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ བྲང་ དུ་ བརྒྱབ་བོ །།_།།</s>
    <s id="950:2">འཕགས་པ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ །_ བམ་པོ་ ཉེར་ བཞི་པ །_</s>
    <s id="950:3">དེ་ མཚོན་ཆ་ དེས་ བརྒྱབ་པ་ དང་ ཉམས་ ནས་ ས འི་ འོག་ ག་ལ་བ་ དེར་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="951">
    <s id="951:1">དེ འི་ འཁོར་ལྷ་ མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ རྣམས་ ཀྱིས་ གང་ གིས་ ཉམས་པ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ཉམས་པ་ སྲོག་ གི་ ལྷག་མ་ ལུས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ས འི་ འོག་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="952">
    <s id="952:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ཡང་ འཁོར་ དང་ བཅས་ ཏེ །_ ལྷ་ པི་ བང་ ཅན་ གསུམ་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="953">
    <s id="953:1">རང་ གི་ ལག་མཐུ ས་ དྲེགས་པ་ དེ་དག་ འོངས་པ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ མེ་ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ །_ དེ་དག་ ཀྱང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="954">
    <s id="954:1">མེ་ཆར་ ལྟར་ ཕབ་པ་ དེས་ ཀུན་ དུ་ མངོན་པར་ སྲེག་པ་ ན་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ ར་ ས འི་ འོག་ ག་ལ་བ་ དེ་ཉིད་ དུ་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="955">
    <s id="955:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་པོ་ དེ་དག་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ སྙིང་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="956">
    <s id="956:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ནི་ ཡིད་ དམན་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_ མཐུ་རྩལ་ ཉམས་པ །_ མགོན་ འདོད་པ །_ སྐྱབས་ འདོད་པ །_ དཔུང་གཉེན་ འདོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="957">
    <s id="957:1">དེ་དག་ གང་ གི་ ཚེ་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ དེར་ ལྷགས་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལྷ་ རྣམས་ ཡང་ བཻ་ ཌཱུརྱའི་ རི འི་ རྩེ་མོ་ དེ་ཉིད་ ལ་ འཛེགས་ ཏེ་ འཁོད་ དོ །_།</s>
    <s id="957:2">འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གོར་མ་ཆག་ པར་ ཡང་ འོང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_ གང་ གི་ ཕྱིར་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ རབ་དགོད་ དག་ ད་དུང་ དུ་མ་ འོངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="958">
    <s id="958:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ནི་ དེ་ ལ་ སྲོག་ ལྟོས །_ དེ་ ལ་ རྟེན །_ དེ་ གཙོ་བོ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="959">
    <s id="959:1">དེ་ལས་ རྒྱལ་བ་ ནི །_ ཐམས་ཅད་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_ དེ་ལས་ ཕམ་ ན་ ནི་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ལས་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་ རོ་</s>
    <s id="959:2">ཞེས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ དགའ་བ་ ཤིན་ཏུ་ སྐྱེས །_ མཐུ་ ཤིན་ཏུ་ སྐྱེས་ ཏེ །_ དེ་སྐད་ བརྗོད་ ཅིང་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ ངེས་པ ར་ གནས་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="960">
    <s id="960:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ཡང་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ གྱི་ གྲོང་ཁྱེར་ ག་ལ་བ་ དེ་ ན་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ [38b] རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་ པས་ དཔུང་ གི་ མཐུ་རྩལ་ ལྷག་མ་ ལུས་པ་ རྣམས་ བཅོམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="961">
    <s id="961:1">དེ་དག་ ཀྱང་ རབ་དགོད་ དེ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ སེམས་ ཤིང་ དེ འི་ ཚེ་ དེ་ ལ་ དཔུང་ ཚོལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="962">
    <s id="962:1">དེས་ ལྷ་ རྣམས་ གཞོམ་པ ར་ ནུས་ ཀྱི །_ གཞན་ དུ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ ཕམ་ ལ །_ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ རབ་ཏུ་ འཕེལ་ ཏོ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="963">
    <s id="963:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ཀླུ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཡིད་ སྡུག་བསྔལ་ ཞིང་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="964">
    <s id="964:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ གནས་ ཤིང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱང་ ཡིད་ དམན་པ ར་ གནས་ ཏེ །_ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ དག་ གིས་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གནས་ གསུམ་པ་ ན་ གནས་པ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ བརྟན་པ་ དང་ །_ སྒྲ་གཅན་ ཡང་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ་ ཞེས་ ཐོས་ ཏེ དེ་ལྟ ར་ མཐུ་ མེད་པར་ བྱས་ སོ །_། དེ་ལྟ ར་ སྤྲོ་བ་ མེད་པ །_ དཔུང་ དང་ མཐུ་ ཉམས་པ་ དེ་དག་ ལ་ མགོན་ གཞན་ མེད་ དེ །_ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཁྱོད་ དུ་བ ས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="965">
    <s id="965:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="966">
    <s id="966:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་ དག་ ག་ལ་ གནས་ རྟོགས་ ཤིག་ རྟོགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="966:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="967">
    <s id="967:1">འདི་ལྟར་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ འི་ ཐ་མ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དཔུང་ དང་ མཐུ་ ཉམས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཁྱོད་ ལ་ སྲོག་ ལྟོས །_ ཁྱོད་ ལ་ དཔུང་ ཚོལ །_ ཁྱོད་ ལ་ རྟེན་ ཅིང་ མཆིས་ ཏེ །_</s>
    <s id="967:2">མཚར་ ཁོ་ན ར་ ངོ་ཚ་ ནས་ ས འི་ འོག་ གི་ ནང་ དུ་ ཡང་ མཆི་བ འི་ རྔོ་ མ་ ཐོགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="968">
    <s id="968:1">དེ་ནས་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="969">
    <s id="969:1">ཅི་ ལྷ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱི་ བརྒྱ་བྱིན་ འོངས་ སམ་ མ་འོངས །_</s>
    <s id="969:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_ མ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="970">
    <s id="970:1">དེ་ནས་ རབ་དགོད་ ཁྲོས་པ འི་ མིག་དམ ར་པོ ས་ རང་ གི་ དཔུང་ ལ་ ལྟ་ ཞིང་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="971">
    <s id="971:1">རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་པ་ དག་ ཉི་ཚེ ས་ གནས་ གསུམ་ དུ་ གཏོགས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="972">
    <s id="972:1">དཔུང་ དང་ མཐུ་ ཉམས་པ ར་ བྱས །_ བརྩོན་པ་ མེད་པར་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="973">
    <s id="973:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལྷ འི་ རིས་ ཉི་ཚེ་ གང་ གིས་ དཔུང་ དང་ མཐུ་ ཉམས་པ ར་ བྱས་པ་ དེ འི་ ཕྱིར་ འདི་ལྟར་ ང་ ཆ་ སྟེ །_ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཕམ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="974">
    <s id="974:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ [39a] དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཀུན་ གྱི་ དཔུང་ བས་ ལྷག་པ ར་ བརྩོན་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེས་ དཔོན་ སྣ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བསྒོ་བ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་ གསད་པ་ དང་ །_ ལྷ་ གཞོམ་པ་ དང་ །_ ལྷ་ རྣམས་ ལ་བར་ ཆད་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བདག་ ཆ་ ཡིས་ རྔ་བོ་ ཆེ་ རྡུངས་ ཤིག་ རྡུངས་ ཤིག _།</s>
    <s id="974:2">ལྷ་ དང་ བརྒྱ་བྱིན་ དུ་ བཅས་པ་ ང་ གཅིག་པུ ས་ ཐུབ་པ ར་ བྱ་ སྟེ ང་ ནི་ བདག་ བར་མ་དོ ར་ ཕམ་པ ར་ མི་ འདོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="975">
    <s id="975:1">གང་ ལྷ འི་ བརྩོན་འགྲུས་ དཔུང་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ རྣམས་ ལ་ ལྟ་བ་ དང་ །_ ཉུག་པ ར་ འདོད་པ་ ཅི་ ངས་ མི་ ཤེས་ སྙམ་ མམ །_</s>
    <s id="975:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ དེ་དག་ རྔ་སྒྲ་ འབྱིན་ ཅིང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="975:3">འདི་ལྟར་ ངས་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐམས་ཅད་ འབྱོར་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བདག་ཉིད་ ཆ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="976">
    <s id="976:1">དེས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བསྒོ་ ནས་ ཤིང་རྟ་ འཁོར་ལོ་ རྩིབས་ འབུམ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ འོད་ ཉི་མ་ ལྟ་བུ་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དུ་མ་ དག་ཆ ས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="977">
    <s id="977:1">དེ་ ཆས་པ་ དང་ །_ རི་ དང་ །_ ཆུ་བོ་ དང་ །_ རི་ ཁྲད་ཁྲོད་ དང་ །_ རི་ འོར་ དང་ །_ རི འི་ རྩེ་མོ་ དང་ །_ རི་རབ་ ཏུ་ བཅས་པ་ གཡོ་བ་ ནས་ ལེགས་ མཐོང་ གི་ ཚལ་ ན་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ན་ འདུག་པ འི་ སྟན་ གྱི་ བར་ དུ་ གཡོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="977:2">དེ་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="978">
    <s id="978:1">ཀྱེ་ ཨེ་མ་ བདག་ གི་ སྟན་ ཡང་ གཡོ་བ་ ལས་ ན་ གོར་མ་ཆག་ པར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འགྱུར་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དེ་ ཆས་པ་ ལྟར །_ འདི་ལྟར་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ འདི་ དང་ །_ རི་ ཁྲད་ཁྲོད་ དང་ །_ ཆུ་ ཀླུང་ དང་ །_ རི་ངོས་ དང་ བཅས་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ རི འི་ རྒྱལ་པོ་ རི་རབ་ འདི་ ཡང་ རབ་ཏུ་གཡོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="979">
    <s id="979:1">བརྒྱ་བྱིན་ དེས་ དེ་ལྟ ར་ རིག་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ བསྒོ་བ །_</s>
    <s id="979:2">སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཆོས་ ཤིག་ ཆོས་ ཤིག _། འདི་ལྟར་ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དག་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཆ་ ཞིང་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="980">
    <s id="980:1">དེ འི་ ཕྱིར་ བདག་ཉིད་ ཀྱང་ འདི་ལྟར་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ ཞོན་ ཏེ །_ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱ འོ །_། གང་ གི་ ཕྱིར་ རབ་དགོད་ དང་ །_ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ཀྱི་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ གང་ཡིན་ པ་ དེར་ ལྷ་ འདུག་པ་ ནི་ ངས་ མ་ མཐོང་ ངོ་ །_། [39b] དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="980:2">འདི་ལྟར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དེ་ ནི་ དཔུང་ གི་ གཙོ་བོ་ ཡིན་ ཏེ །_ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ དང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ན་ གནས་པ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ བསྒོ །_ བཞི་མདོ་ དང་ བཞི་མདོ །_། སུམ་མདོ་ དང་ སུམ་མདོ་ དག་ ཏུ་ ཡང་ འདི་ལྟར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དེ་ ནི་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ འགྲོ་ སྟེ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དག་ ག་ལ་བ་ དེ་ཉིད་ དུ་ ཐམས་ཅད་ འདོང་བ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ བསྒོའོ །_།</s>
    <s id="980:3">དེ་ནས་ དེ་དག་ ལ་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ དང་ །_ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ གནས་ སུ་ གྱུར་པ །_ ཤིང་རྟ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ཚལ་ དུ་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="981">
    <s id="981:1">མཚོན་ཆ་ ཐམས་ཅད་ ཡོད་པ་ དེར་ ལྷ་ བརྒྱ འམ །_ སྟོང་ ངམ །_ ཁྲི འམ །_ བྱེ་བ་ མཚོན་ཆ་ དོན་ དུ་ གཉེར་བ་ དེ་དག་ ཤིང་རྟ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ཚལ་ དུ་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="982">
    <s id="982:1">དེ་དག་ རྒྱུག་པ་ ན་ རྒྱ་མཚོ་ བྲུག་པ་ ལྟ་བུ འི་ སྒྲ་ བྱུང་ སྟེ །_ ལྷ་ རྣམས་ ཕན་ཚུན་ འདོང་བ་ ཤིན་ཏུ་ བརྟུལ་བ འི་ རྡུལ་ གང་ གིས་ ནམ་མཁའ་ ཡོག་པ ར་ གྱུར་པ་ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="983">
    <s id="983:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ རྣམས་ བླངས་ ནས་ ནམ་མཁའ་ ལ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ནི་ ནམ་མཁའ་ ལ །_ སྐམ་ས་ ལ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ནི་ སྐམ་ས་ ལ །_ རི འི་ རྩེ་མོ་ ལ་ རྒྱུ་བ་ རྣམས་ ནི་ རི འི་ རྩེ་མོ་ ཀུན་ དུ་ གང་ ནས་ འདོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="984">
    <s id="984:1">ལྷ་ གཞན་ ཚལ་ དང་ །_ ནགས་ཚལ་ དག་ ན་ གནས་ ཤིང་ རྩེ ར་ དོང་བ འི་ ལྷ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཀྱང་ རྔ་སྒྲ་ ཐོས་ ནས །_ ཤིང་རྟ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ཚལ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="985">
    <s id="985:1">སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ འི་ འདོད་པ་ ཀུན་ ཀྱང་ བཏང་ ནས །_ ཐམས་ཅད་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ དང་ །_ གོ་མཚོན་ རབ་ཏུ་ མང་པོ་ བརྒྱ འམ །_ སྟོང་ ངམ །_ བྱེ་བ འམ །_ བྱེ་བ་ བརྒྱ་ ཕྲག་ སྟོང་ སྙེད་ དག་ བླངས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="986">
    <s id="986:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ བརྒྱ་བྱིན་ ཤིན་ཏུ་ མཐོང་བ ར་ འདོད་ ཅིང་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="987">
    <s id="987:1">དེ་ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ དེ་དག་ གི་ ཉམས་དྲོད་ རིག་ ནས་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ བྱེད་ ཅིང་</s>
    <s id="987:2">ཤིང་རྟ་ རབ་ཏུ་ མང་པོ་ ལ་ ཞོན་ ཏེ །_ ཤིང་རྟ་ ཁ་ཅིག་ ནི་ རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ གྱིས་ བརྒྱན །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ གསེར་ གྱིས་ བརྒྱན །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ དངུལ་ གྱིས་ བརྒྱན །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ བཻ་ ཌཱུརྱས་ བརྒྱན །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ ཤེལ་ གྱིས་ བརྒྱན །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ སྤུག་ ལ་སོགས་པ འི་ རིན་པོ་ཆེ་ ཆེན་པོ་ [40a] རྣམས་ ཀྱིས་ བརྒྱན །_</s>
  </p>
  <p id="988">
    <s id="988:1">ཁ་ཅིག་ ནི་ ནོར་བུ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ བརྒྱན་ ཅིང་ །_ དྲིལ་བུ་ གཡེར་ཁ འི་ དྲ་བ ས་ གཏིབས་པ །_ ཀུན་ ནས་ མཛེས་པ །_ ལས་ ཀྱི་ མཆོག་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ དུ་ ཐོབ་པ །_ རང་ གི་ གཟི་བརྗིད་ ཀྱིས་ རྟག་ ཏུ་ མཛེས་པ་ ན་ཁ་ ཅིག་ ནི་ གསེར་ གྱི་ རི་རབ་ ཀྱི་ རྩེ་མོ་ དག་ ཁྱབ་པ ར་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="989">
    <s id="989:1">བརྒྱ འམ་ སྟོང་ སྙེད་ ཁ་ཅིག་ ནི་ ནམ་མཁའ་ ལ་ དོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="990">
    <s id="990:1">ལྷ འི་ དབང་པོ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ནམ་ འགྲོ་ ཞིག་ གུ་ སྙམ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="991">
    <s id="991:1">བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ ལྟ་ ཞིང་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="992">
    <s id="992:1">དེ་ལྟ ར་ ཕན་ཚུན་ ཀུན་ ནས་ གཏམ་ ཟེར་ ཞིང་ འཁོད་ དོ །_། འཐབ་པ་ ལ་ ཡིད་ ཞུགས་པ་ ཐམས་ཅད་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="993">
    <s id="993:1">དེ་དག་ དེ་ལྟ ར་ འཁོད་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ གླང་པོ་ཆེ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ་ མ་ ཏ་ ལི་ ལ་ བསྒོ་བ །_ འདི་ལྟར་ བཟང་པོ་ སོང་ ལ་ ང འི་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ གླང་པོ་ཆེ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཡོན་ཏན་ དང་ ལྡན་པ་ ཁ་ དྲུག་ ཡོད་པ་ དེ་ ལ་ ཞོན་ ནས་ ངས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ འོ་</s>
    <s id="993:2">ཞེས་ སྒོ་ ཤིག _། དེ་ནས་ མ་ ཏ་ ལི ས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱི་ བཀའ་ མནོས་ ནས །_ རང་ གི་ འདོད་པ ས་ སྤྲུལ་པ འི་ པད་མ འི་ ཚལ་ ན་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ གླང་པོ་ཆེ་ མང་པོ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="994">
    <s id="994:1">དེ་ནས་ གླང་པོ་ཆེ་ ཅང་ཤེས་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="995">
    <s id="995:1">འདི་ལྟར་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དེ་ ཁྱོད་ ལ་ འབོད་ དེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ དུ་ ཁྱོད་ ལ་ ཞོན་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ གསུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="996">
    <s id="996:1">དེ་ནས་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ མ་ ཏ་ ལི་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས །_ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="997">
    <s id="997:1">དེར་ འོངས་པ་ དང་ མ་ ཏ་ ལི ས་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="997:2">ལྷ འི་ དབང་པོ་ འདི་ལྟར་ གླང་པོ་ཆེ འི་ མཆོག་ དེ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="998">
    <s id="998:1">བརྒྱ་བྱིན་ གྱི་ རྫུ་འཕྲུལ་ གྱིས་ དེ འི་ ལུས་ དེ་ ལ་ཁ་ སྐྱོན་མེད་པ་ བརྒྱ་ སྤྲུལ་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ ཁ་ རེ་རེ་ ལ་སོ་ དཀར་པོ་ བཅུ་ བཅུ །_</s>
    <s id="998:2">སོ་ རེ་རེ་ ལ་ པད་མ འི་ རྫིང་བུ་ བཅུ་ བཅུ །_ པད་མ འི་ རྫིང་བུ་ རེ་རེ་ ལ་ པད་མ་ སྟོང་ སྟོང་ །_</s>
    <s id="998:3">པད་མ་ རེ་རེ་ ལ་ རི་བོ་ བཅུ་ བཅུ །_ རི་བོ་ རེ་རེ་ ལ་ པོག་རི་ བརྒྱ་ བརྒྱ །_</s>
    <s id="998:4">པོག་རི་ རེ་རེ་ ལ་ ལྷ་མོ་ བརྒྱ་ བརྒྱ །_ སིལ་སྙན་ ཡན་ལག་ ལྔ་ དང་ ལྡན་པ ས་ གླུ་ ལེན་ བྲོ་ རྡུང་ ཞིང་ །_ ཤིན་ཏུ་ ཆགས་ སུ་ རུང་བ་ གཞན་ དང་ མི་ འདྲ་བ འི་ གླུ་དབྱངས་ དང་ ཡང་དག་ པར་ ལྡན་ [40b] པ་ དག་ ལེན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="999">
    <s id="999:1">དེ་ལྟ ར་ གླང་པོ འི་ མཆོག་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ སྤྲུལ་པ་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1000">
    <s id="1000:1">གླང་པོ་ཆེ འི་ དབང་པོ་ དེ་ཡང་ ལུས་ ཀུན་ ནས་ དཔག་ཚད་ སྟོང་ ཡོད་ དོ །_། ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ སིལ་སྙན་ དང་ །_ རོལ་མོ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ གླུ་ དང་ །_ ཅ་ཅོ་ དང་ །_ ག་ཞ འི་ སྒྲ་དབྱངས་ འབྱིན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ མཛེས་པ་ ན་ ཀུན་ ནས་ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དང་ ལྡན་པ འི་ གླང་པོ་ཆེ་ མཆོག་དཀར་པོ་ དེ་ ལ་ ཞོན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1001">
    <s id="1001:1">དེ་ནས་ དེ་ འགྲོ་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཤིང་རྟ་ ཁ་དོག་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ལ་ ཞོན་ ཏེ །_ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ནི་ ཐོགས །_ ལུས་ ལ་ རྒྱན་ སྣ་ཚོགས་ ནི་ བཏགས །_ དགོད་པ་ དང་ །_ རྩེ་བ་ དང་ །_ སྒྲ་ དི་ རི་ རི་ འདོན་པ་ དང་ །_ རབ་ཏུ་ དགའ་བ འི་ ཡིད་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ ཕྱིར་ཞིང་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1002">
    <s id="1002:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དབུས་ ཀྱི་ སྟན་ ལ་ འདུག་ སྟེ །_ བསོད་ནམས་ ཀྱི་ སྟོབས་ཆེན་པོ་ དང་ ནི་ ལྡན །_ ལྷ འི་ མཆོག་ མང་པོ ས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར །_ གཞན་ དང་ མི་ འདྲ་བ ར་ ནི་ བརྗིད །_ ལྷ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཏེ །_ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ བདག་པོ་ ཉི་མ་ འབུམ་ བས་ ལྷག་པ འི་ འོད་ ཀྱིས་ ནམ་མཁའ་ འགེངས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="1002:2">སིལ་སྙན་ དང་ །_ གླུ་དབྱངས་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ འགེངས་པ་ ན །_ ནམ་མཁ འི་ དཔག་ཚད་ ཉི་ཁྲི ར་ བཀང་ ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ག་ལ་བ་ དེར་ འཇུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1003">
    <s id="1003:1">དེ་ནས་ དེ་ འཇུག་པ་ ན །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ བྲེད་སྐད་ འབྱིན་ ཅིང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ གྱི་ དྲུང་ དུ་ ཕྱིན་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1004">
    <s id="1004:1">འདི་ལྟར་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ ལྷ་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ རབ་དགོད་ དང་ །_ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དག་ མཆི་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1005">
    <s id="1005:1">འདི་ལྟར་ རྒྱ་མཚོ་ ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ དཀྲུགས །_ རི་བོ ར་ གཏོགས་པ་ སྟོང་ རབ་ཏུ་གཡོ་ བར་ བགྱིད །_</s>
    <s id="1005:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ སྒྲ་ འཇེབས་པ ར་ འབྱིན་ ཏེ །_ ཤིན་ཏུ་ འཇིགས་པ འི་ སྒྲ་ ཐོས་ སོ །_། གང་ ཐོས་ ནས་ རྒྱ་མཚོ་ ན་ གནས་པ་ ཉ་ དང་ ཀླུ་ དག་ ཀྱང་ མཐུ་ ཆུང་བ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1006">
    <s id="1006:1">སྲིན་པོ་ དང་ ཤ་ཟ་ དག་ ཀྱང་ གུམ་པ ར་ གྱུར །_</s>
    <s id="1006:2">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་ ནས །_ འབྲུག་སྒྲ་ འབྱིན །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ [41a] དང་ ལྡན་པ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ནི་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ས འི་ འོག་ ནས་ བྱུང་ ངོ་ སྙམ་ ནས ཡིད་ དམན་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_ འབྲུག་སྒྲ་ མི་ སྒྲོགས །_</s>
  </p>
  <p id="1007">
    <s id="1007:1">གསེར་ གྱི་ རི་བོ་ དྲུག་ ཁྲི་ རི་རབ་ དང་ བཅས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ གཡོ་ བར་ བགྱིད །_</s>
    <s id="1007:2">འབྱུང་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྒྱིད་ལུག་ པར་ གྱུར་ ནས །_ ཕྲེང་ཐོགས་ དང་ །_ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ དང་ །_ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དང་ །_ པི་ བང་ ཅན་ གསུམ་པ་ ཤིན་ཏུ་ སྒྱིད་ལུག་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བདག་ ལྷ འི་ དབང་པོ འི་ དྲུང་ དུ་ མངགས་པ་ ལགས་ ན །_ ལྷ་ ལན་ དུ་ བགྱི་བ་ གང་ ལགས་པ་ དེ་ བསྒྲུབ་ ཏུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="1008">
    <s id="1008:1">འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ གནས་ གསུམ་ དུ་ གཏོགས་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ སྒྲ་གཅན་ དང་ །_ བརྟན་པ་ དག་ གཡུལ་ དུ་ ལན་ བརྒྱ་ འམ་ སྟོང་ དུ་ ཐུབ་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="1008:2">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ལས་ དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1008:3">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ཇི་ལྟ་བ་ བཞིན་ བདག་ གིས་ རིག་ སྟེ །_</s>
    <s id="1008:4">འདི་ལྟར་ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དག་ཆ ས་པ འི་ ཕྱིར་ བདག་ ཀྱང་ དེ་དག་ ཆད་པ ས་ གཅད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="1008:5">ལྷ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྐྱབས་ དང་ དཔུང་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འདི་ལྟར་ བདག་ འགྲོ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1009">
    <s id="1009:1">བདག་ ནི་ ཆོས་ ཀྱི་ སྐྱབས །_ ཆོས་ ཀྱི་ དཔུང་གཉེན །_ ཆོས་ ཀྱི་ རྟེན །_ ཆོས་ ཀྱི་ རྒྱལ་མཚན །_ ཆོས་ ཚོལ་བ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1010">
    <s id="1010:1">བདག་ ནི་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ མི་ དགའ་ ལ །_ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ ཡིད་ ཀྱང་ མི་ འཇུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1011">
    <s id="1011:1">དེ་ལྟ ར་ བདག་ཅག་ ཡོན་ཏན་ དེ་ལྟ་ བུ་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ལ་ ནམས་ ཀྱང་ ཐུབ་པ ར་ མི་ འགྱུར་ གྱིས །_</s>
    <s id="1011:2">དེ་དག་ ལ་མ་ འཇིགས་ ཤིག་ མ་ འཇིགས་ ཤིག _། བདག་ ཀྱང་ དཔུང་ གི་ ཚོགས་ རབ་ཏུ་ མང་པོ ས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འགྲོ་བ ར་ བྱ་ ཡིས །_ དེ་དག་ ལ་ འཇིགས་ པར་མ་ བྱེད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="1012">
    <s id="1012:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ད་དུང་ དུ་མ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="1012:2">བྱས་པ་ གཟོ་བ་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་སྐྱོང་བ་ དང་ །_ དམ་པ འི་ [41b] ཆོས་ ལ་ དགའ་བ་ དང་ །_ དམ་པ འི་ ཆོས་ དང་ དགེ་འདུན་ ལ་ གུས་པ་ དང་ །_ ལས་ དང་ འབྲས་བུ འི་ དེ་ཉིད་ རིག་པ་ དང་ །_ གསོ་སྦྱོང་ ལ་ཉེ་ བར་གནས་པ་ དང་ །_ སྦྱིན་པ་ དག་ སྦྱིན་པ ར་ བྱེད །_ བསོད་ནམས་ བྱེད་པ འི་ རང་བཞིན་ ཅན་ དག་ རྗེས་སུ་ སྐྱོང་བ ར་ བྱེད །_ ཡེ་ཤེས་ ལ་ གོམས་པ ར་ བྱེད །_ དེ་ ལ་ ཡིད་ ཞུགས་ པར་ བྱེད་པ་ དག་ ཡོད་ ལ །_</s>
    <s id="1012:3">བདག་ གིས་ ཀྱང་ ཆོས་ དང་ འཐུན་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཅན་ བསྒྲུབས་ ཏེ །_ དེ་དག་ དང་ བདག་ཅག་ ཉུང་ གིས་ ཀྱང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་ གཏོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ འཇིགས་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1013">
    <s id="1013:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བཻ་ ཌཱུརྱའི་ རི་ ག་ལ་བ་ དང་ །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1014">
    <s id="1014:1">དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1014:2">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ འདི་དག་ འཁོད་པ་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འཁོད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1015">
    <s id="1015:1">ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ གིས་ སླར་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1015:2">འདི་ལྟར་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ འདི་དག་ ནི་ བརྒྱ་བྱིན་ ཁྱོད་ ལ་ རྟེན །_</s>
    <s id="1015:3">ཁྱོད་ ལ་ སྐྱབས་ ཚོལ །_ ཁྱོད་ ལ་ གནས་པ་ ཁོ་ན་ ལགས་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཚོགས་ དང་ བཅས་པ་ ཡང་ རྩིས་ ལ་མ་ ཆགས་པ ར་ བགྱིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1016">
    <s id="1016:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ ན་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ །_</s>
    <s id="1016:2">ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ སྔོན་ དུ་ འདྲེན་པ་ དང་ བཅས་པ ར་ རྒྱལ་བ ར་ སྤྱོན་ ཅིག་ ཅེས་ གསོང་པོ ར་ སྨྲ་ ཞིང་ སྟོད་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1017">
    <s id="1017:1">དེ་ ལྷ འི་ ཚོགས་ ཀྱིས་ བསྟོད་ ཅིང་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1018">
    <s id="1018:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ ཤིང་རྟ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ དང་ ལྷ འི་ ཚོགས་ ཀྱིས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར །_ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ ནི་ སྔ་མ་ བཞིན་ ཞོན །_</s>
  </p>
  <p id="1019">
    <s id="1019:1">རིན་པོ་ཆེ་ སྣ་ བདུན་ གྱིས་ ནི་ མཛེས་པ ར་ བྱས །_ ནམ་མཁའ་ ལྟར་ རྟག་ ཏུ་ ལུས་ འོད་ ཀྱིས་ ནི་ གསལ་བ ར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="1020">
    <s id="1020:1">ཕྱོགས་ བཅུ ར་ རོལ་མོ འི་ སྒྲ་ དང་ །_ སིལ་སྙན་ གྱི་ སྒྲ་ དུ་མ ས་ ནི་ བཀང་ །_ ལྷ་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ ས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར །_</s>
  </p>
  <p id="1021">
    <s id="1021:1">རི་རབ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ གནས་པ འི་ དྲི་ཟ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ མཛེས་པ ར་ བྱས །_ ལྷ་ དང་ དྲང་སྲོང་ གི་ ཚོགས་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1022">
    <s id="1022:1">བདེ་བ་ དཔེ་མེད་པ་ [42a] ཉམས་ སུ་ མྱོང་ ཞིང་ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ཤིན་ཏུ་ ལེགས་པ་ ལ་ སྤྱོད་པ་ འོང་བ་ དག་ མཐོང་ ནས་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1023">
    <s id="1023:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1023:2">འདི་ལྟར་ ང་ ནི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ང་ དཔུང་ ཆེན་པོ་ དང་ ལྷགས་པ་ ཡིན་ གྱིས་ མ་ འཇིགས་ ཤིག་ མ་ འཇིགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1023:3">དེ་ ཐོས་ ནས་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་ སྟེ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1024">
    <s id="1024:1">ལྷ འི་ དབང་པོ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འདི་དག་ བདག་ཅག་ འབའ་ཞིག་ གིས་ ཀྱང་ ཕམ་པ ར་ བགྱི་བ འི་ སླད་ དུ་ མཆིས་པ་ ལགས་ ན །_ ལྷ འི་ དབང་པོ་ དང་ བཅས་པ ས་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ འཚལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1025">
    <s id="1025:1">ཁྱོད་ ཀྱི་ དཔུང་ གིས་ བདག་ཅག་ བསྐྱབས་པ ས་ ན །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་ གཏོགས་པ འི་ འཇིགས་པ་ ཆུང་ ཟད་ ཀྱང་ མ་ མཆིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1026">
    <s id="1026:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ལྟ་བ་ ཁོ་ན ར་ འདོད་པ་ དེ་ ལ་ མངོན་དུ་ ཕྱོགས་པ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དེ་ག་ ལ་བ་ དེར་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1027">
    <s id="1027:1">འཁོད་པ་ རྣམས་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དང་ །_ བརྟན་པ་ དང་ །_ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ དང་ །_ ལྷན་ཅིག་ དུས་ ཇི་སྲིད་ ཅིག་ ན་ འོང་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1028">
    <s id="1028:1">དེ་ལྟ ར་ ལྕགས་ ཀྱི་ ཡ་ལད་ མི་ཕྱེད་པ་ བགོས་པ །_ ལག་ ན་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་པ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ གཡུལ་ དུ་ ཆས་པ །_</s>
    <s id="1028:2">ཡིད་ གཅིག་ ཏུ་ གྱུར་པ་ དག་ རིན་པོ་ཆེ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ མཛེས་པ ར་ བྱས་པ འི་ ཤིང་རྟ་ ལ་ ཞོན་པ་ རྣམས་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1029">
    <s id="1029:1">དེ་ལྟ ར་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ ཀླུ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ ཤིན་ཏུ་ ཆས་པ །_</s>
    <s id="1029:2">བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ ལྟ་ ཞིང་ བཀའ་ གུས་པ ར་ ནོད་པ་ དག _། བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ བཀའ་ ཅི་ཞིག་ སྩོལ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ ཞིང་ འཁོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1030">
    <s id="1030:1">དེ་ལྟ ར་ ས འི་ འོག་ མཐའ་དག་ ཀུན་ ལ་ མངོན་པར་ རྟོག་པ ར་ འདོད་པ་ རྣམས་ ལ་ ཇི་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བཞི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ །_ ལག་ ན་ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དུ་མ་ ཐོགས་པ་ ལག་པ ར་ ཤིན་ཏུ་ བསྡུས་ [42b] པ །_ ལག་པ འི་ སོར་མོས་ འཛིན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ་ དག་ རྣམ་པ་ དུ་མ ས་ ཆ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1031">
    <s id="1031:1">དེ་དག་ གི་ ཕྱི་བཞིན་ དུ་ ཡང་ འབུམ་ཕྲག་ བྱེ་བ་ དུ་མ་ དག་ གིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཅིང་ །_ རི་རབ་ ཐམས་ཅད་ མཐུ་ཆེན་པོ ས་ སྒུལ་བ ར་ བྱེད་པ །_</s>
    <s id="1031:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དང་ བཅས་པ །_ དཔུང་ དང་ བརྩོན་འགྲུས་ ལྷག་པ ར་ ཆེ་བ །_ མཚོན་ཆ་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ ལ་ མཁས་པ །_</s>
    <s id="1031:3">རི་རབ་ གཉིས་ ལྟ་བུ ར་ ཆ་བ་ ན །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་ པས་ ས འི་ འོག་ གི་ བདག་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1032">
    <s id="1032:1">དེ་ནས་ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འཁོད་པ་ དག་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནི་ ནམ་མཁའ་ བཀང་ ནས་ འཁོད །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ རྒྱ་མཚོ་ ཁེབས་པ ར་ འཁོད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1033">
    <s id="1033:1">ངོ་མཚར་ གྱི་ ཡིད་ ཀྱིས་ ཕན་ཚུན་ འཐབ་པ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ མོས་པ །_ ཕན་ཚུན་ དུ་ འཐབ་པ ར་ འདོད་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1034">
    <s id="1034:1">དེ་ལྟ ར་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དེ་དག་ དང་ ལྷན་ཅིག་ འཁོད་པ་ རྣམས་ འདི་ལྟར་ ལྷ འི་ དབང་པོ ས་</s>
    <s id="1034:2">བདག་ཅག་ གི་ མདུན་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་ལྟ ར་ འཁོད་པ་ འདི་དག་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ བདག་ཅག་ འཐབ་མོ་ གྱིས་ ཤིག་ ཅེས་ ཇི་སྟེ་ བཀའ་ མི་ སྩོལ་ ཞེས་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1035">
    <s id="1035:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1036">
    <s id="1036:1">འདི་ལྟར་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ རིངས་པ ར་ མངག་པ ར་ བྱ་ སྟེ །_ ཀྱེ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་མ ར་ འཛིན་པ །_</s>
    <s id="1036:2">ཕ ར་ འཛིན་པ །_ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ དག་ཅི་ ཡོད་ དམ་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="1037">
    <s id="1037:1">དེ་ལྟ ར་ བརྟགས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1038">
    <s id="1038:1">ལྷ་ དག་ ནི་ ཆོས་སྐྱོབ་པ་ ཡིན །_ ཆོས་ ཀྱི་ གནས་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1039">
    <s id="1039:1">ཆོས་ འཕེལ་བ་ ན་ ལྷ་ རྣམས་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ཆོས་ འགྲིབ་པ་ ན་ ལྷ་ རྣམས་ འགྲིབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1040">
    <s id="1040:1">དེ་ལྟ ར་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ མི་ཡུལ་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ བདག་ གིས་ མངག་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1041">
    <s id="1041:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ལ་ བསྒོ་བ །_</s>
    <s id="1041:2">ཁྱེད་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ མྱུར་ དུ་ དེང་ ལ །_</s>
    <s id="1041:3">འདི་ལྟར་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_ མར་ འཛིན་པ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ །_ [43a] རིགས་ ཀྱི་ གཙོ་བོ འི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ །_ གསོ་སྦྱོང་ ལ་ཉེ་ བར་གནས་པ །_ སྦྱིན་པ་ གཏོང་བ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ སྲུང་བ །_ བག་ ཡོད་པ་ རྣམས་ བག་ ཡོད་པར་ གནས་པ །_ རང་ གི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ དག་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1041:4">དེ་སྐད་ བསྒོ་བ་ དང་ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ བཞི་ མདའ་ འཕངས་པ་ ལྟར་ ཤིན་ཏུ་ མགྱོགས་པ ར་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ དུ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1042">
    <s id="1042:1">དོང་ ནས་ གནས་ ནས་ གནས །_ གྲོང་ ནས་ གྲོང་ །_ གྲོང་ཁྱེར་ ནས་ གྲོང་ཁྱེར །_ གྲོང་རྡལ་ ནས་ གྲོང་རྡལ །_ བཞི་མདོ་ ནས་ བཞི་མདོ །_ ཡུལ་ ནས་ ཡུལ །_ ལྗོངས་ ནས་ ལྗོངས །_ ཐམས་ཅད་ དུ་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དེ</s>
  </p>
  <p id="1043">
    <s id="1043:1">ཀྱེ་ འདི་དག་ ན་མ ར་ འཛིན་པ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ་ དག་ སུ་ ཡོད །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ རྗེས་སུ་ སྐྱོང་བ་ དག་ སུ་ ཡོད་ ཅེས་</s>
    <s id="1043:2">དེ་ལྟ ར་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ འདི་ མ་ལུས་པ ར་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1044">
    <s id="1044:1">དེ་དག་ གིས་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི །_ མར་ འཛིན་པ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ རྗེས་སུ་ སྐྱོང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="1045">
    <s id="1045:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ གི་ མི་ རྣམས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_། དེ་དག་ གིས་ དེ་ལྟ ར་ རིག་ ནས་ ཡིད་ དགའ་ སྟེ །_ མདའ་ འཕངས་པ་ ལྟར་ ཤིན་ཏུ་ མགྱོགས་པ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འོངས་ ནས་ ཡིད་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་བ་ དེ་དག་ གིས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1046">
    <s id="1046:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ དགྱེས་པ ར་ མཛད་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="1047">
    <s id="1047:1">འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ མི་ མར་ འཛིན་པ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ རྗེས་སུ་ སྐྱོང་བ །_ སྦྱིན་པ་ གཏོང་བ །_ བསོད་ནམས་ བགྱིད་པ་ དག་ མཆིས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1048">
    <s id="1048:1">ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ རབ་ཏུ་ འཕེལ་བ ར་ བགྱིད་ ལ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ འགྲིབ་པ ར་ བགྱིད་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="1048:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="1049">
    <s id="1049:1">འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_ འདི་ལྟར་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ དག་ ཡོད་ [43b] པས་ ན །_ བདག་ཅག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་ ཡིས་ ལྷ་ ཁྱོད་ ཀུན་ ཡིད་ དགའ་བ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1049:2">དེ་སྐད་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ་ སྐྱེས་ ཏེ །_ ཡིད་ དགའ་བ་ བཅུ་འགྱུར་ དུ་ སྐྱེས་པ འི་ སྟོབས་ ཀྱིས་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1049:3">ལྷ འི་ དབང་པོ་ ཅི་ ལ་ གཞེས་ ཅི་ ལ་ གཞེས་ དགྲ་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ སྤྱོན་ ཅིག _། ཁྱོད་ ཀྱི་ བཀའ་དྲིན་ ལ་ བདག་ཅག་ གིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1050">
    <s id="1050:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དང་ །_ འཇོག་པོ་ ལ་སོགས་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1051">
    <s id="1051:1">ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་པ་ ཀླུ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ལ་སོགས་པ་ ཐམས་ཅད་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ ཁྱེད་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1051:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ཀླུ འི་ བདག་པོ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ སུ་ གནས་པ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེ་དག་ གི་ དྲུང་ དུ་ ཁྲོས་པ འི་ ཤུགས་ ཀྱིས་ མེ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ རྒྱུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1052">
    <s id="1052:1">དེ་ནས་ རབ་ འཇོམས་ ཡང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ བསྒོ་བ་ དང་ །_ དེ་དག་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ གློག་ ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1053">
    <s id="1053:1">དེ་ རབ་ཏུ་ འབར་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཚ་བ འི་ སྡུག་བསྔལ་ མངོན་པར་ མྱོང་ ཞིང་ དེ་ནས་ ཡང་ ཕམ་པ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1054">
    <s id="1054:1">དཔུང་ དང་ མཐུ་ ཉམས་པ་ དེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ནང་ དུ་ སོང་ ནས་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1055">
    <s id="1055:1">ཉམས་པ་ བདག་ཅག་ གིས་ རྒྱལ་བ ར་ དཀའ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1056">
    <s id="1056:1">བདག་ཅག་ འདུས་ ན་ ནི་ བསྒྲིམ་ མི་ དགོས་པ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ལས་ རྒྱལ་བ ར་ ནུས་ སོ །_། དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1057">
    <s id="1057:1">དེ་ནས་ ཡང་ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ དོང་བ་ དང་ །_ དེ་དག་ འོང་བ་ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ དེས་ མཐོང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1058">
    <s id="1058:1">སྨྲས་པ །_ འདི་ལྟར་ རབ་ འཇོམས་ བདག་ཅག་ གི་ དྲུང་ དུ་ འོང་བ་ ཆད་པ་ དྲག་པོ ས་ གཅད་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1059">
    <s id="1059:1">གཞན་ དུ་ ན་ དེ་ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ བདག་ཅག་ ལ་ འཚེ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_། དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་ [44a] པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ ནས །_ འཇོག་པོ་ དེས་ རབ་ འཇོམས་ དེ་ བཟུང་ ནས་ སྟེང་ དུ་ མེ འི་ ཆར་ ཕབ་བོ །_།</s>
    <s id="1059:2">དེ་ མེ འི་ ཆར་ དེས་ རི་ དང་ བཅས་པ་ རབ་ཏུ་ སྲེག་པ་ ན །_ སྲོག་ འདོད་པ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ཕྱོགས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1060">
    <s id="1060:1">དེ་ལྟ ར་ དེ་ འོངས་པ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1060:2">འདི་ལྟར་ ཀླུ་ ཕམ་པ་ དེ་དག་ ལ་ ཁྱེད་ ཀྱི་ ཡིད་ དྲང་པོ ར་ ལྟོས་ ཤིག _། དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ བདག་ དང་ བཅས་པ འི་ དཔུང་ དེས་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1061">
    <s id="1061:1">དེ་ འོང་བ་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ བརྒྱུགས་ ཏེ །_ དེ་ལྟ ར་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ འོང་བ་ ན །_ རྒྱ་མཚོ འི་ དབུས་ སུ་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རི འི་ རྩེ་མོ་ མི་བཟད་པ་ འཕེན་པ །_ ཤིན་ཏུ་ འཇིགས་ སུ་ རུང་བ །_ ཤིན་ཏུ་ བཟོད་པ ར་ དཀའ་བ འི་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1061:2">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམ་པར་ འཁྲུགས་པ་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྒྱ་མཚོ་ ན་ རྒྱུ་བ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ དག་ ལས་ ཁ་ཅིག་ ནི་ འོན་པ ར་ གྱུར །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ སྲོག་ དང་ བྲལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1062">
    <s id="1062:1">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ རྣམ་པར་ འཁྲུགས་པ ས །_ མཚོན་ཆ་ འབུམ་ཕྲག་ ཉམ་ང་བ་ ཆར་ ལྟར་ བབ་པ འི་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1062:2">དེ་ནས་ ཁྱད་པར་ ནི་ འདི་ ཡོད་ དེ །_ ལྷ་ གང་ གི་ རྐང་པ་ བཅད་ ན་ སླར་ ནད་མེད་ པར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར །_ ལག་པ་ བཅད་ ན་ ཡང་ ནད་མེད་ པར་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1063">
    <s id="1063:1">དེ་ལྟ ར་ ཡན་ལག་ དང་ ཉིང་ལག་ ཐམས་ཅད་ བཅད་ ཅིང་ གཏུབས་ ཀྱང་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1064">
    <s id="1064:1">ནད་མེད་པ་ དང་ །_ གནོད་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ མདོག་ ཉམས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ལ །_ དེ འི་ ཚེ་ སྐྱེ་ ཞིང་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1065">
    <s id="1065:1">མགོ་ བཅད་པ་ ནི་ མ་གཏོགས་ ཏེ །_ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དགྲ་ ཡང་ ཞི་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_། ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱང་ ཇི་ལྟ ར་ མི་ རྣམས་ ལ་ མཚོན་ཆ ས་ བཏབ་ ན་ གནོད་པ་ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ དེ་བཞིན་ དུ་ འབྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1066">
    <s id="1066:1">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ ནང་ གི་ ཁྱད་པར་ ནི་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡིན་ ཏེ །_ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ས ར་ གཏོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཁྱད་པར་ ནི་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1067">
    <s id="1067:1">དེ་ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རི་རྩེ་ མོ་ ཅན་ དུ་མ་ བླངས་ ནས་ [44b] ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ ཏེ །_ རི་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ གི་ དཔུང་ བརྒྱ འམ །_ སྟོང་ དུ་ བཅོམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1068">
    <s id="1068:1">དེ་ བཅོམ་པ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ རི་ དཔག་ཚད་ གསུམ་པ་ བླངས་ ནས་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1069">
    <s id="1069:1">ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་ལྟ ར་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1070">
    <s id="1070:1">མཚོན་ཆ་ དང་ ལག་ཆ་ ཐོགས་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_། རི་ དེ་ མཚོན་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ ཕབ་པ་ དེས་ ཇི་ལྟ ར་ བྱེ་མ་ བཞིན་ དེ་ལྟ ར་ ཞིབ་མོ ར་ བརླགས་ ནས་ རྒྱ་མཚོ འི་ ནང་ དུ་ གཏོར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1071">
    <s id="1071:1">དེ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ དུད་འགྲོ འི་ ངོ་བོ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ ཐ་མ་ སྒྲ་གཅན་ དེ་ ཡོངས་སུ་ ཡི་ ཆད་ དོ །_། མཚོན་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ འབབ་པ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1072">
    <s id="1072:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ ས་ དེ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ རང་ གི་ འཁོར་ རྣམས་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1072:2">རི་རབ་ གཉིས་ ཀྱི་ ཚད་ ལྟར་ འདུག་པ་ ཆས་པ་ འདི་ གཅིག་པུ ས་ ལྷ་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ཆད་པ ས་ གཅད་པ ར་ ནུས་ སུ་ གཤའ་ གཤའ་ ལྟ་ ཞིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1073">
    <s id="1073:1">འདི་ལྟར་ བོང་ ཚོད་ འབའ་ཞིག་ ཆེ ར་ ཟད་ དེ་ མཐུ་ ཆུང་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བསྔགས་པ་ དང་ །_ མགོན་ འདོད་པ །_ སྐྱབས་ འདོད་པ །_ དཔུང་གཉེན་ འདོད་པ །_</s>
    <s id="1073:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་པ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཕལ་པ་ དང་ མཚུངས་པ་ འདི་ ནི་ མཐུ་ དམན་པ་ ཡིན་ ལ་ སྨད་པ་ ཉིད་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1074">
    <s id="1074:1">འདི འི་ མདུན་ ན་ འཐབ་པ ར་ གནས་པ་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ གང་ཡིན་པ་ འདི་དག་ ནི་ སྙིང་སྟོབས་ ཆེ་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1075">
    <s id="1075:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ རང་ གི་ འཁོར་ དང་ ཡང་ ལྷན་ཅིག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མཆོག་ ཏུ་ རྒྱ་ཆེ་བ་ མགུལ་ ཕྲེང་ དང་ ཡང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1076">
    <s id="1076:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བརྟན་པ་ དང་ དེ་དག་ ལྷན་ཅིག་ འོང་བ་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ རྣམས་ ལ་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1077">
    <s id="1077:1">འདི་ལྟར་ བརྟན་པ་ བདག་ཉིད་ ཐམས་ཅད་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ དྲུང་ དུ་ རྒྱུག་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ རྒྱུགས་ ཤིག་ རྒྱུགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1077:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ དང་ །_ [45a] བརྟན་པ་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1078">
    <s id="1078:1">དེ་ནས་ ཡང་ སྒྲ་གཅན་ དེ་ བརྟན་པ ས་ ཕྱིར་བཟློག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1079">
    <s id="1079:1">ཁོང་ བརྟ་ བརྟ་ ནས་ དེ་ནས་ ཡང་ ཕན་ཚུན་ འདུས་ ཏེ །_ ལུས་ ཀྱི་ མཐུ་ དང་ དཔུང་ ཚོལ་ བར་ འདོད་པ་ འདུས་པ་ དག་ ལྷ་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཕྱིར་ལོག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="1079:2">ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ གྱི་ ས ར་ གཏོགས་པ་ མགུལ་ ཕྲེང་ དེ་དག་ དང་ ཕན་ཚུན་ དགྲ ར་ གྱུར་པ །_ ཕན་ཚུན་ མི་ བཟོད་པ །_ སོ་སོ འི་ དཔུང་ ཆེན་པོ འི་ གཡུལ་འགྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1080">
    <s id="1080:1">རི འི་ རྩེ་མོ་ རྣམས་ དང་ །_ བྲག་ གི་ རྩེ་མོ་ རྣམས་ དང་ །_ མདའ་ ཆར་ ལྟར་ འབབ་པ་ རྣམས་ དང་ །_ མཚོན་ཆ ར་ ལྟར་ འབབ་པ་ རྣམས་ དང་ །_ ཤིང་ ལྗོན་པ་ ཆར་ ལྟར་ འབབ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ རྟག་ ཏུ་ ནམ་མཁའ་ ཕན་ཚུན་ མུན་པ་ ཐིབས་པོ་ ལྟར་ གསལ་བ ར་ མི་ མངོན་ ཏེ་ བར་ཆད་ བྱེད་པ་ བྱེ་བ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ འི་ གཡུལ་ དཔེ་མེད་པ་ འགྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1081">
    <s id="1081:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ དང་ ཉིང་ལག་ བཅད་ ཅིང་ གཏུབས་པ་ དག་ ནི་ དེ་ནས་ ཡང་ སྔ་མ་ བཞིན་ སླར་སྐྱེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1082">
    <s id="1082:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ དང་ ཉིང་ལག་ དུ་མ་ བཅད་པ་ དག་ ནི་ ནད་ དང་ བཅས་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ སྐྱེ་བ ར་ ཡང་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1083">
    <s id="1083:1">མགོ་ བཅད་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ མི་དང་འདྲ་ བར་མི་ སྐྱེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1084">
    <s id="1084:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ མགོ་ བཅད་པ་ དང་ །_ རྐེད་པ་ བཅད་པ་ ཡང་ འཆི་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1085">
    <s id="1085:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཇི་ལྟ་བ་ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ཟད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1086">
    <s id="1086:1">དེ་ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམ་པར་ ཉམས་པ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཤིན་ཏུ་ ཟད་པ་ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1087">
    <s id="1087:1">དེ་ནས་ ལྷག་མ་ ཕྱེད་ཙམ་ ལུས་པ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བཅོམ་པ །_ སྐྱབས་ འདོད་པ །_ དཔུང་གཉེན་ འདོད་པ་ དག་ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_ སྒྲ་ ཧ་ ཧ་ འབྱིན་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཉེ་བ ར་ བཅོམ་པ །_ བརྩོན་འགྲུས་ ཆུང་བ །_ སྐྱབས་ ཞན་པ །_ སྲོག་ དམན་པ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ དང་ ཡང་ ལྷན་ཅིག་ སྒྲ་གཅན་ དང་ ཡང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ བྲོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1088">
    <s id="1088:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་ གཉིས་ མཐུ་ ཉམས་ ཤིང་གནས་ ཉམས་པ་ དག་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ གིས་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་པ་ ལ་ སྨྲས་པ །_ འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ གི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ [45b] ལ་བ་ དེར་ འདོང་ གིས་ རྒྱུགས་ ཤིག _། བརྩོན་འགྲུས་ ཆུང་བ འི་ ལྷ་ རྣམས་ བདག་ཅག་ གི་ དཔུང་ དང་ །_ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ འཐུན་ པས་ ཕམ་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1089">
    <s id="1089:1">དེས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ དེ་ནས་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1090">
    <s id="1090:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ འོང་བ་ མཐོང་ ནས་ དཔུང་ ཆེན་པོ ས་ དེ་ནས་ ཡང་ བཅོམ་པ འི་ ལྷག་མ་ ཕན་ཚུན་ གྱི་ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ །_ ཕན་ཚུན་ གྱི་ དཔུང་ གིས་ འདུས་པ་ བདག་ཉིད་ དང་ འཁོར་ མང་པོ་ དང་ བཅས་པ་ ཕྱིར་ལོག་ སྟེ་ ཕན་ཚུན་ འདི་སྐད་ སྨྲ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1091">
    <s id="1091:1">འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཞེས་ མིང་ དུ་ བཏགས་པ་ འདི་ ཅི་ འབྲོས་པ་ ཁོ་ན ར་ གྱུར་ ཏམ །_ བརྩོན་པ་ ལ་ མི་ གནས་ སམ །_ མཚོན་ཆ་ ལ་ མི་ རྟེན་པ་ ལྟ་ ཞིག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1092">
    <s id="1092:1">རང་ གི་ གནས་ སུ་ ཡོངས་སུ་ ཉམས་པ ར་ འགྱུར་ ལ །_ ཆུང་མ་ དེ་དག་ གི་ ནང་ དུ་ ཡོངས་སུ་ ཉམས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1093">
    <s id="1093:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ དཔུང་ དང་ མཐུ་ རྒྱས་པ་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་པ་ དག་ ལྷ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1094">
    <s id="1094:1">རི འི་ རྩེ་མོ་ འཚེར་བ་ ལྟ་བུ་ དང་ རླུང་ གི་ ཤུགས་ ལྟར་ མངོན་པར་ མགྱོགས་པ་ དེ་དག་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ཡང་ ལོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1095">
    <s id="1095:1">དེ་ནས་ ལྷ་ ཀུན་ དུ་ རྒྱུ་བ་ དང་ །_ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ དང་ །_ ལྷ་ རྟག་ ཏུ་ མྱོས་ གནས་ དང་ །_ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཕན་ཚུན་ དུ་ འདི་ལྟར་ ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འདུས་པ་ འདི་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བློ་གྲོས་ མི་ བརྟན་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1096">
    <s id="1096:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གང་ གིས་ བདག་ཉིད་ དང་ །_ བདག་ཅག་ གི་ དཔུང་ གི་ ཁྱད་པར་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་ ཀྱང་ དེ་དག་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ་ ཞེས་ བརྗོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1097">
    <s id="1097:1">དེ་དག་ གིས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_། ཕན་ཚུན་ རྒྱལ་བ་ བརྟོད་པ་ ན་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ གཞན་ དང་ མི་ འདྲ་བ འི་ གཡུལ་ བཀྱེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1098">
    <s id="1098:1">ཕན་ཚུན་ རི་བོ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ དང་ །_ མེ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ དང་ །_ རྡོ་ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ དང་ །_ མཚོན་ཆ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ དང་ །_ དཔུང་ གི་ ཚོགས་ རྣམ་པར་ འཇོམས་པ ས་ མངོན་པར་ བཅོམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1099">
    <s id="1099:1">དེ་དག་ མཚོན་ཆ་ དུ་མ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ འཇོམས་པ་ དུ་མ་ དང་ །_ ཉམ་ང་བ་ དུ་མ་ དང་ །_ དེ་ལྟ ར་ སྲོག་གཅོད་པ་ དུ་མ་ དག་ གིས་ གཡུལ་ དཔེ་ [46a] མེད་པ་ བཀྱེ་ སྟེ །_ དེ་དག་ རྒྱ་མཚོ་ ཀུན་ ནས་ བར་ མེད་པར་ འཁོད་ ནས་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1099:2">འདི་ལྟར་ དེ་ གཞན་ དང་ མི་ འདྲ་བ འི་ ཕྱིར་ དེ་ ནི་ དཔེ་ བྱ་བ ར་ ཡང་ མི་ ནུས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1100">
    <s id="1100:1">དེ་དག་ གཡུལ་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ བཀྱེའོ །_། ཀླུ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཀླུ་ རྣམས་ དང་ ལྷན་ཅིག་ གཡུལ་ དཔེ་མེད་པ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1100:2">དེ་ལྟ ར་ གཡུལ་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ དེ་དག་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ མཐོང་ ནས་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1100:3">འདི་ལྟར་ རབ་དགོད་ ནི་ ད་དུང་ འདུག་ སྟེ མ་གཏོགས་ པར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ ཀྱིས་ ཁྱེད་ ཆོས་ ཤིག་ ཆོས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1100:4">དེ་དག་ ཆས་པ འི་ ཕྱིར་ བདག་ ཀྱང་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ ཞོན་ ཏེ་ ཆ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1101">
    <s id="1101:1">དེ་ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ ཡིད་ རྩེ་གཅིག་ གིས་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1102">
    <s id="1102:1">གླང་པོ་ཆེ འི་ རྒྱབ་ ཏུ་ ཞོན་ ཏེ །_ ངས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ ལྷག་མ་ ལུས་པ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ཁོ་ན་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ གི་ ལྷག་མ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ རྣམ་པར་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1103">
    <s id="1103:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ དེ་ རྡོ་རྗེ་ གསོར་ ཏེ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ལ་ ཀུན་ དུ་ ལྟ་ ཞིང་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1104">
    <s id="1104:1">དེ་ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཡུལ་ ཤིན་ཏུ་ མི་བཟད་པ ར་ འཇུག་པ་ ན །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཉམས །_</s>
  </p>
  <p id="1105">
    <s id="1105:1">ལྷ་ རྣམས་ ནི་ རྒྱལ་ ཏེ་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ དྲུང་ དུ་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1106">
    <s id="1106:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཡང་ འཛུམ་ རངས་ ཏེ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དཔུང་ འཇོམས་ སུ་ ཆས་པ་ ན་ རབ་དགོད་ འདི་ སྙམ་ དུ་ སེམས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1107">
    <s id="1107:1">ཀྱེ་མ་ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གསུམ་པོ་ དང་ །_ གནས་ གསུམ་ ན་ འཁོད་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ ཕྲག་ དུ་མ་ མཐུ་ ཉམས་པ ར་ བྱས་པ་ འདི་དག་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ སྔར་ མཚོ་ ཀུན་མཐོང་ དུ་ མཐོང་བ་ དེ་ལྟ ར་ འདི་དག་ གྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="1108">
    <s id="1108:1">ཀྱེ་མ་ མཚོ་ དེར་ མཐོང་བ་ ནི་ མ་ ནོར་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1109">
    <s id="1109:1">འདི་ལྟར་ བརྒྱ་བྱིན་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ་ དང་ །_ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ གཞོམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བདག་ ཆ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1110">
    <s id="1110:1">ཀྱེ་མ་ ལྷ་ དེ་དག་ དང་ བདག་ ཁྱད་པར་ ཅང་ མེད་ དོ་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1111">
    <s id="1111:1">བློ་ དེ་ལྟ་ བུ་ བསྐྱེད་ ནས་ གཡུལ་ དུ་ རིངས་པ ར་ འཇུག་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ ར་ འཁོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1112">
    <s id="1112:1">རབ་དགོད་ [46b] དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ཁྲོས་པ ས་ གཟིར་བ་ དེ་ཉིད་ དུ་ འཁོད་པ་ དང་ རི་ ཀུན་ ནི་ གཡོས །_ རྒྱ་མཚོ་ ཡང་ རླབས་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀུན་ ཏུ་ འཁྲུགས་པ ར་ བྱེད །_ ཉི་མ འི་ འོད་ཟེར་ དམར་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རི་ ལ་ ཤར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1113">
    <s id="1113:1">འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ དེ་ཉིད་ དུ་ འཁོད་པ་ དང་ །_ དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྒྲ་གཅན་ ལ་སོགས་པ་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ཤིང་ ཉམས་པ ར་ བྱས་པ་ རྣམས་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་ ཅིང་ སྤྲོ་བ་ མེད་པ །_ མགོན་མེད་པ །_ ཀུན་ ནས་ གནོད་པ །_ ཧ་ ཧ འི་ སྒྲ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སེམས་ དཀྲུགས་པ །_ ཀུན་ ནས་ ཞུམ་པ །_ མགོན་མེད་ པར་ གྱུར་པ་ རྣམས་</s>
    <s id="1113:2">དེ་སྐད་ ཕན་ཚུན་ རྗོད་པ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཞན་ ཁ་ཅིག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1113:3">ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་མ་ འབྲོས་ མ་ འབྲོས །_ ཅི་སྟེ་ བྱོལ །_ ཅི་སྟེ་ བྲོས །_ སླར་ ལོག་ སླར་ ལོག _།</s>
    <s id="1113:4">དེ་སྐད་ སྨྲ་ ཞིང་ ཕན་ཚུན་ དེ་སྐད་ བརྗོད་པ འི་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ རི་རྩེ་ མོ་ ཅན་ ཆར་ ལྟར་ ཕབ་པ ས་ ཀུན་ དུ་ བཏགས་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1114">
    <s id="1114:1">ལྷ་ ཡིད་ རབ་ཏུ་ དགའ་བ་ རྣམས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ་ དག་ ཟུང་ ཤིག་ གཏོགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1114:2">བདག་ཅག་ ལ་ དུད་འགྲོ་ འདི་དག་ གློ་བུར་ དུ་ ཁྲོ་བ ར་ བྱེད་ ཀྱང་ གཡུལ་ ལ་ འཇིགས་པ་ མེད་ དེ ལྷ་ ངན་པ་ འདི་དག་ གི་ གཡུལ་ ལ་ འཇིགས་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1115">
    <s id="1115:1">མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ ལ་ མཁས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_ འདི་དག་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ སླར་ ལྡོག་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1116">
    <s id="1116:1">ཀྱེ་མ་ དུས་ མ་ཡིན་པ འི་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ རྟག་ ཏུ་ འདོད་པ་ འདི་དག་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1117">
    <s id="1117:1">དེ་ལྟ ར་ ཕན་ཚུན་ སྤྲོ་བ་ བསྐྱེད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1118">
    <s id="1118:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཤིན་ཏུ་ གཞོམ་པ ར་ ཡིད་ ཞུགས་པ་ ཁྲོས་པ་ མིག་ ཤིན་ཏུ་ དམར་བ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ནས་ རལ་གྲི་ དང་ །_ མཚོན་ཆ་ ཀུན་ ནས་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཏེ །_ ཇི་ལྟ ར་ ཆར་ གྱི་ རྒྱུན་འབབ་པ་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ །_ དེ་ལྟ ར་ མེ་ ཡང་ཆ ར་ ལྟར་ འབེབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1119">
    <s id="1119:1">དེ་ནས་ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བློང་ བློང་པོ ར་ འཁོད་པ་ ཤིང་རྟ་ འབུམ་ སྙེད་ ལ་ ཞོན་པ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་མ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་བ་ དག་ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ ར་ འཁོད་ དེ །_ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ལ །_ རི་ དཔག་ཚད་ གསུམ་ དང་ །_ བཞི་ དང་ །_ ལྔ འི་ ཚད་ ཙམ་ འཕེན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1120">
    <s id="1120:1">དེ་ལྟ་ བུ་ ཆར་ [47a] ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་པ་ དང་ །_ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུར་ ཆས་པ་ དེ་དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ དབུགས་ ཕྱིན་ ཏེ །_ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ ཕྱིར་ལོག་ ནས །_ རབ་དགོད་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཉིད་ ལ་ སྤྲོ་བ་ སྐྱེད་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1121">
    <s id="1121:1">འདི་ལྟར་ བདག་ ནི་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ ཆས་པ་ ཡིན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ སླར་ ལོག་ སླར་ ལོག _།</s>
  </p>
  <p id="1122">
    <s id="1122:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དག་ཅི་ སྟེ་ འབྲོས་ ཅི་སྟེ་ འབྲོས །_</s>
  </p>
  <p id="1123">
    <s id="1123:1">མ་ལ་ ཁྱིམ་ དུ་ བུད་མེད་ དག་ གི་ ངོར་ ཡང་ ཇི་སྐད་ སྨྲ །_</s>
  </p>
  <p id="1124">
    <s id="1124:1">འདི་ལྟར་ སྐྱེས་པ་ ནི་ བདག་ཅག་ ཡིན་ ན་ སྐྱེས་པ འི་ མིང་ ཡང་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1125">
    <s id="1125:1">སྐྱེས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དོན་མེད་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1126">
    <s id="1126:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ རབ་དགོད་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1127">
    <s id="1127:1">དེ་ རྒྱུག་པ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ དེ་ དང་ གཡུལ་འགྱེད་ པར་ རབ་དགོད་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1128">
    <s id="1128:1">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ གཡུལ་ འདྲེས་པ ར་ བཀྱེ་ སྟེ །_ སྒྲ་ བྱུང་བ་ གང་ཡིན་པ་ དེས་ རི འི་ ལྕོང་ དང་ རི་རབ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཀུན་ དུ་ གང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1129">
    <s id="1129:1">སྒྲ་གཅན་ འབའ་ཞིག་ ལམ་ དུ་ ཞུགས་ ནས་ ལྷ་ ལག་ ན་ཡོལ་ གོ་ ཐོགས་པ་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_། ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ལག་ ན་ དབྱུག་ ཏོ་ ཐོགས་པ་ ཡང་ ལྷ་ ཕྲེང་ཐོགས་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1130">
    <s id="1130:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཡང་ རི་ དཔག་ཚད་ གསུམ་པ་ ཙམ་ ཅིག་ བླངས་ ནས །_ ལྷ་ པི་ བང་ ཅན་ གསུམ་པ་ དང་ །_ ལྷ་ ཀུན་ དུ་ རྒྱུ་བ་ དག་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1131">
    <s id="1131:1">ཕན་ཚུན་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ བཀྱེ་བ་ ན་ གཏམ་ དུ་ བརྗོད་ ན་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སྤུ་ ཟིང་ ཞེས་ བྱེད་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1132">
    <s id="1132:1">གང་ མངོན་དུ་ མཐོང་བ འམ །_ ཐོས་པ་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས །_</s>
  </p>
  <p id="1133">
    <s id="1133:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ ཀྱང་ རླུང་ གིས་ ནམ་མཁ འི་ སྤྲིན་ ལྟར་ ལྷ་ རྣམས་ མངོན་པར་ འཇོམས་ ཏེ །_ ཤིན་ཏུ་ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ ལྡན་པ་ དེ་ ལ་ ལྷ་ གང་ གིས་ ཀྱང་ ཕྱིར་ བརྒལ་བ ར་ མི་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1134">
    <s id="1134:1">དེ་ནས་ དེ་ལྟ ར་ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ མངོན་པར་ འཚེ་བ་ ན་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་ གྱི་ བདག་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ་ རྣམས་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1135">
    <s id="1135:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ འབའ་ཞིག་ གིས་ ལྷ་ འདི་དག་ ལ་ མངོན་པར་ འཚེ་ ཞིང་ འདུག་ ན །_ དཔུང་ ཕྱི་ [47b] མ་པ འི་ ལྷ་ དེ་དག་ ཅི་སྟེ་ མི་ རྒྱུག _།</s>
  </p>
  <p id="1136">
    <s id="1136:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ གིས་ ལྷ་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ ཉམས་ ཤིང་ བཅོམ་པ་ དག་ཅི་ ཁྱེད་ ཕམ་པ ར་ དགའ་ འམ །_ གང་ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1137">
    <s id="1137:1">འཁོད་པ་ དག་མ་ གཏོགས་པ ར་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ རྒྱུགས་ ཤིག _། མ་ལུས་པ ར་ རྒྱུགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1137:2">དེ་སྐད་ བསྒོ་ ནས་ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1138">
    <s id="1138:1">རབ་དགོད་ ཀྱི་ སྟེང་ དུ་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ མད འི་ ཚོགས་ རྣམས་ དང་ །_ རི་བོ་ ཆར་ ལྟར་ བར་མཚམས་ མེད་པ ས་ ནམ་མཁའ་ བཀང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1139">
    <s id="1139:1">མངོན་པར་ འབེབས་ ལ །_ རབ་དགོད་ ཀྱང་ རི་བོ་ ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1140">
    <s id="1140:1">ནམ་མཁའ་ ཐམས་ཅད་ སྒྲ ས་ ཀུན་ དུ་ འགེངས་ ཤིང་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཕན་ཚུན་ རྒྱལ་བ་ ལ་ རྟོད་པ་ དེ་དག་ དཔུང་ གི་ ཚོགས་ མ་ལུས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ གཡུལ་འགྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1141">
    <s id="1141:1">དེ་ལྟ ར་ གཡུལ་འགྱེད་པ་ ན །_ གསེར་ གྱི་ རི་བོ་ འབུམ་ སྙེད་ ཕན་ཚུན་ འདྲུད་པ འི་ བུར་ མ་ ལྷུང་བ འི་ རྡུལ་ གྱིས་ ནམ་མཁའ་ ཁེབས་ ཏེ །_ ནམ་མཁའ་ ཀུན་ ནས་ བར་མཚམས་ མེད་པར་ དཔག་ཚད་ སྟོང་ ཙམ་ གསེར་ གྱི་ རྡུལ་ གྱིས་ ཁེབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1142">
    <s id="1142:1">རྡུལ་ གྱི་ བར་ དེ་དག་ ན་ ཡང་ ཇི་ལྟ ར་ ཆར་ གྱི་ རྒྱུན་ རྒྱུན་ མི་འཆད་པ ར་ འབབ་པ་ ལྟར་ རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ མད འི་ ཚོགས་ ཕན་ཚུན་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ སོ །_། དེ་བཞིན་ དུ་ ཕན་ཚུན་ རི་བོ་ ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ དུ་མ་ དེ་དག་ འཇོམས་པ ར་ བྱེད་པ འི་ གཡུལ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1142:2">ལྷ་ སྟོང་ཕྲག་ དུ་མ་ རྣམས་ ཀྱང་ གཞོམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ གཡུལ་ ཤིན་ཏུ་ མི་བཟད་པ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1142:3">བཀྱེ་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ སྙིང་སྟོབས་ ཆུང་བ་ ཕམ་པ ར་ གྱུར་པ་ ཤི ར་ དོགས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ ས འི་ འོག་ ཏུ་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1143">
    <s id="1143:1">མ་ལུས་པ ར་ བཅོམ་པ་ ཞུགས་པ་ དེ་དག་ ལ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ ཀྱེ་མ་ ལྷག་མ ར་ གྱུར་པ་ བདག་ཅག་ གི་ ཁྱིམ་ཐབ་ དེ་དག་ ག་རེ །_</s>
    <s id="1143:2">དེ་སྐད་ འདྲི་བ་ དེ་དག་ ལ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_ དེ་དག་ ནི་ འདི་ལྟར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ལས་ རྒྱལ་བ་ ཐོབ་ སྟེ འདིར་ འོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1144">
    <s id="1144:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ དག་ མཚོ་ ཀུན་མཐོང་བ་ ག་ལ་ བ་ དེར་ དོང་བ་ དང་ །_ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ མཐོང་ [48a] སྟེ །_ ཇི་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ བཏགས་ ཤིང་ བཅོམ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1145">
    <s id="1145:1">དེ་ལྟ ར་ ལན་ བརྒྱ འམ་ སྟོང་ དུ་ ཕམ་པ ར་ བྱས་པ་ དེ་དག་ དེ་བཞིན་ མཐོང་ ནས །_ ཁྱིམ་ཐབ་ བསད་པ འི་ ཕྱིར་ ཉོན་མོངས་ ཤིན་ཏུ་ ཡི་ ཆད་ དེ་ ས འི་ སྟེང་ དུ་ འདུག་ ནས་ ངུ་བ ར་ བྱེད །_ སྨྲེ་སྔགས་ འདོན །_ རབ་ཏུ་ སྡུག་བསྔལ་བ་ ཀུན་ མཚོ་ དེ་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས་ འཁོད་ ལ་ བྲང་ རྡུང་བ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="1146">
    <s id="1146:1">སྐྲ་ འབལ་བ ར་ བྱེད །_ ལུས་ ལ་ འབྲད་པ ར་ བྱེད །_ མཆི་མ ས་ གདོང་གཤེར་ བར་ བྱེད་ དོ །_། དེ་ལྟ ར་ མཚོ འི་ ནང་ ན་ ཁྱིམ་ཐབ་ དག་ ཕམ་ སྟེ །_ བསད་པ ར་ མཐོང་ ནས །_ སྨྲེ་སྔགས་ འདོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1147">
    <s id="1147:1">དེ་ནས་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ ཤིན་ཏུ་ མི་བཟད་པ ར་ འཇུག་པ་ ན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ ལྷ་མ་ ཡིན་ བྱེ་བ་ སྙེད་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས །_ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1148">
    <s id="1148:1">དེ་དག་ ཉིད་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ བསྒོ་བ །_</s>
    <s id="1148:2">འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འདི་དག་ ནི་ གཡུལ་འགྱེད་ དུ་ བདག་ཅག་ ག་ལ་བ་ དེར་ འོང་ སྟེ །_ དཔུང་ ཆུང་ངུ་ གདུལ་བ ར་ དཀའ་བ་ དེ་དག་ ནི་ ཇི་ལྟ ར་ འོད་ ཀྱིས་ མུན་པ་ བསལ་བ་ དེ་ལྟ ར་ གྲོགས་ ཆོས་ ཀྱིས་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1149">
    <s id="1149:1">དེས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ དེ་སྐད་ བསྒོ་ ནས །_ གླང་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ ཞོན་ ཏེ །_ ལྕགས་ ཀྱི་ མདའ་ འཕངས་པ་ བཞིན་ དུ་ རབ་དགོད་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1150">
    <s id="1150:1">དེ་ རྒྱུག་པ་ ན་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ན་ གནས་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས །_ རྡོ་ དང་ ཤིང་ གིས་ འགྱེད་པ་ དག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1151">
    <s id="1151:1">ཁ་ཅིག་ ནི་ མདའ་ ཆར་ ལྟར་ མངོན་པར་ འབེབས་ ཤིང་ རབ་དགོད་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1152">
    <s id="1152:1">རབ་དགོད་ ཀྱང་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ ཤིང་རྟ་ སྒྱུར་བ ར་ བྱེད་ ཅིང་ འདི་ལྟར་ བརྒྱ་བྱིན་ པས་ བདག་ རྒྱལ་བ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
    <s id="1152:2">དེ་ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ རབ་དགོད་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1153">
    <s id="1153:1">ཆོས་མ་ ཡིན་པ འི་ ལམ་ ལ་ གནས་པ འི་ དུད་འགྲོ་ ད་ག ར་ འགྲོ །_། འདི་ལྟར་ ང་ ནི་ ཁྱོད་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འོངས་ ཏེ །_ འདི་ལྟར་ ངས་ ཁྱོད་ རྒྱགས་པ་ དང་ ཕྲལ་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ས འི་ འོག་ ཏུ་ གཏང་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1154">
    <s id="1154:1">དེ་ནས་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ །_ [48b] རབ་དགོད་ ཀྱིས་ བརྒྱ་བྱིན་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1154:2">འདི་ལྟར་ ང་ ཡང་ བརྒྱ་བྱིན་ ཁྱོད་ དང་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཆད་པ ས་ གཅད་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ འོངས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1155">
    <s id="1155:1">དེ་ནས་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དང་ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ གསེར་ གྱི་ རི་ དཔག་ཚད་ ལྔ་པ་ གཅིག་ འཕངས་ སོ །_། འཕངས་པ་ དེ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ འི་ ཁ་ ནས་ དབུགས་ཕྱུང་ བས་ རི་ དེ་ བྱེ་མ་ ཆང་པ་ ནས་ གཏོར་བ་ བཞིན་ ཕྱིར་བཟློག་ ནས་ རྒྱ་མཚོ ར་ ལྷུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1156">
    <s id="1156:1">རི་ ཕྱེ་མར་ བརླགས་ ཤིང་ གཏོར་བ་ དེ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དག་ གིས་ རི་བོ་ རྡོ་རྗེ འི་ ལྟེ་བ་ ཅན་ དཔག་ཚད་ ལྔ་པ་ གཅིག་ བླངས་ ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འཕངས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1157">
    <s id="1157:1">འཕངས་པ་ དེ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ས་སྲུང་ གི་ བུ འི་ སྣ འི་ ཐོར་ཏོ ས་ བཟུང་ སྟེ །_ སླར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ལ་ འཕངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1158">
    <s id="1158:1">གླང་པོ་ཆེ་ འདི་ ནི་ ཅང་ཤེས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1159">
    <s id="1159:1">རང་ གི་ རི་ འཕངས་པ་ དེས་ དེ འི་ བྲང་ དུ་ བརྒྱབ་པ་ དང་ །_ རབ་དགོད་ དེ་ བརྒྱབ་པ་ དེས་ ཉམས་ ནས་ སྟན་ དེ་ལས་ ལྷུང་ ཞིང་ །_ སླར་ འཁོད་ དེ་ བརྒྱབ་པ་ དེས་ རབ་ཏུ་ ཉམས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1160">
    <s id="1160:1">དེ་ མཐོང་ ནས་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ་ དག་ སྒྲ་ ཆེན་པོ ས་ ནམ་མཁའ་ བཀང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1161">
    <s id="1161:1">འདི་ལྟར་ ལྷ འི་ དབང་པོ ས་ དུད་འགྲོ་ དེ་ ཕམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1162">
    <s id="1162:1">འདིར་ རེ་ཞིག་ གླང་པོ་ཆེ འི་ མཆོག་ འདི ས་ འཕངས་པ འི་ ཤུགས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ ཉམས་ ཤིང་ གཡོས་ ན་ གལ་ཏེ་ རྡོ་རྗེ ས་ བརྒྱབ་པ ར་ གྱུར་ ན་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས །_</s>
  </p>
  <p id="1163">
    <s id="1163:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1164">
    <s id="1164:1">ལ་ལ་ ནི་ རྡོ་ དང་ ཤིང་ གིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ རི་བོ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ རྩེ་ གསུམ་ ཁ་ གདེང་ གིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ སྟེའུ་ ཁ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ གློག་ འབྱུང་བ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ ཐོང་གཤོལ་ གྱིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ སྟོབས་ ཀྱིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ འཁོར་ལོ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ རལ་གྲི ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ ནམ་མཁའ་ ལ་ འགྲོ་བ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ སྣ་ཚོགས་ པས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ ཐོ་བ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མཚོན་ཆ་ མཆོག་ ཏུ་ གདམས་པ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མཚོན་ཆ་ དྲི་མ་ མེད་པ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མཚོན་ཆ་ རབ་བྱེད་ ཀྱིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མཚོན་ཆ་ བྱི་བདར་ བྱེད་ ཀྱིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མཚོན་ཆ་ བརྩེགས་པ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མེས་ འགྱེད །_ [49a] ལ་ལ་ ནི་ ཆུས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ ཆུ་འབེབས་ པས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ མཚོན་ཆ་ ནག་པོ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ སྒྱུ་མ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ འདུད་པ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་ སེན་མོ ས་ འགྱེད །_ ལ་ལ་ ནི་སྒྲ ས་ འགྱེད་ དེ །_ སྒྲ འི་ ཤུགས་ གང་ མཉན་པ ར་ ཡང་ མི་ ནུས་ སོ །_། ལ་ལ་ ནི་ རྡོག་པ་ རྡེག་པ ས་ འགྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1165">
    <s id="1165:1">རྣམ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ གོ་མཚོན་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱིས་ ལུས་ ཤིན་ཏུ་ བསྲུངས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བརྒྱ་བྱིན་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ མདུན་ དུ་ བཞག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1166">
    <s id="1166:1">དེ་ནས་ མོག་མོག་པོ ར་ གྱུར་པ་ དེ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ལ་སོགས་པ་ ལག་ ན་ མཚོན་ཆ་ སྣ་ཚོགས་པ་ རྣམས་ རབ་དགོད་ ཀྱི་ དཔུང་ བྱ་བ་ དང་ །_ བརྒྱ་བྱིན་ གཏག་པ འི་ ཕྱིར་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1167">
    <s id="1167:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བཞི་པོ་ དག་ བརྒྱ་བྱིན་ ཁོ་ན་ ལ་ འགྱེད་ དུ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་ རྣམས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱི་ དཔུང་ གི་ རིམ་གྲོ་ བྱ་བ་ དང་ །_ རང་ གི་ རྩལ་ སྟོན་ ཅིང་ བརྒྱ་བྱིན་ ག་ལ་བ་ དེར་ འདོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1168">
    <s id="1168:1">དེ་ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ འོང་བ་ དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ ཤིན་ཏུ་ ཁྲོས་ ཏེ་ ཆས་ ནས་ སྨྲས་པ་</s>
    <s id="1168:2">དུད་འགྲོ་ ཁྱེད་ ཅི་སྟེ་ ཤིན་ཏུ་ རྨོངས །_</s>
  </p>
  <p id="1169">
    <s id="1169:1">གང་ ཁྱེད་ ཀྱི་ དཔུང་ རྣམ་པ་ འདི་ ལྟ་བུ་ ནི་ རེ་ཞིག་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བདོག་ པར་ གྱུར་ ཀྱང་ དེ་དག་ ང་ འབའ་ཞིག་ གིས་ ཕམ་པ ར་ བྱ་བ ར་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1170">
    <s id="1170:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_ འདི་དག་ གི་ དཔུང་ ནི་ ཆོས་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1171">
    <s id="1171:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ དཔུང་ ནི་ ཆོས་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1172">
    <s id="1172:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱི་ དཔུང་ ནི་ ཆོས་མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1173">
    <s id="1173:1">ཆོས་ དང་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ འི་ ཁྱད་པར་ ནི་ ཆེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1174">
    <s id="1174:1">གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ མུན་པ་ དང་ ཉི་མ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ བདེན་པ་ དང་ བརྫུན་པ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ རི་རབ་ དང་ ཡུངས་འབྲུ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ ཐར་པ་ དང་ བཅིངས་པ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ བཟ ར་ རུང་བ་ དང་ བཟ ར་ མི་ རུང་བ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ བདུད་རྩི་ དང་ དུག་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ མཚན་མོ་ དང་ ཉིན་པ ར་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ ནོར་བུ་ མཆིང་བུ་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ [49b] ནི་ དབུལ་བ་ དང་ ཕྱུག་པ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ བྱ་བ་ དང་ མི་ བྱ་བ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ ཉི་མ་ དང་ སྲིན་བུ་ མེ་ཁྱེར་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ ཁྲོ་བ་ ལ་ རླུང་ དང་ སྲིན་བུ་ མང་ ཀུ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ མཐོང་བ་ དང་ །_ མི་ མཐོང་བ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ ཡང་དག་པ འི་ ལམ་ དང་ །_ ཡང་དག་པ་ མ་ཡིན་པ འི་ ལམ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ སངས་རྒྱས་ དང་ གཞན་ མུ་སྟེགས་པ་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ གནམ་ དང་ ས་ ལྟར་ ཆེ འོ །_། གང་ ཁྱད་པར་ ནི་ བསྐལ་པ་ དང་ སྐད་ཅིག་མ་ ལྟར་ ཆེ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1175">
    <s id="1175:1">ང་ དང་ ཁྱེད་ ནི་ ཁྱད་པར་ དེ་ལྟ ར་ ཆེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1176">
    <s id="1176:1">ཁྱེད་ ནི་ ཆོས་མ་ ཡིན་པ་ ལ་ གཙོ་བོ ར་ བྱེད་ ལ །_ ངེད་ ནི་ ཆོས་ གཙོ་བོ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1177">
    <s id="1177:1">ཁྱོད་ ནི་ ཤེས་རབ་ དམན་པ་ ཡིན་ ལ །_ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ ཤེས་རབ་ དང་ བཅས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1178">
    <s id="1178:1">ཁྱེད་ ནི་ བརྩོན་པ་ མེད་པ་ ཡིན་ ལ །_ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ བརྩོན་པ་ དང་ བཅས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1179">
    <s id="1179:1">ཁྱེད་ ནི་ དུད་འགྲོ་ ཡིན་ ལ་ ལྷ་ རྣམས་ ནི་ ལྷ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1180">
    <s id="1180:1">ལྷ་ དེ་དག་ ནི་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཡིན་པ ར་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་ ནས་ ཁྱེད་ ངེད་ ཀྱི་ དྲུང་ དུ་ མངོན་པར་ རྒྱུག་པ་ ནི་ མི་རིགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1181">
    <s id="1181:1">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ཁ་ལོ་ བསྒྱུར་ ཏེ །_ འདི་ལྟར་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ ཀྱང་ སྨྲས་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1182">
    <s id="1182:1">ཆོས་ ཀྱིས་ ཆོས་ མིན་ ཕམ་པ ར་ བྱས །_ བདེན་པ ས་ བརྫུན་པ་ ཕམ་པ ར་ བྱས །_། ཤེས་པ ས་ གཏི་མུག་ ཕམ་པ ར་ བྱས །_། ལྷ་ ཡིས་ ལྷ་མིན་ ཕམ་པ ར་ བྱས །_།</s>
  </p>
  <p id="1183">
    <s id="1183:1">དེས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ཁ་ལོ་ བསྒྱུར་ ཏེ །_ སྤྲུལ་པ་ ཡང་ སྔ་མ་ བཞིན་ བྱས་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བཞི་པོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ག་ལ་བ་ དེར་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ རྡོ་རྗེ་ རྩེ་མོ་ སྟོང་ ཡོད་པ་ ནི་ ཐོགས །_</s>
  </p>
  <p id="1184">
    <s id="1184:1">བསྡིགས་པ འི་ མཚན་མ་ ཙམ་ སེམས་ ཀྱིས་ གསད་ ཅིང་ བཅིང་བ ར་ ལྷག་པ ར་ མོས་པ འི་ སེམས་ ནི་ མེད་པ ས །_ རླུང་ གི་ ཤུགས་ པས་ ཆེས་ མགྱོགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1185">
    <s id="1185:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ མངོན་པར་ རྒྱུག་པ་ དང་ །_ དེ་དག་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི་ དང་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ རྒྱུག་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1186">
    <s id="1186:1">ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ཕན་ཚུན་ རྣམ་པར་ འཇོམས་པ་ ན་སོ་ [50a] སོར་ རྒྱལ་བ ར་ འདོད་པ །_ གཅིག་ ལ་ གཅིག་ མངོན་པར་ འདེབས་པ །_ མོག་མོག་པོ ར་ གྱུར་པ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཁ་ཅིག་ ནི་ སྲོག་ དང་ བྲལ་བ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1187">
    <s id="1187:1">དེ་བཞིན་ དུ་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཁ་ཅིག་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་ གྱིས་ ཉམ་ཐག་ སྟེ །_ ཕྱིར་ལོག _།</s>
    <s id="1187:2">ཁ་ཅིག་ ནི་ ཡི་ ཆད་ ནས་ ཕྱིར་ལོག _།</s>
    <s id="1187:3">ཁ་ཅིག་ ནི་ མིག་ ཚུགས་ སུ་ ལྟ་ ཞིང་ འཁོད །_</s>
    <s id="1187:4">ཁ་ཅིག་ ནི་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ འགྲོ་བ ར་ སེམས་ ཤིང་ འཁོད །_</s>
    <s id="1187:5">ཁ་ཅིག་ ནི་ ཞེ་སྡང་ གིས་ ཉམ་ཐག _།</s>
    <s id="1187:6">ཁ་ཅིག་ ནི་ གཏི་མུག་ གིས་ སེམས་ བསྒྲིབས །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཉམས་ ཤིང་ ཡིད་ དམན་པ ར་ གནས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1188">
    <s id="1188:1">ཁ་ཅིག་ ནི་ གཏི་མུག་ གིས་ སེམས་ བསྒྲིབས །_ ཁ་ཅིག་ ནི་ ཡོངས་སུ་ ཉམས་ ཤིང་ ཡིད་ དམན་པ ར་ གནས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1189">
    <s id="1189:1">དེ་ནས་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ཁ་ རེ་རེ་ ལ་ པད་མ་ རེ་རེ །_ པད་མ་ རེ་རེ་ ལ་ དབང་པོ་ ལག་ ན་ རྡོ་རྗེ་ ཐོགས་པ་ མཚོན་ཆ་ དང་ གོ་མཚོན་ བགོས་པ་ རྣམས་ སྔར་ བསྟན་པ་ བཞིན་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ ས་ མཐོང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="1190">
    <s id="1190:1">དེ་དག་ ཀྱང་ དབང་པོ འི་ གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ཁ་སྟོང་ ཡོད་པ །_ ཁ་ རེ་རེ་ ལ་ པད་མ འི་ རྫིང་བུ་ སྟོང་ ཡོད་ དོ །_། པད་མ འི་ རྫིང་ རེ་རེ་ ལ་ པད་མ་ སྟོང་ ཡོད་ དོ །_། པད་མ་ རེ་རེ་ ལ་ འདབ་མ་ སྟོང་ ཡོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1191">
    <s id="1191:1">པད་མ་ རེ་རེ་ ལ་ སྙིང་པོ་ བརྒྱ་ ཡོད་ དོ །_། དེ་དག་ ཀྱང་ ས་སྲུང་ གི་ བུ འི་ ཁ་ ནས་ བྱུང་ སྟེ །_ འདབ་མ་ དེ་དག་ དང་ སྙིང་པོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དབང་པོ་ རྟག་ ཏུ་ ལག་ ན་ རྡོ་རྗེ་ དང་ །_ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ ལག་ཆ་ ཐོགས་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ འཁོད་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1192">
    <s id="1192:1">དེ་ནས་ སྤྲུལ་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ སྐྲག་ འཁྲུགས་ ཏེ །_ དབང་པོ་ གོ་མཚོན་ དང་ ཆ་བྱད་ སྣ་ཚོགས་ ཐོགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ དེ་ རྟག་ ཏུ་ གང་ ཞིང་ དཔུང་ དང་ མཐུ་ དཔེ་མེད་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ནམ་མཁའ་ འདི་ བར་མཚམས་ མེད་པར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1193">
    <s id="1193:1">མཚོན་ཆ འི་ ཚོགས་ ཀྱིས་ ཕྱོགས་ དང་ ཕྱོགས་མཚམས་ ཐམས་ཅད་ བར་མཚམས་ མེད་པར་ གང་བ ར་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1194">
    <s id="1194:1">དབང་པོ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ས འི་ འོག་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ དང་ །_ དེ་ཡང་ བར་མཚམས་ མེད་པར་ བྱས་པ ར་ དོགས་ སོ་ ཞེས་ དེ་སྐད་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཤིན་ཏུ་ སྐྲག་པ་ དེ་ རྣམས་ ཕན་ཚུན་ སྨྲ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1195">
    <s id="1195:1">དེ་སྐད་ སྨྲ་བ་ དེ་ རྣམས་ ལ་ རབ་དགོད་ ཀྱིས་ སྨྲ་བ །_ ལྷ་ [50b] མ་ ཡིན་ དག་ ངས་ དབང་པོ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ དང་ བཅས་ ཏེ་ ཕྱིར་བཟློག་ པར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="1196">
    <s id="1196:1">མ་ འཇིགས་ ཤིག་ མ་ འཇིགས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1196:2">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ གླང་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ག་ ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="1197">
    <s id="1197:1">འཕགས་པ་ དམ་པ འི་ ཆོས་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ །_ བམ་པོ་ ཉེར་ ལྔ་པ །_</s>
    <s id="1197:2">དེ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ ས་སྲུང་ གི་ བུ འི་ སྣ འི་ ཐོར་ཏོ ས་ བཟུང་ སྟེ །_ ནམ་མཁའ་ ལ་ གསོབ་ བཞིན་ སྐོར་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1198">
    <s id="1198:1">དེ་ བསྐོར་བ་ ན་ སྲོག་ གི་ ལྷག་མ་ ཆུང་ ཟད་ ཅིག་ ལུས་ ནས་ བཏང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1199">
    <s id="1199:1">དེ་ བཏང་བ་ དང་ དེ་ནས་ ཡང་ འདུ་ཤེས་ རྙེད་ ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ སྨྲ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1200">
    <s id="1200:1">ཅི་ དཔུང་ འདི་ གཅིག་པུ་ དཔའ་བ་ ཡིན་ ནམ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ ཁྱེད་ ཀུན་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ ལ་ རྒོལ་ མི་ ནུས་ སམ །_</s>
    <s id="1200:2">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བསྡུས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དེ་ནས་ ཡང་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ག་ ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1201">
    <s id="1201:1">དེ་དག་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ དབང་པོ ས་ དེ་དག་ གི་ སྲོག་ གཅད་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ནི་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ ཕ་རོལ་ ཕམ་པ་ ཁོ་ན ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ སྒྱུ་མ འི་ སེར་བ་ རྡོ་རྗེ་ ལྟ་བུ་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ ཕབ་བོ །_།</s>
    <s id="1201:2">དེ་ནས་ ཡང་ དབང་པོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རི་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་ ཤིང་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ དེ འི་ སྟེང་ དུ་ མཚོན་ཆ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ འཕེན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1202">
    <s id="1202:1">དེ་ ལ་ རི་བོ་ དེ་ ཆར་ ལྟར་ འབེབས་པ་ ན །_ ཆར་ གྱི་ རྒྱུན་ དུས་ སུ་ འབབ་པ་ ལྟར་ རི་བོ་ ཆར་ ལྟར་ འབབ་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ མཛེས་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1203">
    <s id="1203:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ གཡུལ་ དཔེ་མེད་པ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1203:2">དེ་ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ དེ་དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་ རྣམས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དཔུང་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_། དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ཡང་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ ཕྱིར །_ ལྷ་ རྣམས་ ག་ལ་བ་ དེར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1204">
    <s id="1204:1">དེ་ནས་ རྣམ་པ་ དུ་མ ར་ འཁྲུགས་ ཤིང་ སྐྲག་པ ར་ བྱེད་པ་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ བྱུང་ སྟེ །_ དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱང་ གཡུལ་ གསལ་བ ར་ བཀྱེའོ །_། དེ་ལྟ ར་ དབང་པོ་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ མཚོན་ཆ་ དང་ རྡོ་རྗེ ས་ འཇོམས་པ་ ལྟ་བུ འི་ གཡུལ་ ཆེན་པོ་ གཞན་ དང་ མི་ འདྲ་བ་ མང་པོ་ བཀྱེའོ །_།</s>
    <s id="1204:2">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམ་པ་ དུ་མ་ དག་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ [51a] གྱི་ དབང་པོ་ དག་ སྲོག་ དང་ བྲལ་བ ར་ ནི་ མི་ བྱེད་ ལ །_ ཕམ་པ་ ཁོ་ན ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཆེད་ དུ་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1205">
    <s id="1205:1">དེ་ནས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ དེ་དག་ དང་ བཅས་པ་ མ་ལུས་པ ར་ ཕམ་པ་ ཉིད་ དུ་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1206">
    <s id="1206:1">མགོན་ འདོད་པ །_ སྐྱབས་ འདོད་པ །_ གནས་ འདོད་པ །_ སྤྲོ་བ་ མེད་པ་ དག་ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེ་ དང་ དེར་ འབྲོས་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1207">
    <s id="1207:1">རབ་དགོད་ དེ་ ཤིན་ཏུ་ འབྲོས་པ་ ནི །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ གཞན་ གསུམ་པོ་ འཁོར་ འབུམ་ སྙེད་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མདུན་ ན་ སྐད་ངན་ ཐོན་ ཅིང་ ཀུན་ ནས་ མངོན་པར་ གནོད་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ འབྲོས་པ་ ན་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱིས་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1207:2">གླང་པོ་ཆེ འི་ དབང་པོ་ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ཀྱི་ བརྩོན་འགྲུས་ ནི་ ཤོར །_ ཤིང་རྟ་ ནི་ ཆག་ ཀྱང་ ངས་ དེ་དག་ གསད་པ ར་ མི་ ནུས་ ཏེ །_ དྲང་སྲོང་ ཆེན་པོ ས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ འགྲོ་བ འི་ གཞི་ ནི་ སྲོག་གཅོད་པ་ སྤངས་པ་ ཡིན་ ནོ་ ཞེས་ གསུངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1208">
    <s id="1208:1">འདི་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སླུ་བ་ མེད་པ འི་ གཞི་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1209">
    <s id="1209:1">དེ་ རང་ གི་ སྲོག་ དང་ ལྷན་ཅིག་ སོང་ ཡང་ བླ ས །_ དེ འི་ ཤིང་རྟ་ བརྒྱ འམ་ སྟོང་ དུ་ གཞོམ་པ ར་ བྱ་བ་ ལ་ ཁྱོད་ རིངས་པ ར་ ཆོས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1209:2">དེས་ དེ་སྐད་ བསྒོ་ ནས་ བརྒྱ་བྱིན་ དེས་ སྤྲུལ་པ་ བྱས་པ་ དང་ །_ གླང་པོ་ཆེ འི་ དབང་པོ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རླུང་ གི་ ཤུགས་ ལྟར་ བརྒྱུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1210">
    <s id="1210:1">དེ་ འོང་བ་ མངོན་པར་ མཐོང་ ནས །_ རབ་དགོད་ དང་ ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ཤིན་ཏུ་ སྐྲག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1211">
    <s id="1211:1">མཐུ་ མེད་པ་ དག་ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རིངས་པ ར་ རྒྱུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1212">
    <s id="1212:1">དེ་ནས་ མགྱོགས་པ ར་ སོང་ ནས །_ ས་སྲུང་ གི་ བུ འི་ སྟོབས་ ཀྱིས་ ཤིང་རྟ་ དེ་ལས་ རབ་དགོད་ དེ་ ཕབ་ ནས་ ཤིང་རྟ་ དང་ ཕྲལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1213">
    <s id="1213:1">དེ་ནས་ ཤིང་རྟ་ དེ་ སྣ འི་ ཐོར་ཏོ ས་ དེ འི་ མིག་ སྔར་ རྩྭ་ བཞིན་ དུ་ བརྒྱ་ འམ་ སྟོང་ དུ་ བཅོམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1214">
    <s id="1214:1">མེ་ཏོག་ ཕྲེང་ ཡང་ དཔུང་ དང་ མཐུ་ ཉམས་ ནས །_ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ འབྲོས་པ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1215">
    <s id="1215:1">སྲོག་ ལ་ བསམ་པ་ བསྡུས་པ །_ བརྩོན་འགྲུས་ ཉམས་པ །_ སྤྲོ་བ་ མེད་པ །_ རང་ གི་ བུ་ དང་ ཆུང་མ་ སྙིང་ ལ་ བསམས་ ནས །_ ས འི་ [51b] འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1216">
    <s id="1216:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ བརྟན་པ་ ཡང་ གསོན་པ ར་ འདོད་ དེ །_ རང་ གི་ ཁྱིམ་ དུ་ ཕྱོགས་ ནས་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="1217">
    <s id="1217:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྒྲ་གཅན་ གསོན་པ ར་ འདོད་པ་ ལུས་ བོང་ ཆེ་བ་ འབའ་ཞིག་ ཏུ་ འདུག་པ་ ཡང་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེར་ རྒྱུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1218">
    <s id="1218:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཉམས་པ་ དང་ །_ ལྷ་ རྣམས་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་ ནས །_ འདི་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1219">
    <s id="1219:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མི་ འཐུན་པ འི་ མཐའ་ ལས་འབྲས་ བུ་ ཉམས་པ འི་ ལྷག་མ་ ཐོབ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1220">
    <s id="1220:1">འབྲོས་ ཁུང་ ཚོལ་ བར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ ངེད་ ཆོས་ ལ་ ལྟ་ ཞིང་ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ གཟུང་བ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1221">
    <s id="1221:1">ལྷ་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་བ་ དེ་དག་ རླུང་ གིས་ སྤྲིན་ ཀུན་ དུ་ གཏོར་བ་ ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ ལ་ རླུང་ གི་ ཤུགས་ ལྟ་བུ ས་ ཀུན་ དུ་ འཚེ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1222">
    <s id="1222:1">དེ་ནས་ དབང་པོ ས་ ལྷ་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1222:2">གང་ རང་ གི་ ལུས་མེད་ པར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ མང་པོ་ འདི་ རྣམས་ སྲོག་ དང་ བྲལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ དོན་མེད་པ །_ འཁོན་ཞུགས་པ །_ ཉེས་པ འི་ གནས་ འདི་དག་ ཅིའི་ཕྱིར་ བྱས །_</s>
  </p>
  <p id="1223">
    <s id="1223:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱི་ རྒྱལ་བ་ དང་ ཕམ་པ་ ནི་ མི་ལ་ རག་ ལས་པ་ ཡིན་ ལ །_</s>
    <s id="1223:2">ད་དུང་ དུ་ མི འི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ སྐྱེས་བུ་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ ཐམས་ཅད་ བརྟན་པ་ དག་ ཡོད་ ན</s>
  </p>
  <p id="1224">
    <s id="1224:1">ཁྱེད་ ཀྱིས་ ཡུལ་ དང་ དུས་ དེ་དག་ ཤེས་བཞིན་ དུ་ བདག་ཉིད་ གསོད་པ འི་ དགྲ་ དོན་མེད་པ་ འདི་དག་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1225">
    <s id="1225:1">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཉམས་པ་ སྲོག་ གི་ སྐྱབས་ ཚོལ་བ་ རྣམས་ ས འི་ འོག་ གི་ སྒོ་ ག་ལ་བ་ དེ་ཉིད་ དུ་ རྒྱུག་ གོ །_། དེ་ནས་ དབང་པོ ས་ ལྷ་ རྣམས་ ལ་ བསྒོ་བ །_</s>
    <s id="1225:2">ལྷ་ དག་ སླར་ ལོག་ སླར་ ལོག _།</s>
  </p>
  <p id="1226">
    <s id="1226:1">ཕྱིས་ ཕམ་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ སྲོག་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ ཐོང་ ཤིག _།</s>
    <s id="1226:2">དེ་ནས་ དབང་པོ་ ལ་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1226:3">འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཁེངས་པ་ འདི་དག་ ནི་ བདག་ཉིད་ དང་ གཞན་ གྱི་ དཔུང་ ཁོང་ དུ་མ་ ཆུད་པ་ ལགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1227">
    <s id="1227:1">འདི་དག་ ནི་ བདག་ཅག་ གིས་ ངེས་པ ར་ ཇི་ལྟ ར་ སླར་ ལྡོག་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ ར་ དགྲ་ བསལ་བ ར་ བགྱི འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1228">
    <s id="1228:1">བདག་ཅག་ ནི་ འདི་དག་ ལ་ གནོད་པ་ མི་ བགྱིད་ དེ །_ འདི་ལྟར་ བདག་ཅག་ མཐོ་རིས་ ན་ རང་ [52a] གི་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ལ་ སྤྱོད་ ཅིང་ མཆིས་ ན །_ འདི་དག་ གིས་ མི འི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ བདག་ཅག་ གི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ རྣམས་ ལ་ ཅི་སྟེ་ བར་ཆད་ བགྱི་ བར་ འབད །_</s>
  </p>
  <p id="1229">
    <s id="1229:1">དགྲ་ འདི་དག་ མ་ བསལ་བ ར་ བདག་ཅག་ སླར་ མི་ མཆིའོ །_།</s>
    <s id="1229:2">དེ་དག་ གིས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ ལག་ཆ་ དང་ །_ མཚོན་ཆ་ དང་ །_ གོ་མཚོན་ སྣ་ཚོགས་ བགོས་ ཏེ །_ འདི་ལྟར་ ལྷ་མ་ ཡིན་ འདི་དག་ ངེས་པ ར་ ཤིན་ཏུ་ ཚར་ གཅད་པ ར་ བྱ འོ་ སྙམ་པ འི་ བློ་ དེས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ རྣམས་ གཞོམ་པ འི་ ཕྱིར་ ཤུགས་ དང་ ལྡན་པ ས་ བརྒྱུགས་ སོ །_། དེ་ལྟ ར་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དང་ འབད་པ་ དེ་ལྟ་ བུ་ དག་ ལ །_</s>
    <s id="1229:3">དེ་ནས་ ཡང་ ལྷ འི་ དབང་པོ འི་ ཡིད་ སྙིང་རྗེས་ བརླན་པ ས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1229:4">ལྷ་མ་ ཡིན་ རབ་དགོད་ ལ་སོགས་པ་ བཏག་པ་ ཁྱེད་ ཀྱི་ སྙིང་ ལ་ བརྩེ་བ་ མེད་ དམ །_</s>
    <s id="1229:5">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ན་ ལྷ་ འཁོད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་དག་ བསྡུས་ ནས་ སླར་ ལོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1230">
    <s id="1230:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ སླར་ ལོག་པ་ མཐོང་ ནས །_ རྒྱལ་ཆེན་ བཞི འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ་ རྣམས་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1230:2">འདི་ལྟར་ ལྷ འི་ དབང་པོ་ དེ་ སླར་ གཤེགས་ སོ །_། ལྷ འི་ དབང་པོ་ དེ་ སླར་ གཤེགས་ ཀྱིས་ ཁྱེད་ ཀྱང་ མ་ལུས་པ ར་ སླར་ གཤེགས་ ཤིག་ ཅེས་ སྨྲས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1231">
    <s id="1231:1">རྒྱལ་བ་ ཐོབ་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ སླར་ ལོག་ སྟེ །_ དེ་ནས་ ཡང་ ཕན་ཚུན་ དགའ་བ འི་ ཡིད་ ཀྱིས་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1232">
    <s id="1232:1">ལྷ འི་ དབང་པོ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཡང་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མངོན་པར་ བསྟོད་ ཅིང་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ལ་ ཞོན་ ཏེ །_ ཡིད་ དགའ་བ ས་ སུམ་ཅུ་རྩ་གསུམ་པ འི་ ལྷ འི་ འདུན་ས་ ཆོས་ བཟང་ ག་ལ་བ་ དེར་ འཛེགས་ ཏེ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1233">
    <s id="1233:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱང་ རང་རང་ གནས་ སུ་ དོང་ ནས །_ དེ་ནས་ ཡང་ གོ་མཚོན་ དང་ །_ ལག་ཆ་ རྣམས་ ཤིང་རྟ་ སྣ་ཚོགས་ ཀྱི་ ཚལ་ དུ་ བཞག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1234">
    <s id="1234:1">གླང་པོ་ཆེ་ ས་སྲུང་ གི་ བུ་ ཡང་སྤྲུལ་པ་ དེ་དག་ བསྡུས་ ནས་ ཐ་མལ་ པར་ གནས་ ཏེ །_ རང་ གི་ རྫིང་བུ་ པད་མ་ དང་ །_ ཨུད་པ་ ལས་ ཁེབས་པ ར་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1235">
    <s id="1235:1">དེ་ལྟ ར་ ལྷ་ རྣམས་ ལྷ འི་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ དོང་ ནས །_ གཟུགས་ དང་ །_ སྒྲ་ དང་ །_ དྲི་ དང་ །_ རོ་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ་ ལ་ཉེ་ [52b] བར་ སྤྱོད་ དེ །_ ལྷ འི་ འདོད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ལྔ་ འབྱོར་ ཅིང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1236">
    <s id="1236:1">ཀླུ འི་ རྒྱལ་པོ །_ འཇོག་པོ་ དང་ །_ ནོར་ རྒྱས་ ཀྱི་ བུ་ ལ་སོགས་པ་ རྒྱལ་བ་ ཐོབ་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ སྙིང་ རབ་ཏུ་ དགའ་ སྟེ །_ རང་ གི་ གནས་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1237">
    <s id="1237:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ བཏག་ བཏག་ སྟེ་ ཉམས་པ འི་ ལྷག་མ་ ལུས་ ཤིག་ཤིག་པོ ར་ གྱུར་པ་ ཉམས་ རབ་ཏུ་ ཉམས་པ འི་ སེམས་ཅན་ ངོ་ཚ་ ནས་ མགོ་སྨད་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ །_ བུད་མེད་ རབ་ཏུ་ ངུ་ ཞིང་ ཡིད་ དམན་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མདུན་ ནས་ བསུ་བ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1238">
    <s id="1238:1">སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ དབང་པོ་ སྙིང་སྟོབས་ ཉམས་པ་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1238:2">ད་ལྟ ར་ འཐབ་པ འི་ དུས་ ལ་མ་ བབ་བོ་ ཞེས་ ངས་ སྔར་ མ་ བྱས་ སམ །_ ད་དུང་ དུ་ མི འི་ འཇིག་རྟེན་ ན་ ཆོས་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ འི་ མི་ མར་ འཛིན་པ །_ ཕ ར་ འཛིན་པ །_ དགེ་སྦྱོང་ དུ་ འཛིན་པ །_ བྲམ་ཟེ ར་ འཛིན་པ །_ རིགས་ ཀྱི་ རྒན་རབས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ་ དག་ ཡོད་པ ས་ ལྷ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ རབ་ཏུ་ འཕེལ་ ལ །_ བདག་ཅག་ གི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་པོ་ ཞེས་ བདག་ གིས་ སྔར་ བསྒོ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1239">
    <s id="1239:1">དེ་ཡང་ ཁྱེད་ ཀྱིས་ མ་ མཉན་ ཏེ །_ བདག་ གི་ ཚིག་ དེ་ལྟ ར་ མ་ བྱས་པ ས་ འདི་ ནི་ དེ འི་ འབྲས་བུ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1240">
    <s id="1240:1">ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ལྷ་མ་ ཡིན་ ཉམས་པ ར་ བྱས་པ་ འབུམ་ཕྲག་ དུ་མ་ གང་ཡིན་པ་ དག་ ལ་ སྒྲ་གཅན་ གྱིས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གཞན་ ཞིག་ གིས་ ཀྱང་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1240:2">འདི་ལྟར་ གཡུལ་འགྱེད་པ འི་ དུས་ ལ་མ་ བབ་བོ་ ཞེས་ སྨྲས་པ །_ མ་ མཉན་པ འི་ འབྲས་བུ་ ནི་ འདི་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1241">
    <s id="1241:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ མགུལ་ ཕྲེང་ གིས་ ཀྱང་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1241:2">འདི་ལྟར་ གང་ གིས་ མི་ བྱ་བ ར་ བྱ་བ་ དེ་དག་ གི་ ངོ་བོ་ མེད་པ་ ལ་ བློ་གྲོས་ ངན་པ་ འདི་ སྐྱེས་པ་ ཉེ་བ ར་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1242">
    <s id="1242:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཕན་ཚུན་ དེ་སྐད་ སྨྲེ་ ཞིང་ རང་རང་ གི་ གནས་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1243">
    <s id="1243:1">ཐགས་ བཟངས་ རིས་ ཀྱང་ གནས་ གཞན་ བཞི་པ ར་ ངོ་ཚ་ ནས་ མགོ་སྨད་ དེ་ ཞུགས་པ་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ བུ་མོ་ ཉམས་པ་ རབ་ཏུ་ ངུ་ ཞིང་ ངོམ་ ཟུམ་ གནག་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1244">
    <s id="1244:1">ཀླུ་ རབ་ འཇོམས་ ལ་སོགས་པ་ ཆོས་ དང་ མི་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ མི་ འཇུག་པ །_ སྙིང་སྟོབས་ རབ་ [53a] ཏུ་ ཉམས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཀླུ འི་ གནས་ ལོངས་སྤྱོད་ ལྡན་ ག་ལ་བ་ དེར་ དོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1245">
    <s id="1245:1">དེ་ལྟ ར་ སྲེད་པ འི་ དུག་ གིས་ ཉམས་པ འི་ སེམས་ཅན་ ཕན་ཚུན་ རབ་ཏུ་ ཉམས་པ་ དག་ འཁོར་བ་ ན་ འཁོར་ ཞིང་ འཁྱམ་ ཡང་ བདེ་བ་ མི་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1246">
    <s id="1246:1">དེ་དག་ རྗེས་སུ་ མཐོང་ ནས་ འཕགས་པ་ ཉན་ཐོས་ འདོད་པ་ དག་ གི་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1247">
    <s id="1247:1">དེ་ནས་ གཞན་ ཡང་ རྣལ་འབྱོར་ སྤྱོད་པ་ ནང་ གི་ ཆོས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ ལྟ་ ཞིང་ གནས་པ་ ལ་ འདི་ལྟར་ དགེ་སློང་ འདི་ ནི་ ས་ གཞན་ བཅུ་བདུན་པ་ ལ་ ཞུགས་ ཏེ །_ དེ་ ཁོ་ན་ཉིད་ ལ་ བློ་ ཤིན་ཏུ་ ཞེན་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1247:2">དེ་ ཐོས་ ནས་ ས་བླ འི་ གནོད་སྦྱིན་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་ ནས་ བར་སྣང་ ལ་ རྒྱུ་བ འི་ གནོད་སྦྱིན་ རྣམས་ ལ་ སྦྲན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1248">
    <s id="1248:1">དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ་ རྣམས་ ལ་ སྔ་མ་ བཞིན་ སྦྱར་ ཏེ །_ ཆུང་ དགེ འི་ བར་ དུ་ ཡང་ དེ་བཞིན་ དུ་ སྦྲན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1249">
    <s id="1249:1">འདི་ལྟར་ འཛམ་བུ འི་ གླིང་ ན་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞིག _། གྲང་ མང་གེ་མོ་ ཞིག _། གྲང་ རྡལ་ ག་གེ་མོ་ ཞིག་ ཏུ་ མིང་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ སྐྲ་ དང་ཁ་ སྤུ་ བྲེགས །_ གོས་ ངུར་སྨྲིག་ བགོས་ ནས་ དད་པས་ ཁྱིམ་ ནས་ ཁྱིམ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1250">
    <s id="1250:1">དེ་ བདུད་ ཀྱི་ ཡུལ་ གྱི་ དངོས་པོ་ ནི་ མི་ འདོད །_ ཉོན་མོངས་པ འི་ དངོས་པོ་ རྣམས་ དང་ ཡང་ ལྷན་ཅིག་ གནས་པ ར་ མི་ བྱེད་ ལ །_ འཁོར་བ་ ལས་ ཤིན་ཏུ་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1251">
    <s id="1251:1">དེ་ལྟ ར་ འབད་པ ས་ ཀུན་ དུ་ ཁྱབ་ ནས །_ ས་ གཞན་ བཅུ་བདུན་པ་ ལ་ ཞུགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1252">
    <s id="1252:1">དེ་ ཐོས་ ནས་ ལྷ་ རྣམས་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་ ནས་ བསྟོད་ དེ །_ འདི་ལྟར་ གང་ བདུད་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ནི་ འགྲིབ་ ལ །_ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ འཕེལ་བ་ ནི་ བདག་ཅག་ དག འོ །_།</s>
    <s id="1252:2">དུད་འགྲོ འི་ ལེའུ་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
</text>
