<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཀརྨ་ ཤ་ ཏ་ ཀ །_ བོད་སྐད་ དུ །_ ལས་ བརྒྱ་ ཐམ་པ་པ །</s>
    <s id="1:2">_ བམ་པོ་ དང་པོ །_</s>
    <s id="1:3">ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
    <s id="1:4">གང་ ལས་ འཇིག་རྟེན་ བླ་མ་ བདེ་གཤེགས་ ཐོས་པ འི་ སྒོ་ ནས་ རབ་ སྙན་ བརྟན་པ འི་ གསུང་ ལྡན་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1:5">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ ཕན་པ་ འབའ་ཞིག་ བཞེད་ ཕྱིར་ བཤད་པ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ རང་ཉིད་ ཀྱིས །_ ། ལོག་པ ར་ ལྟ་བ འི་ མུན་ནག་ ཆེན་པོ་ ཐིབས་པོ ར་ འཐོམས་ ཤིང་ འཁྲུགས་པ་ རྣམས་ ལ་ རབ་ གསུངས་པ །_།</s>
    <s id="1:6">དེ་ ཡི་ མིང་ ནི་ལ ས་ རྣམ་ བརྒྱ་པ་ ཞེས་ བྱ་ ཡོངས་སུ་ ཚང་བ་ བདག་ གིས་ བཤད་ ཀྱིས་ ཉོན །_།</s>
    <s id="1:7">སྤྱི་ སྡོམ་ ནི །_</s>
    <s id="1:8">ཁྱི་ མོ་ དང་ ནི་</s>
    <s id="1:9">ཤིང་རྟ་ དང་ །_།</s>
    <s id="1:10">ཀ་ ཙང་ ཀ་ལ་</s>
    <s id="1:11">བྱམས་</s>
    <s id="1:12">མི་ སྡུག _།</s>
    <s id="1:13">བྱ་ དང་</s>
    <s id="1:14">འཕྱེ་བོ་</s>
    <s id="1:15">གང་པོ་ དང་ །_།</s>
    <s id="1:16">བུ་ རྣམས་ དང་ ནི་</s>
    <s id="1:17">བརྒྱ་བྱིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="1:18">སྡོམ་ ནི །_</s>
    <s id="1:19">ཁྱི་ མོ་</s>
    <s id="1:20">མིག་ ཆུང་</s>
    <s id="1:21">རྫོགས་བྱེད་ དང་ །_།</s>
    <s id="1:22">སྒུར་ གཉིས་</s>
    <s id="1:23">འཆར་ཀ་</s>
    <s id="1:24">རྒྱལ་མཚན་ དང་ །_།</s>
    <s id="1:25">བདེ་བྱེད་ མ་ དང་</s>
    <s id="1:26">ནོར་བུ འི་ འོད །_།</s>
    <s id="1:27">སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་</s>
    <s id="1:28">ང་ བྱིན་ དང་ །_།</s>
    <s id="1:29">འདུས་ མོ་ དང་ ནི་</s>
    <s id="1:30">ཚེམ་བུ་ མཁན །_།</s>
    <s id="1:31">ཁྱི་ མོ་ ཞེས་ བྱ་ [2a]  བ་ ནི །_</s>
    <s id="1:32">གླེང་ གཞི་ མཉན་ དུ་ཡོད་པ་ ན་ བཞུགས་ ཏེ</s>
    <s id="1:33">དེ འི་ ཚེ་ མཉན་ དུ་ཡོད་པ་ ན །_ ཁྱིམ་བདག་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ ཡངས་ ཤིང་ རྒྱ་ཆེ་བ །_ རྣམ་ཐོས་ ཀྱི་ བུ འི་ ནོར་ དང་ ལྡན་པ །</s>
    <s id="1:34">_</s>
    <s id="1:35">རྣམ་ཐོས་ ཀྱི་ བུ འི་ ནོར་ དང་ འགྲན་ པ་ ཞིག་ གནས་ ཏེ མུ་སྟེགས་ ཅན་ ལ་ དག འོ །_།</s>
    <s id="1:36">དེ་ནས་ དེས་ ཐབས་ ཟླ ར་ བབ་པ་ ལས་ ཆུང་མ་ བླངས་ ནས །_ དེ་དེ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ རྩེ་ ཞིང་ དགའ་ ལ་ དགའ་མགུ ར་ སྤྱོད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:37">དེ་ རྩེ་ ཞིང་ དགའ་ ལ་ དགའ་མགུ ར་ སྤྱོད་པ་ ལས་ ཕྱིས་ དེ འི་ ཆུང་མ་ ལ་ བུ་ ཆགས་ ནས་</s>
    <s id="1:38">དེ་ ཟླ་བ་ དགུ འམ་ བཅུ་ ལོན་པ་ དང་ །_ ཁྱེའུ་ གཟུགས་བཟང་ ཞིང་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ །_ མདོག་ བཟང་བ་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཅན །_ མགོ་བོ་ གདུགས་ ལྟར་ འདུག་པ་ ལག་པ་ རིང་བ །_ དཔྲལ་བ འི་ དབྱེ ས་ ཆེ་བ །_ སྣ་ མཐོ་བ་ སྣ་ ལེགས་པ་ སྨིན་མ་ སྟུག་པ་ ཞིག་ བཙས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:39">དེ་ནས་ དེ འི་ བཙས་ སྟོན་ རྒྱས་པ ར་ བྱས་ ནས །_ རིགས་ དང་ འཐུན་ པར་ མིང་ བཏགས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:40">འོ་མ་ དང་ ཞོ་ དང་ མར་ དང་ ཞུན་མ ར་ དང་ མར་ གྱི་ ཉིང་ གུས་ བསྐྱེད་ བསྲིངས་ ཏེ་ མཚོ འི་ ནང་ གི་ པདྨ་ བཞིན་ དུ་ སྐྱེ་ དྲག་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:41">དེ་ནས་ དེ་ གང་ གི་ ཚེ་འགྲོ་ ནུས་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ དེ་ རྩེ ར་ གཞུག་པ འི་ ཕྱིར་ ཕས །_ ཁྱི་གུ་ མོ་ ཞིག་ ཁྱིམ་ དུ་ བཞག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:42">ཁྱི་གུ་ མོ་ དེ་ཡང་ གང་ གི་ ཚེ །_ གཞན་ མུ་སྟེགས་པ་ དག་ མཐོང་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ནི་ རྒྱུག་ སྟེ་ ཟ་བ ར་ བྱེད་ ལ་ གོས་ རྣམས་ ཀྱང་ འདྲལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:43">དེ་སྟེ་ དགེ་སློང་ དག་ མཐོང་ ན་ ནི་ དྲུང་ དུ་ འཇར་ ཞིང་ ལྕེ ས་ རྐང་པ་ ལ་ བལྡགས་ ཏེ །_ མཇུག་ མ་ དྲིལ་ ནས་ གཡས་ཕྱོགས་ སུ་ སྐོར་བ་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:44">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བགྲོད་པ་ གཅིག་པུ འི་ ལམ་ སྟོན་པ །_ རྣམ་པ་ གཉིས་ ཀྱི་ ཤེས་བྱ་ དང་ །_ ཡེ་ཤེས་ ལ་ མངའ་ བརྙེས་པ །_ མ་ འདྲེས་པ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ གསུམ་ ལ་ མཁས་པ་</s>
    <s id="1:45">མི་ འཇིགས་པ་ བཞི ས་ མི་ [2b]  འཇིགས་པ་ འགྲོ་བ་ ལྔ ར་ འགྲོ་བ་ ལས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ །_ སྐྱེ་མཆེད་ དྲུག་ ལ་ མཁས་པ །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ བདུན་ ལ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ །_ རྣམ་པར་ ཐར་པ་ བརྒྱད་ ལ་ བསམ་གཏན་པ །_ མཐར་གྱིས་ གནས་པ འི་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ དགུ་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ །_ སྟོབས་ བཅུ འི་ སྟོབས་ དང་ ལྡན་ པ །_</s>
    <s id="1:46">ཡང་དག་པ འི་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ ཆེན་པོ་ སྒྲོགས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ཉིད་ ཀྱིས་ ཉིན་ དུས་གསུམ་ མཚན་ དུས་གསུམ་ སྟེ །_ ཉིན་མཚན་ དུས་ དྲུག་ ཏུ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱན་ གྱིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ གཟིགས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:47">སུ་ ནི་ རྒུད་</s>
    <s id="1:48">སུ་ ནི་ དར་</s>
    <s id="1:49">སུ་ ནི་ ཕོངས་ ཤིང་ འདུག _།</s>
    <s id="1:50">སུ་ ནི་ ཉམ་ང་ བར་ གྱུར་</s>
    <s id="1:51">སུ་ ནི་ གནོད་པ་ དང་ ལྡན །_</s>
    <s id="1:52">སུ་ ནི་ ཕོངས་པ་ དང་ ཉམ་ང་བ་ དང་ གནོད་པ་ དང་ ལྡན་</s>
    <s id="1:53">སུ་ ནི་ ངན་སོང་ དུ་ གཞོལ་</s>
    <s id="1:54">སུ་ ནི་ ངན་སོང་ དུ་ འབབ་</s>
    <s id="1:55">སུ་ ནི་ ངན་སོང་ དུ་ བབ་</s>
    <s id="1:56">སུ་ ནི་ ངས་ ངན་སོང་ ནས་ ཕྱུང་ སྟེ མཐོ་རིས་ དང་ ཐར་པ་ དང་ འབྲས་བུ་ ལ་ གཞག་ པར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:57">སུ་ ནི་ ཉེས་པ ར་ སྤྱོད་པ འི་ འདམ་ དུ་ བྱིང་བ་ ལས་ ལག་པ་ ནས་ དྲང་བ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:58">སུ་ ནི་ འཕགས་ པ འི་ ནོར་ བདུན་ མེད་པ་ ལས་ འཕགས་པ འི་ ནོར་ བདུན་ གྱི་ དབང་ཕྱུག་ ལ་ དབང་ བྱེད་ དུ་ གཞུག་པ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:59">སུ་ ནི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ མ་ བསྐྱེད་པ་ ལས་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:60">སུ་ ནི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ བསྐྱེད་ ཟིན་པ་ ལས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:61">སུ་ ནི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་ ཟིན་པ་ ལས་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ མཚོན་ གྱིས་ བརྟོལ་བ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:62">སུ་ ལ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ བྱུང་བ ས་ བརྒྱན་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ འབྲས་བུ་ དང་ བཅས་པ ར་ བྱ་ སྙམ་ དུ་ ཡེ་ཤེས་ གཟིགས་པ་ འཇུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:63">རྒྱ་མཚོ་ ཆུ་སྲིན་ རྣམས་ ཀྱི་ གནས །_། དུས་རླབས་ ཡོལ་བ ར་ འགྱུར་ ཡང་སྲིད །_།</s>
    <s id="1:64">གདུལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ སྲས་ རྣམས་ ལ །_། སངས་རྒྱས་ དུས་ ལས་ ཡོལ་བ་ མེད །_།</s>
    <s id="1:65">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ ཉིན་ དུས་གསུམ་ མཚན་ དུས་གསུམ་ སྟེ །_ ཉིན་མཚན་ དུས་ དྲུག་ ཏུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱན་ གྱིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ གཟིགས་པ་</s>
    <s id="1:66">དེ་བཞིན་ དུ །_ ཉན་ཐོས་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཉིན་ དུས་གསུམ་ མཚན་ དུས་གསུམ་ སྟེ །_ ཉིན་མཚན་ དུས་ དྲུག་ ཏུ་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ མིག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་ དེ །_</s>
    <s id="1:67">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ མིག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ བལྟས་ ན །_ ཁྱིམ་བདག་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ གདུལ་བ འི་ དུས་ ལ་ བབ་པ ར་ མཐོང་ ནས །_</s>
    <s id="1:68">སྔ་དྲོ་ ཤམ་ཐབས་ དང་ ཆོས་གོས་ བགོས་ ཏེ །_ ལྷུང་བཟེད་ ཐོགས་ ནས་ མཉན་ དུ་ཡོད་ པར་ བསོད་སྙོམས་ ལ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:69">[3a]  དེ་ མཐར་གྱིས་ བསོད་སྙོམས་ རྒྱུ་བ་ ལས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཁྱིམ་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="1:70">ཁྱི་ མོ་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཐག་ རིང་པོ་ ཞིག་ ནས་ མཐོང་ ངོ་ །_། མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ ཤིན་ཏུ་ རིངས་པ ར་ ལངས་ ཏེ །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ག་ ལ་བ་ དེར་ སོང་ ནས །_ ཇི་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ གཞན་དག་ གི་ ཐད་ དུ་ འགྲོ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ །_</s>
    <s id="1:71">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ ཐད་ དུ་ སོང་ ནས །_</s>
    <s id="1:72">ཆེས་ གུས་པ ར་ ལྕེ ས་ རྐང་པ་ ལ་ བལྡགས་ ཏེ །_ མཇུག་མ་ དྲིལ་ ནས་ ལན་ གསུམ་ སྐོར་བ་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:73">དེ་ཡང་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ མཐོང་ ངོ་ །_། མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ བསམས་པ །_</s>
    <s id="1:74">མ་ལ་ འདི་ལྟར །_ ཁྱི་ མོ་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ འི་ ལུས་ཅན་ འདི་ ཡང་</s>
    <s id="1:75">འདི་ ལ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ བཀུར་སྟི་ བྱེད་པ ར་ སེམས་པ་ ལས་ ན །_ དགེ་སློང་ འདི་ ནི་ བདག་ཉིད་ ཆེན་པོ་ ཞིག་ ཡིན་ གོར་མ་ཆག་ སྙམ་ དུ་ བསམས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:76">མ་ལ་ བདག་ གིས་ ཀྱང་ དགེ་སློང་ འདི་ སྤྱན་ དྲངས་ ལ་ བཤོས་ གསོལ་ ལོ་</s>
    <s id="1:77">སྙམ་ དུ་ བསམས་ ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ག་ ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ རྐང་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:78">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ འོ་ན་ འདི་ཉིད་ དུ་ བཤོས་ གསོལ་ དུ་ ཅི་ གནང་ ཞེས་ བྱས་ ནས །_</s>
    <s id="1:79">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ ལ་ ཅང་ མི་ ཟེར་བ ས་ གནང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:80">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཅང་ མི་ ཟེར་བ ས་ གནང་ བར་ རིག་ ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ སྟན་ བཤམས་ ཏེ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:81">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ གདན་ བཤམས་པ་ ལ་ བཞུགས་ སུ་ གསོལ །_</s>
    <s id="1:82">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ སྟན་ བཤམས་པ་ ལ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:83">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ བདེ་བ ར་ འདུག་པ ར་ རིག་ ནས །_ རང་ གི་ ལག་ནས་ བཟའ་བ་ དང་ བཅའ་བ་ གཙང་མ་ བཟང་པོ་ མང་པོ ས་ ཚིམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ ཅི་ འདོད་པ་ བསྟབས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:84">རང་ གི་ ལག་ནས་ བཟའ་བ་ དང་ བཅའ་བ་ གཙང་མ་ བཟང་པོ་ མང་པོ་ རྣམ་ གྲངས་ དུ་མ ས་ ཚིམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ ཅི་ འདོད་པ་ བསྟབས་པ འི་ འོག་ ཏུ་ སྡེར་ ནི་ གྱུ །_ ལྷུང་བཟེད་ ནི་ བཀྲུས་པ ར་ རིག་ ནས །_ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ མདུན་ དུ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:85">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ འི་ བསམ་པ་ དང་ །_ བག་ ལ་ ཉལ་ དང་ ཁམས་ དང་ རང་བཞིན་ རྟོགས་ ནས་ དེ་ དང་ འཐུན་པ འི་ ཆོས་ བསྟན་ ཏེ</s>
    <s id="1:86">དེ་ ཐོས་ ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ ས་ འཇིག་ཚོགས་ ལ་ ལྟ་བ འི་ རི འི་ རྩེ་མོ་ མཐོན་པོ་ ཉི་ཤུ་ [3b]  ཡེ་ཤེས་ རྡོ་རྗེ ས་ བཅོམ་ ནས་ རྒྱུན་ དུ་ ཞུགས་པ འི་ འབྲས་བུ་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་ ཏེ</s>
    <s id="1:87">དེས་ བདེན་པ་ མཐོང་ ནས་ སྐྱབས་ སུ་ འགྲོ་བ་ དང་ བསླབ་པ འི་ གཞི་ རྣམས་ བླངས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:88">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ ཆོས་ ཀྱི་ གཏམ་ གྱིས་ ཡང་དག་ པར་ བསྟན །_ ཡང་དག་ པར་ འཛིན་ དུ་ བཅུག _།_ ཡང་དག་ པར་ གཟེངས་བསྟོད །_ ཡང་དག་པ་ དགའ་བ ར་ བྱས་ ནས་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:89">ཁྱིམ་བདག་ དེ་ཡང་ བདེན་པ་ མཐོང་བ ར་ གྱུར་ ནས །_ སྦྱིན་པ་ དག་ སྦྱིན་ ཞིང་ བསོད་ནམས་ དག་བྱེད་ དོ །_། དེ འི་ ཁྱིམ་ དེ་ སློང་བ འི་ སྐྱེ་བོ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཆུ་དོང་ དང་ འདྲ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:90">ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཀྱང་ །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ ཁྱིམ་ གྱི་ ནང་ དུ་ བཤོས་ གསོལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:91">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ དང་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཁྱི་ མོ་ དེ་ ལ་ཁ་ ཟས་ བྱིན་ ནས་ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ མདུན་ དུ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:92">ཁྱི་ མོ་ དེ་ཡང་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ མདུན་ དུ་ འདུག་ ནས་ ཆོས་ ཉན་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:93">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ བསམས་པ་ བདག་ གིས་ ལེགས་པ་ འདི་ ལྟ་བུ་ རྟོགས་པ་ ཅི་ཡང་ རུང་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ཁྱི་ མོ་ འདི འི་ མཐུ་ ལས་ བྱུང་བ་ ཡིན་ ནོ །_། སྙམ་ དུ་ རིག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:94">རིག་ ནས་ ཀྱང་ དེ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ སྐྱོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:95">དེ་ནས་ ཕྱི་ ཞིག་ ན་ ཁྱི་ མོ་ དེ་ ནད་ ཀྱིས་ ཐེབས་ ནས །_ ཤཱ་རི འི་ བུས་ དེ་ ལ་ སྨྲས་ པ །_</s>
    <s id="1:96">བུ་ འདི་ལྟར་ འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ནི་ མི་རྟག་པ འོ །_།</s>
    <s id="1:97">འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྡུག་བསྔལ་བ འོ །_།</s>
    <s id="1:98">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བདག་མེད་པ འོ །_།</s>
    <s id="1:99">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ནི་ ཞི་བ འོ །_།</s>
    <s id="1:100">ང་ ལ་ སེམས་ དགའ་བ ར་ གྱིས་ ཤིག་ དང་ །_ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ དང་ འབྲལ་བ ར་ འགྱུར་ ཡང་སྲིད་ དོ་</s>
    <s id="1:101">ཞེས་ སྨྲས་ ནས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:102">དེ་ སོང་ ནས་ རིང་པོ་ མ་ ལོན་པར་ ཁྱི་ མོ་ དེ་ཡང་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ སེམས་ དགའ་བ ར་ གྱུར་ ནས་ ཤི འོ །_།</s>
    <s id="1:103">དེ་ ཤི་འཕོས་ ཏེ་ འདས་ ནས་ ཁྱིམ་ དེ་ཉིད་ དུ་ ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཆུང་མ་ ཆེན་མ འི་ མངལ་ དུ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:104">དེ་ ཤི་བ འི་ ཚེ་ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ སླར་ ཁྱིམ་ དེར་ འོངས་ ནས །_ ཁྱིམ་བདག་ གིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ བསྙད་ དེ །_</s>
    <s id="1:105">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཁྱི་ མོ་ དེ་ གུམ་ ལགས་སོ་ ཞེས་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:106">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:107">ཁྱི་ མོ་ དེ འི་ རོ་ དེ་ ཕྱོགས་ དབེན་པ་ ཞིག་ ཏུ་ ཞོག་ ཤིག་ དང་ །_ རུས་པ་ དེ་དག་ ཕྱིས་ དེ་ཉིད་ ལ་ ཕན་ འདོགས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
    <s id="1:108">[4a]  ཁྱིམ་བདག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཇི་སྐད་ བཀའ་ སྩལ་པ་ བཞིན་ དུ་ བགྱི འོ་ ཞེས་ སྨྲས་ ནས །_ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཁྱི་རོ་ དེ་ གང་ དུ་ སུ ས་ ཀྱང་ མི་ མཐོང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཕྱོགས་ ཤིག་ ཏུ་ བཞག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:109">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ གི་ ཆུང་མ་ དེ་ ཟླ་བ་ དགུ འམ་ བཅུ་ ལོན་པ་ དང་ བུ་ བྱུང་ སྟེ །_ བུ་མོ་ གཟུགས་བཟང་ ཞིང་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ་ མདོག་ བཟང་བ་ གསེར་ གྱི་ ཁ་དོག་ ཅན་ མགོ་བོ་ གདུགས་ ལྟར་ འདུག་པ །_ ལག་པ་ རིང་བ་ དཔྲལ་བ འི་ དབྱེ ས་ ཆེ་བ་ སྣ་ མཐོ་བ་ སྣ་ ལེགས་པ་ སྨིན་མ་ སྟུག་པ་ ཞིག་ བཙས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:110">དེ་ནས་ དེ འི་ བཙས་ སྟོན་ ཡང་ རྒྱས་པ ར་ བྱས་ ནས །_ རིགས་ དང་ འཐུན་པ འི་ མིང་ བཏགས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:111">འོ་མ་ དང་ མར་ དང་ ཞོ་ དང་ ཞུན་མ ར་ དང་ མར་ གྱི་ ཉིང་ གུས་ བསྐྱེད་ བསྲིངས་ ཏེ །_ མཚོ འི་ ནང་ གི་ པད་མ་ བཞིན་ དུ་ སྐྱེ་ དྲག་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:112">དེ་ནས་ དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆེན་ མོ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:113">བུ་ འདུག་ ལ་ ཆོས་ ཉོན་ ཅིག་ ཅེས་ བྱས་ ན །_ དེ་ བྱད་གཟུགས་ དང་ ལང་ཚོ འི་ རྒྱགས་པ ས་ དྲེགས་ ནས་ ཕན་ཚུན་ དུ་ གཡེངས་ ཏེ་ ཆོས་ ཉན་ དུ་ མི་ བཏུབ་བོ །_།</s>
    <s id="1:114">དེ་ནས་ ཕྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ དེ་ ཤེད་ བྱེ་ བར་ རིག་ ནས</s>
    <s id="1:115">ཁྱི་ མོ འི་ རུས་བུ་ དེ་དེ་ ཉིད་ ཀྱི་ མདུན་ དུ་ བཞག་ སྟེ །_ ཅི་ ནས་ ཀྱང་ བུ་མོ་ དེས་ ཚེ་རབས་ དྲན་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ་ བུར་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ ནས །_ ཚེ་རབས་ དྲན་ མ་ ཐག་ ཏུ་ བུ་མོ་ དེ་ ཤས་ ཆེ ར་ སྐྱོ་བ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:116">དེ་ སྐྱོ་བ་ སྐྱེས་ ནས་ བསམས་པ །_ འཕགས་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ནི །_ བདག་ ལ་ དཀའ་བ་ བྱེད་ བྱེད་པ་ ཡིན་པ་ ལྟ་ ཞིག་ སྟེ །_</s>
    <s id="1:117">འདི་ ལས་ བརྟེན་ ནས །_ བདག་ གིས་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སྤངས་ སོ་ སྙམ་ དུ་ རིག་ ནས །_</s>
    <s id="1:118">དགའ་བ་ སྐྱེས་ ཏེ་ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ མདུན་ དུ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:119">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ དེ འི་ བསམ་པ་ དང་ བག་ ལ་ ཉལ་ དང་ །_</s>
    <s id="1:120">ཁམས་ དང་ རང་བཞིན་ རྟོགས་ ནས་ དེ་ དང་ འཐུན་པ འི་ ཆོས་ བསྟན་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:121">དེ་ ཐོས་ ནས་ བུ་མོ་ དེས་ སྟན་ དེ་ ཁོ་ན་ ལ་ འདུག་ བཞིན་ དུ་ འཇིག་ཚོགས་ ལ་ ལྟ་བ འི་ རི འི་ རྩེ་མོ་ མཐོན་པོ་ ཉི་ཤུ་ ཡེ་ཤེས་ རྡོ་རྗེ ས་ བཅོམ་ ནས །_ རྒྱུན་ དུ་ ཞུགས་པ འི་ འབྲས་བུ་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:122">དེས་ བདེན་པ་ མཐོང་ ནས་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ་ བླ་གོས་ ཕྲག་པ་ གཅིག་ ཏུ་ གཟར་ ནས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ག་ ལ་བ་ དེ་ ལོགས་ སུ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་ [4b]  བ་ བཏུད་ ནས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:123">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ བདག་ ལེགས་པ ར་ གསུངས་པ འི་ ཆོས་ འདུལ་བ་ ལ་ རབ་ཏུ་ འབྱུང་བ་ དང་ བསྙེན་པ ར་ རྫོགས་ ཤིང་</s>
    <s id="1:124">དགེ་སློང་ མ འི་ དངོས་པོ་ འཐོབ་ ཏུ་ རུང་ ན་ བདག་ ཀྱང་ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཐད་ དུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་པ ར་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
    <s id="1:125">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ དེ འི་ ཕ་མ་ ལ་ དད་པ་ སྨྲས་ ནས །_ སྐྱེ་དགུ འི་ བདག་མོ་ ཆེན་ མོ་ལ་ གཏད་ དེ་ སྐྱེ་དགུ འི་ བདག་མོ་ ཆེན་ མོས་ དེ་ རབ་ཏུ་ ཕྱུང་ ནས་ བསྙེན་པ ར་ རྫོགས་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ དེ་ ལ་ལུང་ ཡང་ ཕོག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:126">དེས་ ཀྱང་ བརྩོན་པ་ དང་ བསྒྲུབ་པ་ དང་ འབད་པ ས་ ཉོན་ མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ནས །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:127">དེ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཁམས་ གསུམ་པ འི་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ ར་ གྱུར་ ནས །_ གསེར་ དང་ བོང་ རྡོ ར་ མཉམ་པ་ ནམ་མཁའ་ དང་ ལག་མཐིལ་ དུ་ འདྲ་བ འི་ སེམས་ དང་</s>
    <s id="1:128">ལྡན་པ་</s>
    <s id="1:129">ཙན་དན་ སྦངས་པ་ ལྟ་བུ ར་ བསིལ་བ ར་ གྱུར་པ་</s>
    <s id="1:130">རིག་པས་ མ་རིག་པ འི་ སྒོ་ང འི་ སྦུབས་ བཅོམ་པ་</s>
    <s id="1:131">རིག་པ་ དང་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དང་ །_ སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ ཐོབ་པ་</s>
    <s id="1:132">སྲིད་པ འི་ རྙེད་པ་ དང་ ཆགས་པ་ དང་ བཀུར་སྟི་ ལ་ རྒྱབ་ ཀྱིས་</s>
    <s id="1:133">ཕྱོགས་པ་ དབང་པོ་ དང་ ཉེ་དབང་ དང་ བཅས་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཆོད་ ཅིང་ རྗེད་པ་ དང་ །_ གུས་པ ར་ སྨྲ་བ འི་ གནས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:134">དེ་ དགྲ་བཅོམ་ པར་ གྱུར་ ནས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ སྔོན་ གྱི་ དྲིན་ དྲན་ ཏེ །_ ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ ཐད་ དུ་ འགྲོ་ ཞིང་ རྐང་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ནས །_</s>
    <s id="1:135">འདི་སྐད་ དུ་ འཕགས་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལས་ བརྟེན་ ཏེ་ བདག་ གིས་ དུད་འགྲོ འི་ སྐྱེ་གནས་ སྤངས་ ནས །_ ཡོན་ཏན་ འདི་ ལྟ་བུ་ དག་ ཀྱང་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་པ ས་ ན །_</s>
    <s id="1:136">འཕགས་པ་ ནི་ བདག་ ལ་ དཀའ་བ་ མཛད་ མཛད་པ་ ལགས་སོ་ ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
    <s id="1:137">དེ་ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ ཟེར་བ་ དགེ་སློང་ མང་པོ ས་ ཐོས་ ནས་ ཐོས་ མ་ ཐག་ ཏུ་ དེ་དག་ གིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ དྲིས་པ །_</s>
    <s id="1:138">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ དགེ་སློང་ མ་ འདི ས་ ཅི་ ལས་ བསམས་ ཏེ དེ་ཡང་ དང་ ཡང་ དུ་ དེ་སྐད་ མཆི །_</s>
    <s id="1:139">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:140">ཁྱེད་ ཀྱིས་ ཁྱིམ་བདག་ འདི འི་ ཁྱིམ་ ན་ ཁྱི་ མོ་ ཞིག་ འདུག་པ་ མཐོང་ ངམ །_</s>
    <s id="1:141">དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:142">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:143">དེ་ ཁོ་ན ས་ བདག་ ལ་ དགའ་བ འི་ སེམས་བསྐྱེད་ ནས་ ཤི་ སྟེ་ འདས་པ་ དང་ །_ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ཁྱིམ་ [5a]  དུ་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:144">དེས་ སྔོན་ གྱི་ ཚེ་རབས་ རྗེས་སུ་ དྲན་ ནས །_ སྔོན་ གྱི་ དྲིན་ གཟོ་བ འི་ ཕྱིར་ བདག་ ལ་ དེ་སྐད་ ཅེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
    <s id="1:145">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ དགེ་སློང་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཞུས་པ །_ བཙུན་པ་ དགེ་སློང་ མ་ འདི ས་ ལས་ ཅི་ བགྱིས་ ན །_ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ སྔོན་ ཁྱི ར་ སྐྱེས་ ལགས །_</s>
    <s id="1:146">ལས་ ཅི་ བགྱིས་ ན་ དེ་ནས་ ཤི་འཕོས་ ཏེ་ མིར་ སྐྱེས་ ནས །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉེས་པ ར་ བགྱིས་ ཏེ་ མི་ མཉེས་པ ར་ མ་ བགྱིས་ ལ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བགྱིས་ ལགས །_</s>
    <s id="1:147">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="1:148">དགེ་སློང་ དག་ འདས་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ ཤས་ ཀྱང་ ཡོད་ ལ་ད་ ལྟར་ བྱུང་བ འི་ ལས་ ཀྱི་ ཤས་ ཀྱང་ ཡོད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:149">བཙུན་པ་ འདས་པ འི་ ལས་ ཅི་ བགྱིས་ ལགས །_</s>
    <s id="1:150">དགེ་སློང་ དག་ སྔོན་བྱུང་བ་ འདས་པ འི་ དུས་ ན །_ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་ འདི་ཉིད་ ལ་ སྐྱེ་དགུ འི་ ཚེ་ལོ་ ཉི་ཁྲི་ ཐུབ་པ་ ན །_</s>
    <s id="1:151">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིག་པ་ དང་ ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ་ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ་ སྐྱེས་བུ་ འདུལ་བ་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ བླ་ ན་ མེད་པ་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_</s>
    <s id="1:152">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་ འདས་ འོད་སྲུང་ ཞེས་ བྱ་བ་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ བྱུང་ སྟེ དེ འི་ ཚེ་ གྲོང་ཁྱེར་ བཱ་རཱ་ཎ་སཱི་ ན་ ཁྱིམ་བདག་ ཅིག་ གནས་པ་ ལས་</s>
    <s id="1:153">ཕྱིས་ དེ་ ལ་ བུ་མོ་ གཟུགས་བཟང་ ཞིང་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ་ ཞིག་ བཙས་ ནས །_</s>
    <s id="1:154">གང་ གི་ ཚེ་ དེ་ ཆེན་ མོ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ དེས་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གི་ བསྟན་པ་ ལ་ དད་པ་ རྙེད་ ནས་ ཕ་མ་ ལ་ གསོལ་ ཏེ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:155">རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ སྡེ་སྣོད་ གསུམ་ བསླབས་ ཏེ །_ དེ་ རིག་པ་ དང་ གྲོལ་བ འི་ སྤོབས་པ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཆོས་ སྨྲ་བ །_</s>
    <s id="1:156">གོས་ དང་ ཟས་ དང་ མལ་ཆ་ དང་ །_ སྟན་ དང་ ནད་གསོ ས་ དང་ སྨན་ཟོང་ རྣམས་ རྙེད་པ ར་ གྱུར་ ནས་ དེས་ བསམས་པ་ མ་ལ་ བདག་ གིས་ རྙེད་པ་ དང་ བཀུར་སྟི འི་ སྒོ་ ནས །_</s>
    <s id="1:157">རྙེད་པ ར་ བྱ་བ་ རྙེད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེས །_ བདག་ གིས་ ཚངས་པ་ མཚུངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ རྣམས་ ལ་ ཕན་ གདགས་པ ར་ བྱ་ གོར་མ་ཆག་</s>
    <s id="1:158">སྙམ་ དུ་ བསམས་ ནས །_</s>
    <s id="1:159">ཆོས་བཞིན་ དུ་ གཉི་ག འི་ དགེ་འདུན་ གྱི་ ཞལ་ཏ་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:160">དེ་ནས་ ཕྱིས་ དེ་ ལ་ བྲེལ་བ་ ཞིག་ བྱུང་ སྟེ །_ དེས་ [5b]  སློབ་པ་ དང་ མི་སློབ་པ འི་ དགེ་སློང་ མ་ མང་པོ་ ཞིག་ ལ་ གསོལ་བ་ བཏབ་ ན །_</s>
    <s id="1:161">དེ་དག་ ན་རེ་ བདག་ཅག་ གི་ དགེ་བ འི་ ཕྱོགས་ བཏང་ སྟེ །_ ཁྱོད་ ཀྱི་ དོན་ བསྒྲུབ་ མི་ ནུས་ སོ་ ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
    <s id="1:162">དེ་ནས་ དེ་ ཐོས་པ འི་ མོད་ ལ་ དགེ་སློང་ མ་ དེ་ ཤིན་ཏུ་ ཁྲོ་བ འི་ ཀུན་ ནས་ དཀྲིས་པ་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:163">དེ་ ཁྲོས་ ནས་ _དགེ་སློང་ མ་ དེ་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:164">ང་ ནི་ ཁྱི་ མོ་ དང་ འདྲ་བ་ ཁྱེད་ དགང་བ་ དང་ གསོ་བ་ འབའ་ཞིག་ བྱེད་ ན་ ཁྱེད་ ནི་ སྐད་ཅིག་ ཙམ་ བདག་ གི་ དོན་ བྱེད་ དུ་ ཡང་ མི་ བཏུབ་ བམ་ ཞེས་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:165">དེ་ནས་ དགེ་སློང་ མ་ དེ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བསམས་པ །_ ཉོན་མོངས་ མ་ འདི་ ནི་ དམས་ ཤིང་ ཉམས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_ འཁོར་བ་ ན་ འཁོར་ ཞིང་ སྡུག་བསྔལ་ ཆེན་པོ་ རྙེད་ ན་ མི་ རུང་ ངོ་</s>
    <s id="1:166">སྙམ་ དུ་ བསམས་ ནས །_ འདི འི་ ར་མདའ་ བྱ་ དགོས་ སོ་ སྙམ་ སྟེ་ དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ངེད་ སུ་ ཡིན་པ་ དང་ །_ ཁྱོད་ བདག་ སུ་ ཡིན་པ་ ཤེས་ སམ་ དེས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:167">ངས་ ཤེས་ ཏེ་ ཁྱེད་ ཀྱང་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ཡིན་ ལ་ ང་ ཡང་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="1:168">དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:169">ཆེ་ ཞེའུ་ བུ་ ཅག་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ ར་ འདྲ་ མོད་ ཀྱི །_ ཁྱོད་ ནི་ བཅིང་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བཅིངས་པ འི་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཡིན་ ལ་ ངེད་ ནི་ བྱ་བ་ བྱས་པ་ ཡིན་ གྱིས་</s>
    <s id="1:170">ཉེས་པ་ ལ་ཉེ ས་ སོ་ ཞེས་ བཤགས་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1:171">ཁྱོད་ འཁོར་བ་ ན་ འཁོར་ ཞིང་ སྡུག་བསྔལ་ ཆེན་པོ་ རྙེད་ ཏ་ རེ །_</s>
    <s id="1:172">དེ་སྐད་ ཐོས་པ འི་ མོད་ ལ་ དགེ་སློང་ མ་ དེ་ འགྱོད་པ་ ཆེན་པོ་ སྐྱེས་ ཏེ འགྱོད་པ་ ཆེན་པོ་ སྐྱེས་ ནས །_ ལྷག་པ ར་ ཡང་ ཆོས་བཞིན་ དུ་ གཉི་ག འི་ དགེ་འདུན་ གྱི་ ཞལ་ཏ་ བྱས་ ཏེ་ ཚེ་ གཅིག་ ཏུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་ ནས །_</s>
    <s id="1:173">འཆི་ཀ ར་ སྨོན་ལམ་ བཏབ་པ །_ ཀྱེ་མ་ བདག་ ཀྱང་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ ཚེ་ གཅིག་ ཏུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་ དེ །_ ཆོས་བཞིན་ དུ་ ཞལ་ཏ་ བྱས་པ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ འདི ས་ ནི་</s>
    <s id="1:174">བདག་ གང་དང་གང་ དུ་ སྐྱེ་བ་ དེ་ དང་ དེར་ ཅི་ ནས་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="1:175">གཟུགས་ བཟང་ ཞིང་ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
    <s id="1:176">ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གིས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཁྱེའུ་ བླ་མ་ ལུང་བསྟན་པ་ གང་ཡིན་ པ འི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ བདག་ གིས་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག _། མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།_</s>
    <s id="1:177">[6a]  དེ་ ཁོ་ན འི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
    <s id="1:178">བདག་ ཁྲོས་ ནས་ ཚངས་པ་ མཚུངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ རྣམས་ ལ་ ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་པ་ གང་ཡིན་པ འི་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ འི་ སྐལ་ བ་ ཅན་ དུ་ བདག་ མ་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:179">དགེ་སློང་ དག་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས་ དེ འི་ ཚེ་ དགེ་སློང་ མར་ གྱུར་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི་ དགེ་སློང་ མ་ འདི་ཉིད་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:180">དེས་ དེར་ ཚངས་པ་ མཚུངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ དེ་དག་ ལ་ ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་པ འི་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ནི་ ཚེ་རབས་ ལྔ་ བརྒྱ ར་ ཁྱི ར་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:181">དེས་ དེར་ འཆི་ཀ ར་ སྨོན་ལམ་ བཏབ་ སྟེ །_</s>
    <s id="1:182">བདག་ གང་དང་གང་ དུ་ སྐྱེ་བ་ དེ་ དང་ དེར་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེ་བ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
    <s id="1:183">ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གིས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཁྱེའུ་ བླ་མ་ ལུང་བསྟན་པ་ གང་ཡིན་ པ འི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་ འདས་ དེ་ བདག་ གིས་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག _། མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
    <s id="1:184">དེ་ ཁོ་ན འི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་</s>
    <s id="1:185">བྱས་པ འི་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ནི །_ འདི་ ད་ལྟ ར་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེས་ ཏེ</s>
    <s id="1:186">དགེ་སློང་ དག་ ང་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ དང་ ཤིན་ཏུ་ མཉམ་པ་ དང་ ཤུགས་ མཉམ་པ་ དང་ མཛད་པ་ མཉམ་པ་ དང་ ཐབས་ མཉམ་པ་ བརྙེས་པ ར་ གྱུར་ ནས །_</s>
    <s id="1:187">འདི ས་ ང་ མཉེས་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ མི་ མཉེས་པ ར་ མ་ བྱས་ ལ་ ང་ཉིད་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་པ་</s>
    <s id="1:188">འདི་ ནི་ འདི ས་ འདས་པ འི་ ལས་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="1:189">ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ ལས་ ཅི་ཞིག་ བྱས་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="1:190">དེ་ ཁྱི ར་ སྐྱེས་ ནས་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ སེམས་ དགའ་བ ར་ གྱུར་པ་</s>
    <s id="1:191">དེས་ ནི་ མི འི་ ནང་ དུ་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:192">འདི་ ནི་ ད་ལྟ ར་ བྱུང་བ འི་ ལས་ ཡིན་ ནོ །།_།།</s>
    <s id="1:193">མིག་ ཆུང་ ཞེས་ བྱ་བ་ ནི །_</s>
    <s id="1:194">གླེང་ གཞི་ མཉན་ དུ་ཡོད་པ་ ན་ བཞུགས་ ཏེ །_ དེ འི་ ཚེ་ མཉན་ དུ་ཡོད་པ་ ན་ ཁྱིམ་བདག་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ ཡངས་ ཤིང་ རྒྱ་ཆེ་བ་</s>
    <s id="1:195">རྣམ་ཐོས་ ཀྱི་ བུ འི་ ནོར་ དང་ [6b]  ལྡན་པ །_ རྣམ་ཐོས་ ཀྱི་ བུ འི་ ནོར་ དང་ འགྲན་པ་ ཞིག་ གནས་པ་ དེས །_</s>
    <s id="1:196">ཐབས་ ཟླ ར་ བབ་པ་ ལས་ ཆུང་མ་ བླངས་ ནས །_ དེ་དེ་ དང་ ལྷན་ཅིག་ རྩེ་ ཞིང་ དགའ་ ལ་ དགའ་མགུ ར་ སྤྱོད་པ་ ལས་ ཕྱིས་ དེ འི་ ཆུང་མ་ ལ་ བུ་ ཆགས་ ནས །_</s>
    <s id="1:197">དེ་ ཟླ་བ་ དགུ འམ །_ བཅུ་ ལོན་པ་ དང་ ཁྱེའུ་ གཟུགས་ བཟང་ ཞིང་ །_ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ་ ཞིག་ བཙས་ ནས །_</s>
    <s id="1:198">དེ འི་ བཙས་ སྟོན་ རྒྱས་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ རིགས་ དང་ འཐུན་ པར་ མིང་ བཏགས་ ནས །_</s>
    <s id="1:199">འོ་མ་ དང་ ཞོ་ དང་ མར་ དང་ ཞུན་མ ར་ དང་ མར་ གྱི་ ཉིང་ གུས་ བསྐྱེད་ བསྲིངས་ ཏེ་ དེ་ གང་ གི་ ཚེ །_</s>
    <s id="1:200">འགྲོ་ ནུས་པ ར་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ དེ་ རྩེ ར་ གཞུག་པ འི་ ཕྱིར་ ཕས་ ཁྱི་གུ་ ཞིག་ ཁྱིམ་ དུ་ བཞག་ སྟེ་ ཁྱེའུ་ ལ་ བྱིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="1:201">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ དེས་ ཁྱི་གུ་ དེ་ ཟ་བ་ བསླབས་ སོ །_། དེ་ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ ཁྱི་གུ་ དེ་ ཆེ ར་ སྐྱེས་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ ལམ་པོ་ཆེ ར་ སོང་ ནས་ སྐྱེ་བོ་ ཕལ་པོ་ ཆེ་ ལ་ ཡང་ ཟ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:202">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བགྲོད་པ་ གཅིག་པུ འི་ ལམ་ སྟོན་པ །_</s>
    <s id="1:203">རྣམ་པ་ གཉིས་ ཀྱི་ ཤེས་བྱ་ དང་ །_ ཡེ་ཤེས་ ལ་ མངའ་ བརྙེས་པ །_</s>
    <s id="1:204">མ་ འདྲེས་པ འི་ དྲན་པ་ ཉེ་བ ར་ གཞག་པ་ གསུམ་ ལ་ མཁས་པ་ མི་ འཇིགས་པ་ བཞི ས་ མི་ འཇིགས་པ །_</s>
    <s id="1:205">འགྲོ་བ་ ལྔ ར་ འགྲོ་བ་ ལས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ སྐྱེ་མཆེད་ དྲུག་ ལ་ མཁས་པ །_</s>
    <s id="1:206">བྱང་ ཆུབ་ ཀྱི་ ཡན་ལག་ བདུན་ ལ་ སྤྱོད་ཡུལ་བ །_</s>
    <s id="1:207">རྣམ་པར་ ཐར་པ་ བརྒྱད་ ལ་ བསམ་གཏན་པ །_</s>
    <s id="1:208">མཐར་གྱིས་ གནས་པ འི་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ དགུ་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ །_</s>
    <s id="1:209">སྟོབས་ བཅུ འི་ སྟོབས་ དང་ ལྡན་པ་ ཡང་དག་པ འི་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ ཆེན་པོ་ སྒྲོགས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཆོས་ཉིད་ ཀྱིས་ ཉིན་ དུས་གསུམ་ མཚན་ དུས་གསུམ་ སྟེ །_ ཉིན་མཚན་ དུས་ དྲུག་ ཏུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱན་ གྱིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ གཟིགས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:210">སུ་ ནི་ རྒུད་ སུ་ ནི་ དར །_</s>
    <s id="1:211">སུ་ ནི་ ཕོངས་ ཤིང་ འདུག _།</s>
    <s id="1:212">སུ་ ནི་ ཉམ་ང་ བར་ གྱུར །_</s>
    <s id="1:213">སུ་ ནི་ གནོད་པ་ དང་ ལྡན །_</s>
    <s id="1:214">སུ་ ནི་ ཕོངས་པ་ དང་ ཉམ་ང་བ་ དང་ གནོད་པ་ དང་ ལྡན །_</s>
    <s id="1:215">སུ་ ནི་ ངན་སོང་ དུ་ གཞོལ་</s>
    <s id="1:216">སུ་ ནི་ ངན་སོང་ དུ་ འབབ །_</s>
    <s id="1:217">སུ་ ནི་ ངན་སོང་ དུ་ བབ །_</s>
    <s id="1:218">སུ་ ནི་ ངས་ ངན་སོང་ ལས་ ཕྱུང་ སྟེ་ མཐོ་རིས་ དང་ ཐར་པ་ དང་ འབྲས་བུ་ ལ་ གཞག་ པར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:219">སུ་ ནི་ ཉེས་པ ར་ སྤྱོད་པ འི་ འདམ་ དུ་ བྱིང་བ་ ལས་ ལག་ནས་ དྲང་བ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:220">སུ་ ནི་ འཕགས་པ འི་ ནོར་ བདུན་ མེད་པ་ ལས་ འཕགས་ [7a]  པ འི་ ནོར་ བདུན་ གྱི་ དབང་ཕྱུག་ ལ་ དབང་ བྱེད་ དུ་ གཞུག་པ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:221">སུ་ ནི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ མ་ བསྐྱེད་པ་ ལས་ བསྐྱེད་པ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:222">སུ་ ནི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ བསྐྱེད་ ཟིན་པ་ ལས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:223">སུ་ ནི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་ ཟིན་པ་ ལས་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ མཚོན་ གྱིས་ བརྟོལ་བ ར་ བྱ །_</s>
    <s id="1:224">སུ་ ལ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ བྱུང་བ ས་ བརྒྱན་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ འབྲས་བུ་ དང་ བཅས་པ ར་ བྱ་</s>
    <s id="1:225">སྙམ་ དུ་ ཡེ་ཤེས་ གཟིགས་པ་ འཇུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:226">རྒྱ་མཚོ་ ཆུ་སྲིན་ རྣམས་ ཀྱི་ གནས །_། དུས་རླབས་ ཡོལ་བ ར་ འགྱུར་ ཡང་སྲིད །_།</s>
    <s id="1:227">གདུལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ སྲས་ རྣམས་ ལ །_། སངས་རྒྱས་ དུས་ ལས་ ཡོལ་བ་ མེད །_།</s>
    <s id="1:228">སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ཇི་ལྟ ར་ ཉིན་ དུས་གསུམ་ མཚན་ དུས་གསུམ་ སྟེ །_ ཉིན་མཚན་ དུས་ དྲུག་ ཏུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱན་ གྱིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ གཟིགས་པ་</s>
    <s id="1:229">དེ་བཞིན་ དུ་ ཉན་ཐོས་ ཆེན་པོ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཉིན་ དུས་གསུམ་ མཚན་ དུས་གསུམ་ སྟེ །_ ཉིན་མཚན་ དུས་ དྲུག་ ཏུ་ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ མིག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:230">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས །_ ཉན་ཐོས་ ཀྱི་ མིག་ གིས་ འཇིག་རྟེན་ ལ་ བལྟས་ ན་</s>
    <s id="1:231">ཁྱིམ་བདག་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ གདུལ་བ འི་ དུས་ ལ་ བབ་པ ར་ མཐོང་ ནས །_</s>
    <s id="1:232">སྔ་དྲོ་ ཤམ་ཐབས་ དང་ །_ ཆོས་གོས་ བགོས་ ཏེ་ ལྷུང་བཟེད་ ཐོགས་ ནས་ མཉན་ དུ་ཡོད་ པར་ བསོད་སྙོམས་ ལ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:233">དེ་ མཐར་གྱིས་ བསོད་སྙོམས་ ལ་ རྒྱུ་བ་ ལས །_ ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཁྱིམ་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="1:234">ཁྱི་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ མཐོང་ ངོ་ །_། མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ ཤུགས་དྲག་པོ ས་ བརྒྱུགས་ ཏེ །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་ རི འི་ བུ་ ཟིན་ ཏོ །_། དེ འི་ ཆོས་གོས་ རྣམས་ དྲལ་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:235">ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཀྱང་ མཐོང་ ནས་ བཀག་ སྟེ །_</s>
    <s id="1:236">དེ འི་ རྨ་ དེ་ཡང་ བཀྲུས་ ནས །_ རས་ ཀྱིས་ དཀྲིས་ ཏེ་ རྐང་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ནས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:237">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ འདི་ཉིད་ དུ་ བཤོས་ གསོལ་ དུ་ ཅི་ གནང་ ཞེས་ བྱས་ ནས །_</s>
    <s id="1:238">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས །_ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ ལ་ ཅང་ མི་སྨྲ་ བས་ གནང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:239">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཅང་ མི་སྨྲ་ བས་ གནང་ བར་ རིག་ ནས །_ སྟན་ བཤམས་ ཏེ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:240">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ །_ གདན་ བཤམས་པ་ ལ་ བཞུགས་ སུ་ གསོལ །_</s>
    <s id="1:241">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་ [7b]  རི འི་ བུ་ སྟན་ བཤམས་པ་ ལ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:242">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ བདེ་བ ར་ འདུག་པ ར་ རིག་ ནས །_ རང་ གི་ ལག་ནས་ བཟའ་བ་ དང་ བཅའ་བ་ གཙང་མ་ བཟང་པོ་ མང་པོ ས་ ཚིམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ ཅི་ འདོད་པ་ བསྟབས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:243">རང་ གི་ ལག་ནས་ བཟའ་བ་ དང་ བཅའ་བ་ གཙང་མ་ བཟང་པོ་ མང་པོ་ རྣམ་ གྲངས་ དུ་མ ས་ ཚིམ་པ ར་ བྱས་ ཏེ་ ཅི་ འདོད་པ་ བསྟབས་ ནས །_</s>
    <s id="1:244">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས །_ དེ འི་ ཉིན་པ ར་ ཟན་ ཟོས་པ འི་ འོག་ ཏུ་ ཁྱི་ དེ་ ལ་ ཁྱོས་མ་ བྱིན་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:245">ཁྱི་ དེས་ ཟོས་ ནས་ དེ འི་ གདོང་ དུ་ བལྟས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:246">དེ་ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཟན་ ཟོས་ ཟིན་ ཏེ །_ སྡེར་ ནི་ གྱུ་ ལྷུང་བཟེད་ ནི་ བཀྲུས་པ ར་ རིག་ ནས་ ཆོས་ མཉན་པ འི་ ཕྱིར་ མདུན་ དུ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:247">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ འི་ བསམ་པ་ དང་ བག་ ལ་ ཉལ་ དང་ ཁམས་ དང་ རང་བཞིན་ རྟོགས་ ནས །_ དེ་ དང་ འཐུན་པ འི་ ཆོས་སྟོན་ པར་ བྱེད་ དེ །_</s>
    <s id="1:248">དེ་ ཐོས་ ནས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ ས །_ སྟན་ དེ་ ལ་ འདུག་ བཞིན་ དུ་ འཇིག་ཚོགས་ ལ་ ལྟ་བ འི་ རི འི་ རྩེ་མོ་ མཐོན་པོ་ ཉི་ཤུ་ ཡེ་ཤེས་ རྡོ་རྗེ ས་ བཅོམ་ ནས་ རྒྱུན་ དུ་ ཞུགས་པ འི་ འབྲས་བུ་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་ ཏེ</s>
    <s id="1:249">དེས་ བདེན་པ་ མཐོང་ ནས་ སྐྱབས་ སུ་ འགྲོ་བ་ དང་ བསླབ་པ འི་ གཞི་ རྣམས་ བླངས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:250">སྨྲས་པ་ བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ བདག་ ཇི་སྲིད་ འཚོ འི་ བར་ དུ་ བདག་ ལས་ གོས་ དང་ ཟས་ དང་ མལ་ཆ་ དང་ སྟན་ དང་ སྙུན་ གསོས་ དང་ སྨན་ཟོང་ རྣམས་ བཞེས་པ ར་ གསོལ །_</s>
    <s id="1:251">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:252">ཁྱིམ་བདག་ གཞན་དག་ ལ་ ཡང་ ཕན་ གདགས་ དགོས་ ཀྱིས་ ཐོང་ ཤིག་ ཅེས་ བྱས་ ནས་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:253">དེར་ གང་ གི་ ཚེ་ ཁྱིམ་བདག་ དེས་ བདེན་པ་ རྣམས་ མཐོང་ ནས་ སྐྱབས་ སུ་ འགྲོ་བ་ དང་ བསླབ་པ འི་ གཞི་ རྣམས་ བླངས་པ་ དེ འི་ ཚེ་ དེས་ སྦྱིན་པ་ དག་ སྦྱིན་པ་ དང་ བསོད་ནམས་ དག་ བྱ་བ ར་ བརྩམས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:254">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཡང་ དུས་ དུས་ སུ་ སྤྱན་ དྲངས་ ཏེ །_ བཤོས་ གསོལ་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:255">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཀྱང་ ཟན་ ཟོས་པ འི་ འོག་ ཏུ་ ཁྱི་ དེ་ ལ་ ཁྱོས་མ་ བྱིན་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:256">ཁྱི་ དེ་ཡང་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ དགའ་བ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:257">དེ་ དགའ་བ ར་ གྱུར་ ནས་ གང་ གི་ ཚེ་ཚེ་ དང་ ལྡན་ [8a]  པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ །_ ཁྱིམ་ དེར་ འོང་བ་ དེ འི་ ཚེ །_ ཁྱི་ དེས་ བསུ་ ནས་ རྐང་པ་ ལ་ བལྡགས་ ཏེ་ མཇུག་མ་ དྲིལ་ ནས་ ལན་ གསུམ་ སྐོར་བ་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:258">དེར་ གང་ གི་ ཚེ་ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཆོས་ བཤད་ ནས་ ཕྱིར་ འགྲོ་བ་ དེ འི་ ཚེ་ ཁྱི་ དེས་ ཐེ་གི་ ཟད་ ཙམ་ དུ་ བསྐྱལ་ ནས །_ ལན་ གསུམ་ བསྐོར་བ་ བྱས་ ཏེ་ ཕྱིར་ ལྡོག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:259">དེ་ནས་ ཕྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས །_ ཡང་ ཁྱིམ་ དེར་ ཟན་ ཟོས་ ཏེ་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ ལ་ ཆོས་ བཤད་ ནས་</s>
    <s id="1:260">ཕྱིར་ འགྲོ་བ་ ན་ ཁྱི་ དེ་ཡང་ ཕྱི་བཞིན་ འབྲང་ སྟེ །_ ཕྱི་རོལ་ གྱི་ ལམ་པོ་ཆེ ར་ སོང་ ནས་ ལྕེ ས་ རྐང་པ་ ལ་ བལྡགས་ ཏེ །_ མཇུག་མ་ དྲིལ་ ནས་ ལན་ གསུམ་ བསྐོར་བ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:261">ཕྱིར་ལོག་ ནས་ ཁྱིམ་ དུ་ འགྲོ་བ་ ན །_ ཁྱི་ དེ་ ཁྱི་ གཞན་དག་ ཅིག་ གིས་ བཅས་ ནས་ བསད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:262">དེ་ནས་ དེ་ གནས་བརྟན་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ སེམས་ དགའ་ བཞིན་ དུ་ ཤི་འཕོས་ ཏེ་ འདས་ ནས་ ཁྱིམ་ དེ་ཉིད་ དུ་ ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཆུང་མ་ ཆེན་མ འི་ མངལ་ དུ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:263">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཀྱང་ ཁྱི་ དེ་ བདག་ གི་ ཐད་ ནས་ ཕྱིར་ ལྡོག་པ འི་ འོག་ ཏུ་ ཁྱི་ གཞན་དག་ གིས་ ཇི་ལྟ ར་ བསད་པ་ ཤེས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:264">དེ་ནས་ དེས་ བསམས་པ་ ཁྱི་ དེ་ག ར་ སྐྱེས་ སྙམ་པ་ དང་ །_ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ ཁྱིམ་ དུ་ ཁྱིམ་བདག་ གི་ ཆུང་མ འི་ མངལ་ དུ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:265">མཐོང་ ནས་ ཀྱང་ དེ་ཉིད་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་བ འི་ ཕྱིར་ གཡོག་ མེད་པར་ གཅིག་པུ་ ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཁྱིམ་ དུ་ སོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="1:266">ཁྱིམ་བདག་ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ཟླ་མེད་པ་ དང་ །_ གཡོག་ མེད་པར་ གཅིག་པུ་ འོང་བ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_། མཐོང་ ནས་ ཀྱང་</s>
    <s id="1:267">འཕགས་པ་ ཁྱོད་ ཅིའི་སླད་དུ་ ཟླ་ མ་ མཆིས་པ་ དང་ །_ ཞམ་རིང་ མ་ མཆིས་པ ར་ གཅིག་པུ་ གཤེགས །_</s>
    <s id="1:268">འཕགས་པ འི་ ཞམ་རིང་ བགྱིད་པ་ འགའ་ཡང་ མ་ མཆིས་ སམ་ ཞེས་ དྲིས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:269">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱེད་ཅག་ ལྟ་བུ་ འབའ་ཞིག་ གིས་ བྱིན་པ་ མ་གཏོགས་ པར་ བདག་ཅག་ ལ་ གུད་ ན་ གཡོག་ གི་ འབྱུང་ཁུངས་ ག་ལ་ ཡོད །_</s>
    <s id="1:270">ཁྱིམ་བདག་ གིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:271">བཙུན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ བདག་ གི་ མཆིས་བྲང་ ལ་ བུ་ ཆགས་པ་ མཆིས་ ཀྱིས །_ དེ་ལས་ གལ་ཏེ་ ཁྱེའུ་ ཞིག་ བཙས་པ ར་ གྱུར་ ན །_ དེ་ བདག་ གིས་ འཕགས་པ འི་ ཞམ་རིང་ དུ་ དབུལ་ ལོ །_།</s>
    <s id="1:272">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ ཁོང་ དགེ་བ་ རྣམས་ ནི་ དམ་བཅས་ [8b]  པ་ ལ་ བརྟན་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="1:273">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ ནས །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ སོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:274">ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཆུང་མ་ ཡང་ ཟླ་བ་ དགུ འམ་ བཅུ་ ལོན་པ་ དང་ །_ ཁྱེའུ་ གཟུགས་བཟང་ ཞིང་ །_ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ་ ཞིག་ བཙས་ མོད་ ཀྱི་ འོན་ཀྱང་ མིག་ ཆུང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:275">དེ་ནས་ དེ འི་ བཙས་ སྟོན་ རྒྱས་པ ར་ བྱས་ ནས །_</s>
    <s id="1:276">ཁྱེའུ་ འདི འི་ མིང་ ཇི་སྐད་ གདགས་ ཞེས་ མིང་འདོགས་ པར་ བྱེད་ དེ །_</s>
    <s id="1:277">ཁྱེའུ་ འདི་ མིག་ ཆུང་བ ས་ ན་ མིང་ མིག་ ཆུང་ ཞེས་ གདགས་ སོ་ ཞེས་ ཟེར་ རོ །_།</s>
    <s id="1:278">དེ་ནས་ ཁྱེའུ་ མིག་ ཆུང་ འོ་མ་ དང་ །_ ཞོ་ དང་ མར་ དང་ ཞུན་མ ར་ དང་ །_ མར་ གྱི་ ཉིང་ གུས་ བསྐྱེད་ བསྲིངས་ ཏེ་ མཚོ འི་ ནང་ གི་ པད་མ་ བཞིན་ དུ་ སྐྱེ་ དྲག་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:279">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆེ ར་ སྐྱེས་པ་ དེ འི་ ཚེ་ ཡི་གེ་ དང་ ཁོང་ རྩིས་ དང་ །_</s>
    <s id="1:280">ཤོད་ དགོད་པ་ དང་ ལག་རྩིས་ དང་ དབྱུང་བ་ དང་ །_ སྦ་བ་ དང་ དགྲམ་པ་ དང་</s>
    <s id="1:281">གོས་ བརྟག་པ་ དང་ ནོར་བུ་ བརྟག་པ་ དང་ རིན་པོ་ཆེ་ བརྟག་པ་ དང་ །_ སྤོས་ བརྟག་པ་ དང་ སྨན་ བརྟག་པ་ དང་ །_ གླང་པོ་ཆེ་ བརྟག་པ་ དང་ རྟ་ བརྟག་པ་ དང་ གོ་མཚོན་ བརྟག་པ་ བསླབས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:282">ཡི་གེ་ མཁས་པ་ དང་ ཀློག་ མཁས་པ་ དང་ །_ མཛངས་པ་ དང་ བྱ་བ་ ལ་ གསལ་བ་ དང་ ཡིད་གཞུངས་པ་ དང་ བརྟག་པ་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ ལ་ བྱང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:283">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཀྱང་ མིག་ ཆུང་ རབ་ཏུ་ དབྱུང་བ འི་ དུས་ ལ་ བབ་པ ར་ མཐོང་ ནས །_</s>
    <s id="1:284">སྔ་དྲོ་ ཤམ་ཐབས་ དང་ ཆོས་གོས་ བགོས་ ཏེ་ ལྷུང་བཟེད་ ཐོགས་ ནས་ མཉན་ དུ་ཡོད་ པར་ བསོད་སྙོམས་ ལ་ སོང་ སྟེ །_</s>
    <s id="1:285">དེ་ མཐར་གྱིས་ བསོད་སྙོམས་ རྒྱུ་བ་ ལས །_ ཁྱིམ་བདག་ དེ འི་ ཁྱིམ་ ག་ལ་བ་ དེར་ སོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས་ སྟན་ བཤམས་པ་ ལ་ འདུག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:286">འདུག་ ནས་ ཀྱང་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ ཁྱིམ་བདག་ དེ་ ལ་ སྨྲས་པ །_ ཁྱིམ་བདག་ ཁྱེའུ་ འདི་ ནི་ མ་ བཙས་པ འི་ སྔ་རོལ་ ནས་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བདག་ གི་ གཡོག་ ཏུ་ བྱིན་ ཏེ</s>
    <s id="1:287">ཁོང་ དགེ་བ་ རྣམས་ ནི་ དམ་བཅས་པ་ ལ་ བརྟན་པ་ ཡིན་ ན །_</s>
    <s id="1:288">དེ་ ཁོ་ན་ ལྟར་ དམ་ མ་ བཅས་ སམ །_</s>
    <s id="1:289">ཁྱིམ་བདག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ འཕགས་པ་ དེ་ ཁོ་ན་ ལྟར་ དམ་བཅས་ ལགས་སོ་ ཞེས་ བྱས་ ནས །_</s>
    <s id="1:290">ཁྱེའུ་ དེ་ ལག་པ་ གཉིས་ ཀྱིས་ བཟུང་ སྟེ །_ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ ཕུལ་ ནས་ སྨྲས་པ །_ བུ་ ཁྱོད་ མ་ བཙས་པ འི་ སྔ་རོལ་ ནས །_</s>
    <s id="1:291">འཕགས་པ་ ལ་ ངས་ ཕུལ་ [9a]  གྱིས་ སོང་ ལ་ འཕགས་པ འི་ ཞམ་རིང་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1:292">ཁྱེའུ ས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:293">དེ་ ནི་ བདག་ ལ་ ཕན་ བཏགས་པ་ ལགས་སོ་ ཞེས་ བྱས་ ནས །_ ཁྱེའུ་ དེ་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ ཕྱི་བཞིན་ འབྲང་ སྟེ །_</s>
    <s id="1:294">ཁྱེའུ་ དེ་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས །_ གཙུག་ལག་ཁང་ དུ་ ཁྲིད་ ནས་ རབ་ ཏུ་ ཕྱུང་ སྟེ །_ དེ་ ལ་ལུང་ ཡང་ ཕོག་ གོ །_།</s>
    <s id="1:295">དེས་ ཀྱང་ དགེ་ཚུལ་བ་ བྱེད་ བཞིན་ དུ་ བརྩོན་པ་ དང་ བསྒྲུབ་པ་ དང་ འབད་པ ས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ནས་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:296">དེ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཁམས་ གསུམ་པ འི་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ ར་ གྱུར་ ནས །_</s>
    <s id="1:297">གསེར་ དང་ བོང་བ ར་ མཉམ་པ །_ ནམ་མཁའ་ དང་ ལག་མཐིལ་ དུ་ འདྲ་བ འི་ སེམས་ དང་ ལྡན་པ །_</s>
    <s id="1:298">ཙན་དན་ སྦངས་པ་ ལྟ་བུ ར་ བསིལ་བ ར་ གྱུར་པ །_</s>
    <s id="1:299">རིག་པས་ སྒོ་ང འི་ སྦུབས་ བཅོམ་པ །_</s>
    <s id="1:300">རིག་པ་ དང་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ དང་ སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="1:301">སྲེད་པ འི་ རྙེད་པ་ དང་ ཆགས་ པ་ དང་ བཀུར་སྟི་ ལ་ རྒྱབ་ ཀྱིས་</s>
    <s id="1:302">ཕྱོགས་པ་ དང་ དབང་པོ་ དང་ ཉེ་དབང་ དང་ བཅས་པ འི་ ལྷ་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཆོད་ ཅིང་ རྗེད་པ་ དང་ གུས་པ ར་ སྨྲ་བ འི་ གནས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:303">དེས་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ ཐོབ་ ནས །_</s>
    <s id="1:304">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ འི་ རྐང་པ་ གཉིས་ སྣུམ་ གྱིས་ སྐུད་པ་ ན །_ དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་ རི འི་ བུ འི་ རྐང་པ འི་ རྨ འི་ སྒྲོས་ མཐོང་ ངོ་ །_། མཐོང་ ནས་ དྲིས་པ །_</s>
    <s id="1:305">མཁན་པོ འི་ རྨ འི་ སྒྲོས་ འདི་ སྔོན་ ཅི་ ལས་ གྱུར་ ལགས །_</s>
    <s id="1:306">ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ བུ་ རྨ འི་ སྒྲོས་ འདི་ སྔོན་ ཅི་ ལས་ གྱུར་པ་ སོམས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1:307">དེ་ནས་ དེས་ བདག་ཉིད་ ཀྱིས་ སྔོན་ ཁྱི ར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ་ ཟིན་པ ར་ མཐོང་ ནས་</s>
    <s id="1:308">དེས་ བདག་ གང་ ནས་ ཤི་འཕོས་ ཏེ །_ ཁྱི ར་ སྐྱེས་པ ར་ གྱུར་ ཅེས་ བསམས་ ན །_</s>
    <s id="1:309">དེས་ ཁྱི་ ལས་ ཤི་འཕོས་ ཏེ་ ཁྱི་ ཉིད་ དུ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:310">དེ་བཞིན་ དུ་ དེས་ ཚེ་རབས་ ལྔ་ བརྒྱ འི་ བར་ དུ་ བལྟས་ ན་ དེས་ ཁྱི་ ལས་ ཤི་འཕོས་ ཏེ །_ ཁྱི་ འབའ་ཞིག་ ཏུ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:311">དེས་ ཡང་ མ་ འོངས་པ འི་ དུས་ ལ་ བསམས་ ཏེ །_ གལ་ཏེ་ བདག་ ལ་ མཁན་པོ ས་ མ་ དགོངས་ སུ་ ཟིན་ ན །_</s>
    <s id="1:312">བདག་ དེ་ནས་ ཤི་འཕོས་ ན །_ གང་ དུ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ སྙམ་ དུ་ བསམས་ ན་ དེས་ ཁྱི་ དེ་ཉིད་ དུ་ དེའུ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:313">དེ་བཞིན་ དུ་ དེས་ མ་འོངས་པ འི་ དུས་ སུ་ ཚེ་རབས་ ལྔ་ བརྒྱ འི་ བར་ ཏུ་ བལྟས་ ན་ དེས་ ཁྱི་ [9b]  ལས་ ཤི་འཕོས་ ནས་ ཁྱི་ འབའ་ཞིག་ ཏུ་ དེའུ་ སྐྱེས་པ ར་ མཐོང་ ནས །_</s>
    <s id="1:314">དེས་ བསམས་པ་ བདག་ འདི ས་ ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ ལས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ ར་ བྱས་ ཏེ་</s>
    <s id="1:315">གཡུང་དྲུང་ གི་ མཐར་ཐུག་པ་ གྲུབ་པ་ དང་ བདེ་བ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ལ་ བཞག་པ ས་ མཁན་པོ་ ནི་ བདག་ ལ་ དཀའ་བ་ བྱེད་ བྱེད་པ་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་ ནས</s>
    <s id="1:316">བསྙེན་བཀུར་ བྱ་བ་ ལས་ གུད་ ན་ མཁན་པོ འི་ དྲིན་ བདག་ གིས་ བསབ་པ འི་ ཐབས་ གཞན་ ཅི་ ཡོད་</s>
    <s id="1:317">དེ་ བསྙེན་པ ར་ རྫོགས་ ནས་ ནི་ བདག་ གིས་ བསྙེན་བཀུར་ རིམ་གྱིས་ བྱར་ མི་ རུང་ ན །_</s>
    <s id="1:318">མ་ལ་ བདག་ ཇི་སྲིད་ འཚོ འི་ བར་ དུ་ དགེ་ཚུལ་ བར་ འདུག་ ལ་ འདི་ ལ་ བསྙེན་བཀུར་ བྱ འོ་ སྙམ་ དུ་ བསམས་ ནས །_</s>
    <s id="1:319">དེས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུ་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:320">མཁན་པོ་ བདག་ ཇི་སྲིད་ འཚོ འི་ བར་ དུ་ མཁན་པོ འི་ བསྙེན་བཀུར་བ་ བགྱིད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:321">བུ་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ དགའ་བ་ བཞིན་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1:322">དེ་ནས་ ཕྱིས་ དེ་ ལ་ དགེ་སློང་ རྣམས་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_ མིག་ ཆུང་ ཁྱོད་ ཅིའི་ཕྱིར་ བསྙེན་ པ ར་ རྫོགས་པ ར་ མི་ བྱེད །_</s>
    <s id="1:323">དེས་ སྨྲས་པ །_ བདག་ གིས་ མཁན་པོ འི་ དྲིན་ བསབ་ དགོས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:324">བདག་ ཇི་སྲིད་ འཚོ འི་ བར་ དུ་ དགེ་ཚུལ་ བར་ འདུག་ བཞིན་ དུ་ དེ འི་ བསྙེན་བཀུར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
    <s id="1:325">དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱོད་ ལ་ མཁན་པོ ས་ ལྷག་པ ར་ དྲིན་ ཅི་ཞིག་ བཏགས །_</s>
    <s id="1:326">དེ་ནས་ དེས་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ ལ་ གཏམ་ དེ་ རྒྱས་པ ར་ བསྙད་ ནས །_ དགེ་སློང་ དེ་དག་ གིས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ ཞུས་པ །_</s>
    <s id="1:327">བཙུན་པ་ མིག་ ཆུང་ གིས་ ལས་ ཅི་ བགྱིས་ ན །_ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ཁྱི ར་ སྐྱེས་ ལ །_</s>
    <s id="1:328">གལ་ཏེ་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ མ་ བསམས་ སུ་ ལགས་ ན །_ ཚེ་རབས་ ལྔ་ བརྒྱ ར་ ཁྱི་ འབའ་ཞིག་ ཏུ་ དེའུ་ སྐྱེས་ ལགས །_</s>
    <s id="1:329">ལས་ ཅི་ བགྱིས་ ན་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ཁྱི་ ལས་ ཤི་འཕོས་ ཏེ །_ སླར་ མི འི་ ནང་ དུ་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེས་ ནས །_</s>
    <s id="1:330">འདི ས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉེས་པ ར་ བགྱིས་ ཏེ །_ མི་ མཉེས་པ ར་ མ་ བགྱིས་ ལ །_ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བགྱིས་ ལགས །_</s>
    <s id="1:331">ལས་ ཅི་ བགྱིས་ ན་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ མིག་ ཆུང་ངུ ར་ གྱུར་ ལགས །_</s>
    <s id="1:332">བཅོམ་ལྡན་ [10a]  འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_ དགེ་སློང་ དག་ མིག་ ཆུང་ འདི་ཉིད་ ཀྱིས་ སྔོན་ལས་ བྱས་ ཤིང་ བསགས་ ཏེ</s>
    <s id="1:333">དགེ་སློང་ དག་ ལས་ བྱས་ ཤིང་ བསགས་པ་ རྣམས་ ནི །_ ཕྱི་རོལ་ གྱི་ ས འི་ ཁམས་ ལ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ར་ མི་ འགྱུར །_</s>
    <s id="1:334">ཆུ འི་ ཁམས་ དང་ མེ འི་ ཁམས་ དང་ རླུང་ གི་ ཁམས་ ལ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:335">ལས་ དགེ་བ་ དང་ མི་དགེ་བ་ བྱས་ ཤིང་ བསགས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཟིན་པ འི་ ཕུང་པོ་ དང་ ཁམས་ དང་ སྐྱེ་མཆེད་ རྣམས་ འབའ་ཞིག་ ལ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
    <s id="1:336">ལུས་ཅན་ དག་ གི་ ལས་ རྣམས་ ནི །_། བསྐལ་པ་ བརྒྱ ར་ ཡང་ ཆུད་ མི་ ཟ །_། ཚོགས་ ཤིང་ དུས་ ལ་ བབ་པ་ ན །_། འབྲས་བུ་ ཉིད་ དུ་ སྨིན་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
    <s id="1:337">དགེ་སློང་ དག་ སྔོན་བྱུང་བ་ འདས་པ འི་ དུས་ ན །_ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་ འདི་ཉིད་ ལ་ སྐྱེ་དགུ འི་ ཚེ་ལོ་ ཉི་ཁྲི་ ཐུབ་པ་ ན །_</s>
    <s id="1:338">ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ རིག་པ་ དང་ ཞབས་ སུ་ ལྡན་པ་ བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ མཁྱེན་པ་ སྐྱེས་བུ་ གདུལ་བྱ འི་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ །_ བླ་ ན་ མེད་པ་ ལྷ་ དང་ མི་ རྣམས་ ཀྱི་ སྟོན་པ །_ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ འོད་སྲུང་ ཞེས་ བྱ་བ་ འཇིག་རྟེན་ དུ་ བྱུང་ སྟེ</s>
    <s id="1:339">དེ འི་ ཚེ་ གྲོང་ཁྱེར་ བཱ་རཱ་ཎ་སཱི་ ན་ ཁྱིམ་བདག་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ །_ ཡོངས་སུ་ འཛིན་ པ་ ཡངས་ ཤིང་ རྒྱ་ཆེ་བ །_ རྣམ་ཐོས་ ཀྱི་ བུ འི་ ནོར་ དང་ ལྡན་པ །_ རྣམ་ཐོས་ ཀྱི་ བུ འི་ ནོར་ དང་ འགྲན་པ་ ཞིག་ གནས་ ཏེ</s>
    <s id="1:340">ཕྱི་ ཞིག་ ན་ དེ འི་ ཆུང་མ་ ལ་ བུ་ ཆགས་ ནས །_ དེ་ ཟླ་བ་ དགུ འམ་ བཅུ་ ལོན་པ་ དང་ ཁྱེའུ་ གཟུགས་བཟང་ ཞིང་ །_ བལྟ་ ན་ སྡུག་ ལ་ མཛེས་པ་ ཞིག་ བཙས་ ནས །_</s>
    <s id="1:341">དེ་ གང་ གི་ ཚེ་ ཆེ ར་ སྐྱེས་པ་ དེ འི་ ཚེ །_ དེས་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གི་ བསྟན་པ་ ལ་ དད་པ་ རྙེད་ ནས །_ ཕ་མ་ ལ་ གསོལ་ ཏེ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ངོ་ །_།</s>
    <s id="1:342">རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ སྡེ་སྣོད་ གསུམ་ བསླབས་ ཏེ །_ དེ་ རིག་པ་ དང་ གྲོལ་བ འི་ སྤོབས་པ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཆོས་ སྨྲ་བ །_</s>
    <s id="1:343">གོས་ དང་ ཟས་ དང་ མལ་ཆ་ དང་ སྟན་ དང་ ནད་གསོ ས་ དང་ སྨན་ཟོང་ རྣམས་ རྙེད་པ ར་ གྱུར་ ནས །_ དེས་ བསམས་པ་ མ་ལ་ བདག་ གིས་</s>
    <s id="1:344">རྙེད་པ་ དང་ བཀུར་སྟི འི་ སྒོ་ ནས །_ རྙེད་པ ར་ བྱ་བ་ རྙེད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེས །_ བདག་ གིས་ ཚངས་པ་ མཚུངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ རྣམས་ ལ་ ཕན་ གདགས་ [10b]  པར་ བྱ་ གོར་མ་ཆག་ སྙམ་ དུ་ བསམས་ ནས །_ ཆོས་བཞིན་ དུ་ དགེ་འདུན་ གྱི་ ཞལ་ཏ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:345">དེ་ནས་ ཕྱི་ ཞིག་ ན་ དགེ་སློང་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཞིག་ ལ་ ཕྱི་དྲོ འི་ གུང་ སྐྱེམས་ ཀྱི་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ འི་ རེས་ བབ་ ནས །_</s>
    <s id="1:346">དེས་ དགེ་འདུན་ ལ་ གུང་ སྐྱེམས་ བྲིམས་པ འི་ འོག་ ཏུ་ ལུས་ ངལ་ ཏེ་ གནས་ཁང་ དུ་ སོང་ ནས་ སྐྱིལ་མོ་ཀྲུང་ བཅས་ ཏེ་</s>
    <s id="1:347">འདུག་ གོ་ དེ་ནས་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ་ དེ འི་ སྦྱིན་བདག་ རྣམས་ ལ་ གུང་ སྐྱེམས་ དགོས་པ ར་ གྱུར་ ནས དེས་ དགེ་སློང་ གཞན་དག་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:348">དེང་ གུང་ སྐྱེམས་ ཀྱི་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ འི་ རེས་ སུ་ ལ་ བབ །_</s>
    <s id="1:349">དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ དགེ་སློང་ ཆེ་གེ་མོ་ ཞིག་ ལ་ བབ་བོ །_།</s>
    <s id="1:350">དེ་ནས་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ་ དེ་ ཁྲོས་ ནས་ མིག་ བཙུམས་ ཏེ་ མིག་ འདི་འདྲ་བ་ དེ་ ཡིན་པ་ ལྟ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:351">དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ དེ་ག་ ལ་བ་ དེར་ དོང་ སྟེ་ ཕྱིན་ ནས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:352">བཙུན་པ་ བདག་ ནི་ ཁྱེད་ ཀྱི་ ཕྱིར་ སྦྱིན་བདག་ དང་ སྦྱིན་པ་པོ་ རྣམས་ དགའ་བ ར་ བྱས་ ནས །_ ཡོ་བྱད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བསྙེན་བཀུར་ བྱེད་ ན་</s>
    <s id="1:353">ཁྱེད་ ནི་ བདག་ གི་ དད་པས་ བྱིན་པ་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ནས །_ ཁྱི་ བཞིན་ དུ་ ཚང་ དུ་ ཞུགས་ ནས་ ཉལ་ ཞིང་ འདུག་ གམ་ ཞེས་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:354">དེ་ནས་ དགྲ་བཅོམ་པ་ དེས་ བསམས་པ །_</s>
    <s id="1:355">ཉོན་མོངས་པ་ འདི་ ནི་ དམས་ ཤིང་ ཉམས་ པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_ འཁོར་བ་ ན་ འཁོར་ ཞིང་ སྡུག་བསྔལ་ ཆེན་པོ་ རྙེད་ ན་ མི་ རུང་ ངོ་</s>
    <s id="1:356">སྙམ་ དུ་ བསམས་ ནས་ འདི འི་ ར་མདའ་ བྱ་ དགོས་ སོ་</s>
    <s id="1:357">སྙམ་ སྟེ །_ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ་ དེ་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1:358">བཙུན་པ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ང་ སུ་ ཡིན་པ་</s>
    <s id="1:359">དང་ །_ ཁྱོད་ བདག་ སུ་ ཡིན་པ་ ཤེས་ སམ །_</s>
    <s id="1:360">དེས་ སྨྲས་པ །_ ངས་ ཤེས་ ཏེ །_ ཁྱོད་ ཀྱང་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ཡིན་ ལ་ ང་ ཡང་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="1:361">དགྲ་བཅོམ་ པས་ སྨྲས་པ །_ འུ་བུ་ཅག་ གཉིས་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ ར་ འདྲ་ མོད་ ཀྱི་ ཁྱོད་ ནི་</s>
    <s id="1:362">བཅིང་བ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བཅིངས་པ འི་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཡིན་ ལ །_ ང་ ནི་ བཅིང་བ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ ངེས་པ ར་ གྲོལ་ བ འི་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡིན་ ན་</s>
    <s id="1:363">ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་ ཀྱིས་ ཉེས་པ་ ལ་ཉེ ས་ སོ་ ཞེས་ བཤགས་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1:364">ཁྱོད་ འཁོར་བ་ ན་ འཁོར་ ཞིང་ སྡུག་བསྔལ་ ཆེན་པོ་ རྙེད་ ཏ་ རེ །_</s>
    <s id="1:365">དེ་སྐད་ ཐོས་པ འི་ མོད་ ལ་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ་ དེ་ འགྱོད་པ་ ཆེན་པོ་ སྐྱེས་ ཏེ འགྱོད་པ་ ཆེན་པོ་ སྐྱེས་ ནས །_ [11a]</s>
    <s id="1:366">དགེ་སློང་ དེ འི་ རྐང་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ཏེ །_ བཟོད་པ་ གསོལ་ ནས་ ལྷག་པ ར་ ཡང་ སངས་རྒྱས་ དང་ །_ ཆོས་ དང་ དགེ་འདུན་ ལ་ བསྙེན་བཀུར་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:367">དེས་ ཚེ་ གཅིག་ ཏུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་ དེ་ ཆོས་བཞིན་ དུ་ དགེ་འདུན་ གྱི་ ཞལ་ཏ་ བྱས་ ནས །_</s>
    <s id="1:368">འཆི་ཀ ར་ སྨོན་ ལམ་ བཏབ་པ །_</s>
    <s id="1:369">ཀྱེ་མ་ བདག་ གིས་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གི་ བསྟན་པ་ ལ་</s>
    <s id="1:370">ཚེ་ གཅིག་ ཏུ་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ སྤྱད་པ་ དང་ །_ ཆོས་བཞིན་ དུ་ ཞལ་ཏ་ བྱས་པ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ འདི ས་ ན་ བདག་ གང་ དང་ །_ གང་ དུ་ སྐྱེ་བ་ དེ་ དང་ དེར་ ཅི་ ནས་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་ སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེ་བ ར་ ཤོག་ ཤིག _། ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གིས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཁྱེའུ་ བླ་མ་ ལུང་བསྟན་པ་ གང་ཡིན་ པ འི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་</s>
    <s id="1:371">བདག་ གིས་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག _། མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།_</s>
    <s id="1:372">དེ་ ཁོ་ན འི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག _།</s>
    <s id="1:373">བདག་ གིས་ ཚངས་པ་ མཚུངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་པ འི་ སྡིག་པ འི་ ལས་ དེ འི་ འབྲས་བུ་ བདག་ གིས་ རྙེད་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།_ ཅེས་ བྱས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:374">དགེ་སློང་ དག་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_</s>
    <s id="1:375">དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ནི །_ དགེ་ཚུལ་པ་ མིག་ ཆུང་ འདི་ཉིད་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:376">དེས་ དེར་ དགྲ་བཅོམ་པ་ དེ་ ལ་ ཚིག་རྩུབ་པོ་ སྨྲས་པ འི་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས །_ ཚེ་རབས་ ལྔ་ བརྒྱ ར་ ཁྱི ར་ སྐྱེས་ ཏེ །_</s>
    <s id="1:377">གལ་ཏེ་ དགེ་སློང་ ཤཱ་རི འི་ བུས་ མ་ བསམས་ སུ་ ཟིན་ ན །_ ཕྱིན་ ཅད་ ཀྱང་ ཚེ་རབས་ ལྔ་ བརྒྱ འི་ བར་ དུ་ ཁྱི་ འབའ་ཞིག་ ཏུ་ དེའུ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
    <s id="1:378">ཁྲོས་ ནས་ དེས་ དགྲ་བཅོམ་པ་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ མིག་ ལྟར་ བཅོས་ ཏེ །_ མིག་ བཙུམས་ ནས་ མིག་ འདི་འདྲ་བ་ དེ་ ཡིན་པ་ ལྟ་ ཞེས་ སྨྲས་པ འི་ ལས་ དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ནི །_ ད་ལྟ ར་ མིར་ སྐྱེས་ ན་ ཡང་མིག་ གཉིས་ འདི་འདྲ་ བར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
    <s id="1:379">དེས་ དེར་ སྨོན་ལམ་ བཏབ་ སྟེ །_ ཀྱེ་མ་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ འདི ས་ ན་ བདག་ ཅི་ ནས་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེ་བ ར་ ཤོག་ ཤིག _། ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ གིས་ [11b]</s>
    <s id="1:380">བྲམ་ཟེ འི་ ཁྱེའུ་ བླ་མ་ ལུང་བསྟན་པ་ གང་ཡིན་ པ འི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ བདག་ གིས་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག _། མི་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ མ་ གྱུར་ཅིག _།</s>
    <s id="1:381">དེ་ ཁོ་ན འི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱེད་པ ར་ གྱུར་ཅིག་ ཅེས་ བྱས་པ འི་ ལས་</s>
    <s id="1:382">དེ འི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ནི །_ ད་ལྟ ར་ ཕྱུག་ ཅིང་ ནོར་ མང་ ལ་ ལོངས་སྤྱོད་ ཆེ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེས་ ཏེ</s>
    <s id="1:383">དགེ་སློང་ དག་ ང་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་སྲུང་ དང་ ཤིན་ཏུ་ མཉམ་པ་ དང་ ཤུགས་ མཉམ་པ་ དང་ མཛད་པ་ མཉམ་པ་ དང་ ཐབས་ མཉམ་པ་ བརྙེས་པ ར་ གྱུར་ ནས །_</s>
    <s id="1:384">འདི ས་ ང་ མཉེས་པ ར་ བྱས་ ཏེ །_ མི་ མཉེས་པ ར་ མ་ བྱས་ ལ །_ ང་ཉིད་ ཀྱི་ བསྟན་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ སྤངས་ ཏེ །_ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཉིད་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱས་ སོ །།</s>
  </p>
</text>
