<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V94][222a] ༄༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ ཏཱ་ རཱ་ སྭ་ པྲ་ ཏི་ ཛྙཱ་ ནཱ་མ་ དྷཱ་ ར་ ཎཱི །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་མ་ སྒྲོལ་མ་ རང་ གིས་ དམ་བཅས་བ་ ཅེས་བྱ་བ འི་ གཟུངས །_</s>
    <s id="1:3">[222b] འཕགས་མ་ སྒྲོལ་མ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">དེ་ནས་ སྒྲོལ་མ་ རང་ གིས་ དམ་བཅས་པ འི་ གཟུངས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="2:2">!ཏདྱ་ ཐཱ །_ ཨོཾ་ ཏཱ་ རེ་ ཏཱ་ རཱ་ ཡཻ །_ ཧཱུྃ་ ཧཱུྃ་ ཧཱུྃ །_ ས་ མ་ ཡསྠི་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བྷ་ ར་ བྷ་ ར །_ སརྦཱ་ བྷ་ ར་ ཎ །_ བི་ བྷཱུ་ ཥི་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">པདྨ་ ནི་ པདྨ །_ མ་ ཧཱ་ པདྨ །_ ཨཱ་ ས་ ན་ སྠི་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">ཧ་ས་ ཧ་ས །_ ཏྲཻ་ ལོ་ ཀྱ་ བ་ར་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">སརྦ་ དེ་བ་ དཱ་ ན་པ །_ བཱུ་ ཛི་ ཏེ་ སྨ་ དཱ་ ཧི །_ བྷ་ ག་བ་ ཏི་ ཏཱ་ རེ །_ སྨ་ རཱ་ ཧཱི །_ བྷ་ ག་ བཱཾ་ ཏ །_ ཏ་ ཐཱ་ ག་ ཏ་ སྱ །_ པུ་ ར་ ཏཿ ས་ མ་ ཡཾ །_ དྷ་ ར་ དྷ་ ར །_ མ་ ཧཱ་ སཏྭ་ ཨ་བ་ ལོ་ ཀི་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">མ་ཎི་ ཀ་ནི་ཀ །_ བི་ ཙི་ ཏྲཱ་ བྷ་ ར་ ཎེ །_ ཨོཾ་ བི་ ལོ་ ཀཱ་ ཡ །_ ཆེ་གེ་མོ །_ བྷ་ ག་བ་ ཏེ་ ཏཱ་ རེ །_ ཧྲཱིཾ་ ཧྲཱིཾ་ ཧྲཱིཾ་ ཕཊ་ སྲཱ་ ཧཱ །_</s>
    <s id="7:2">གཟུངས་སྔགས་ འདི་ ཡིད་ ཀྱིས་ དྲན་པ་ ཙམ་ གྱིས་ འཇིགས་པ་ ཐམས་ཅད་ སེལ་བར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">དངོས་གྲུབ་ ཐམས་ཅད་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ དབང་ དུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">དཀར་པོ འི་ ཚེས་ བརྒྱད་ དམ་ བཅྭ་ ལྔ་ ལ་ འཕགས་མ་ སྒྲོལ་མ་ ལ་ མཆོད་པ་ ཆེན་པོ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">སྒྲོལ་མ་ མངོན་སུམ་ དུ་ མཐོང་ གི་ བར་ དེ་ཙམ་ དུ་ བཟླས་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">གང་ འདོད་པ་ དེ་ སྦྱིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">མཆོག་ ཐམས་ཅད་ སྟེར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">མ་ བྱིན་ ན་ བདག་ གིས་ མཚམས་མེད་པ་ ལྔ་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">གཞན་ ཡང་ ཕན་ཡོན་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">རྡོ་རྗེ་ མཆོག་ གི་ རྒྱུད་ ལས་ བཏུས །_</s>
    <s id="16:2">འཕགས་མ་ སྒྲོལ་མ་ རང་ གིས་ དམ་བཅས་པ འི་ གཟུངས་ རྫོགས་ སོ །།</s>
  </p>
</text>
