<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V44][95a]  འཕགས་པ་ དཀོན་མཆོག་ བརྩེགས་པ་ ཆེན་པོ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ ལེའུ་ སྟོང་ཕྲག་ བརྒྱ་པ་ ལས་ ལེའུ་ བཞི་ བཅུ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པས་ ཞུས་པ །_ བམ་པོ་ གཅིག་པ །_</s>
    <s id="2:2">རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ དཱ་ རི་ ཀཱ་ བི་མ་ལ་ ཤྲད་ དྷཱ་པ་ རི་ པྲྀཙྪཱ་ ནཱ་མ་ མ་ ཧཱ་ ཡཱ་ ན་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="2:3">འཕགས་པ་ བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པས་ ཞུས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_</s>
    <s id="2:4">སངས་རྒྱས་ དང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉན་ཡོད་ ན་ རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ མགོན་མེད་ ཟས་ སྦྱིན་ གྱི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ན་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ ལྔ་ བརྒྱ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ བརྒྱད་ སྟོང་ དང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཤེས་པ ར་ བྱ་བ་ རྣམས་ རབ་ཏུ་ ཤེས་པ །_</s>
    <s id="5:2">གཟུངས་ དང་ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ སྤོབས་པ་ ཐོབ་པ །_</s>
    <s id="5:3">བཟོད་པ་ རྣམས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_</s>
    <s id="5:4">བདུད་ ཀྱི་ དཔུང་ རབ་ཏུ་ བཅོམ་པ །_</s>
    <s id="5:5">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ ཀྱིས་ བརྙེས་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ་ ཤ་སྟག་ ལ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འཇིག་རྟེན་ འཛིན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལམ་ འཛིན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ས་འཛིན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ས་འཛིན་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མོས་པ འི་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མོས་ བྱེད་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཟུགས་མཛེས་ བཀོད་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ ཏོག་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་ཆེན་ སེམས་པ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་ཆེན་ འབྱུང་གནས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་ཆེན་ བློ་གྲོས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་ཆེན་ ཡོན་ཏན་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རིན་ཆེན་ འོད་ དང་ །_ གཞན་ ཡང་ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱམས་པ་ ལ་སོགས་པ་ གཙོ་བོ ར་ གྱུར་པ་ དང་ ཐབས་ཅིག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">གཞན་ ཡང་ སེམས་པ་ དཔེ་ཟླ་ མེད་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འཇམ་དཔལ་ ལ་སོགས་པ་ གཙོ་ [95b] བོར་ གྱུར་པ་ དྲུག་ཅུ་པོ་ དག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">གཞན་ ཡང་ སྐྱེས་བུ་ ཆེན་པོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བཟང་སྐྱོང་ ལ་སོགས་པ་ གཙོ་བོ ར་ གྱུར་པ་ བཅུ་དྲུག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">གཞན་ ཡང་ དགའ་ལྡན་ གྱི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ འི་ བུ་ ཉི་ཁྲི་ འཁོར་ དེ་ཉིད་ དུ་ འདུས་པ ར་ གྱུར་པ་ དག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">དེ འི་ ཚེ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ བཀོད་པ་ ཆེན་པོ འི་ མཛོད་ ཅེས་བྱ་བ འི་ སེང་གེ འི་ གདན་ ལ་ འཁོར་ བརྒྱ་ སྟོང་ ཚད་ མེད་པ་ དག་ གིས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">བཞུགས་པ ས་ ཉི་ཟླ་ ལྟ་བུ འི་ འོད་ཟེར་ གྱིས་ ནི་ ཀུན་ དུ་ སྣང་བར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">བརྒྱ་བྱིན་ དང་ ཚངས་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལྟར་ གཟི་བྱིན་ ནི་ ཁྱད་པར་ དུ་ འཕགས །_</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">རི འི་ རྒྱལ་པོ་ རི་རབ་ ལྟ་བུ ར་ ཤིན་ཏུ་ མཐོ་ ཞིང་ ཕལ་ ལས་ ནི་ མངོན་པར་ འཕགས་པ ར་ གྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">སྒྲོན་མ་ ཆེན་པོ་ ལྟ་བུ ར་ འོད་ཟེར་ དག་ ནི་ རབ་ཏུ་ འབར །_</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">གླང་པོ་ཆེ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལྟར་ ཕན་ཚུན་ དུ་ ནི་ གཟིགས་པ ར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">སེང་གེ འི་ སྒྲ་ སྒྲོགས་པ་ ལྟར་ བསྙེངས་པ་ མི་ མངའ་བ ར་ ནི་ ཆོས་སྟོན་ པར་ མཛད །_</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">ལྷ་མ་ ཡིན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ སྒྲ་གཅན་ ཟིན་ ལྟར་ འཁོར་ མང་པོ་ རྣམས་ ནི་ ཟིལ་ གྱིས་ མནན །_</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">མཚན་ དང་ དཔེ་བྱད་ བཟང་པོ་ དག་ གིས་ ནི་ སྐུ་ རབ་ཏུ་ བརྒྱན །_</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">གཟི་བྱིན་ དང་ མཐུ་སྟོབས་ དག་ ནི་ རབ་ཏུ་ འབར་བ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ངེས་པ འི་ དོན་ མཆོག་ ལ་ འགོད་ ཅིང་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ མཛད་པ འི་ ཕྱིར་</s>
    <s id="20:2">ཚངས་པ འི་ སྒྲ་དབྱངས་ ཀྱིས་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཀུན་ ཏུ་ བསྒྲགས་ ནས་ འཁོར་ མང་པོ འི་ དབུས་ སུ་ ཆོས་སྟོན་ པར་ མཛད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">དེ་ནས་ རྒྱལ་པོ་ གསལ་རྒྱལ་ གྱི་ བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གཞོན་ནུ་ མ་ བྱད་བཞིན་ སྡུག་ ཅིང་ མཛེས་པ །_</s>
    <s id="21:2">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱིས་ མཐོང་བ ར་ མོས་པ །_</s>
    <s id="21:3">སྔོན་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསྐྱེད་པ །_</s>
    <s id="21:4">ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ བསྒོམས་པ་ ཞིག་ ཡོད་པ་</s>
    <s id="21:5">དེ་ བུ་མོ་ གཞོན་ནུ་ མ་ ལྔ་ བརྒྱ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">སོ་སོ་ ནས་ གསེར་ གྱི་ ཕྲེང་བ་ ཐོགས་ ནས་ གྲོང་ཁྱེར་ མཉན་ཡོད་ ནས་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ དུ་ ཕྱིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="23:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཞབས་ ལ་ སྤྱི་བོ ས་ གཏུགས་ ཏེ་ ཕྱག་ བྱས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">ལན་ གསུམ་ བསྐོར་བ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ སྤྱན་སྔ ར་ ཕྱོགས་ གཅིག་ ཏུ་ འཁོད་ ནས་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ མངོན་པར་ བསྟོད་པ །_ [96a]</s>
    <s id="25:2">ཡུན་རིང་ བསོད་ནམས་ རྣམ་དག་ ཕྲིན་ལས་ བསགས །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">ཡོན་ཏན་ རྒྱ་མཚོ་ མཐའ་ ཡ ས་ ཡོངས་རྫོགས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="26:2">མང་པོ་ དད་མོས་ དགའ་བ ར་ མཛད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">དེ་ སླད་ ཐུབ་ མཆོག་ ཁྱོད་ ལ་ བདག་ ཕྱག་ འཚལ །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">གཟི་བྱིན་ ལྷམ་ མེ་ ཡ་མཚན་ རབ་ སྟོན་ ཅིང་ །_། རིན་ཆེན་ འབྱུང་གནས་ ཆོས་སྒོ་ སྟོན་པ ར་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སྐུ་ ཡི་ འོད་ཟེར་ འདོམ་གང་ རྟག་ གསལ་བ །_། བློ་ ཆེན་ བསིལ་བ འི་ རྫིང་ ལ་ བདག་ ཕྱག་ འཚལ །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">ཡོན་ཏན་ ལྗོན་ཤིང་ བསོད་ནམས་ བས་ མ་འཚལ །_། མི་མཆོག་ ཁྱོད་ ལ་ འཇིག་རྟེན་ ཀུན་ གྱིས་ བསྔགས །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">སྨོན་ལམ་ ཆེན་པོ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཡོངས་རྫོགས་ པས །_། དེ་ སླད་ མཆོད་འོས་ གཙོ་ ལ་ བདག་ ཕྱག་ འཚལ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">ཆོས་མཆོག་ རབ་གནས་ རྟག་པ ར་ ཞི་ ཞིང་ དབེན །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">འཇིག་རྟེན་ ཀུན་ ལ་ ཐུགས་ སྙོམས་ བུ་ གཅིག་ བཞིན །_།</s>
    <s id="33:2">མཁྱེན་པ་ དག་ གིས་ སྤྱོད་ རྣམས་ རབ་ མཁྱེན་པ ས །_། འདྲེན་ མཁན་ བཞིན་ དུ་ མཉམ་པ འི་ ཤུལ་ ཡང་ སྟོན །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">རབ་ བརྟན་ བརྩོན་འགྲུས་ ལྡན་པ་ མཆིས་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">བྱམས་ དང་ ཐུགས་རྗེས་ སེམས་ཅན་ སྨན་ མཛད་པ ས །_།</s>
    <s id="35:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྤྱོད་པ་ གང་ ལགས་པ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ བཀས་ ནི་ བཤད་ དུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">ཇི་ལྟ ར་ རབ་ བརྟན་ སྟོབས་ ནི་ ཐོབ་ གྱུར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">འཁོར་བ ར་ གནས་ ཀྱང་ བདུད་དཔུང་ ཕམ་ བགྱིད་ ལགས །_།</s>
    <s id="37:2">ཇི་ལྟ ར་ མཉམ་པ འི་ ཆོས་ ནི་ ཐོབ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="37:3">ཇི་ལྟ ར་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་ བགྱིད་ ལགས །_།</s>
    <s id="37:4">ཇི་ལྟ ར་ བགྱིས་ ན་</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">ས་གཞི་ ནམ་མཁའ་ དང་ །_། རླུང་ དང་ ཆུ་ མེ་ ཇི་ལྟ་ བཞིན་ དུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">ཇི་ལྟ ར་ ཡིད་ཆེས་ ཐོབ་ ནས་ ཆོས་ གནས་ ཤིང་ །_། རི་རབ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་པོ་ བཞིན་ དུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">ཇི་ལྟ ར་ བྱམས་སྡང་ སེམས་ ནི་ ཡོངས་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">སེམས་ གཙང་ དྲང་ ལ་ གཡོ་སྒྱུ་ མ་ མཆིས་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">ཇི་ལྟ ར་ སྦྱིན་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ བཟོད་པ་ དང་ །_། བརྩོན་འགྲུས་ བསམ་གཏན་ རྣམ་གྲོལ་ སྐྱེ་ འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="42:2">ཤེས་རབ་ ཉོན་མོངས་ མུན་པ་ རབ་ བཅོམ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">རྟག་པ ར་ ཐབས་ ཆེན་ ལ་ ནི་ གནས་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="43:2">ཏིང་འཛིན་ གཟུངས་ ལ་ ཐོགས་པ་ མ་ མཆིས་ ཤིང་ །_། ཚད་ མེད་ བཞི་ དང་ མངོན་ཤེས་ ལྔ་ ལ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">ཇི་ལྟ ར་ སངས་རྒྱས་ སྤྱན་སྔ ར་ གནས་ གྱུར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">རྟག་པ ར་ རྫུས་ [96b] ཏེ་ སྐྱེ་ ཞིང་ ཚེ་རབས་ དྲན །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">སྦྱངས་པ ས་ རྩོད་པ་ མ་ མཆིས་ དགོན་གནས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">སེམས་ ནི་ རབ་ བཏུལ་ ཉོན་མོངས་ ཞི་ བགྱིད་ དང་ །_།</s>
    <s id="47:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ ལྡན་ ཞིང་ བྱང་ཆུབ་ ལམ་ བསྒོམས་ དང་ །_།</s>
    <s id="47:3">བདུད་རྩི་ འགོག་ ཐོབ་ བདུད་དཔུང་ འཇོམས་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="47:4">བདེ་ སྩོལ་ ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ སྐོར་ འགྱུར་བ །_།</s>
    <s id="47:5">དེ་ འདྲ འི་ ཡང་དག་ ལམ་ ནི་ བཀས་ བཤད་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པ་ ལ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="48:2">བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ སྟོབས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན་</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">འཁོར་བ་ ན་ གནས་ ཀྱང་ རབ་ཏུ་ བརྟན་པ འི་ དཔའ་བོ ར་ འགྱུར་ ཞིང་ ཡོངས་སུ་ ངལ་བ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="50:2">དང་པོ་ ནི་ སེམས་ ཀྱིས་ འདུན་པ འི་ སྟོབས་ ཏེ་ གཡོ་སྒྱུ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">གཉིས་པ་ ནི་ མོས་པ འི་ སྟོབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">སྡིག་པ་ རྣམས་ སྤོང་བ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">གསུམ་པ་ ནི་ སྦྱོར་བ འི་ སྟོབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">རྟག་ ཏུ་ དགེ་བ་ བསྒྲུབ་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">བཞི་པ་ ནི་ མངོན་པར་ ཡིད་ཆེས་པ འི་ སྟོབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ལས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ དག་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ མངོན་པར་ ཡིད་ཆེས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">ལྔ་པ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ སྟོབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">ཐེག་པ་ དམན་པ་ ཡོངས་སུ་ མི་ ཚོལ་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">དྲུག་པ་ ནི་ བྱམས་པ་ ཆེན་པོ འི་ སྟོབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">སེམས་ཅན་ ལ་ གནོད་པ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">བདུན་པ་ ནི་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ འི་ སྟོབས་ ཏེ་ གནོད་པ་ བྱས་པ་ རྣམས་ དང་ དུ་ ལེན་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">བརྒྱད་པ་ ནི་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱི་ སྟོབས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">དུས་ དུས་ སུ་ སད་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">བུ་མོ་ འདི་ ནི་ སྟོབས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ ཅེས་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ སྟོབས་ བརྒྱད་པོ་ འདི་དག་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན་ རབ་ཏུ་ བསྟན་པ འི་ དཔའ་བོ ར་ འགྱུར་བ ས་ འཁོར་བ་ ན་ གནས་ ཀྱང་ མངོན་པར་ ཞེན་ ཅིང་ ཆགས་པ་ མེད་པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="66:2">སེམས་ འདུན་ དཔའ་བོ་ གང་ཡིན་པ །_། གཡོ་སྒྱུ་ དག་ ནི་ སྤོང་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="66:3">རྟག་པ ར་ དྲང་པོ ར་ སྤྱོད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">ཡང་དག་ བྱང་ཆུབ་ གཞོལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">མོས་པ འི་ སྟོབས་ ནི་ གང་ཡིན་པ །_། ཉེས་པ་ མང་པོ་ སྤོང་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="68:2">དགེ་བ་ འབའ་ཞིག་ སྤྱོད་ [97a] པས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">ཡང་དག་ བརྩོན་ ལ་ གནས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">སྦྱོར་བ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་ གྱུར་པ །_། རྟག་ ཏུ་ ལེགས་པ ར་ རབ་ བསྟན་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">བརྩོན་འགྲུས་ བརྟན་པ ར་ གྱུར་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ནི་ བདེ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">མངོན་པར་ ཡིད་ཆེས་ སྟོབས་ དབང་ གིས །_། ལས་ ཀྱི་ རྣམ་སྨིན་ རིག་པས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">སངས་རྒྱས་ ཡེ་ཤེས་ ཡིད་ཆེས་ ཤིང་ །_། འཇིག་རྟེན་ ཡོངས་སུ་ སྡུད་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ སྟོབས་ གང་ཡིན་ དེས །_།</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">ཐེག་པ་ དམན་པ་ སྤོང་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="76:2">སངས་རྒྱས་ གདུང་ ནི་ མི་ གཅོད་པ ས །_། ཆོས་ཉིད་ ལ་ ནི་ གནས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">བྱམས་ཆེན་ སྟོབས་ ཀྱི་ དབང་ གིས་ ནི །_། སེམས་ཅན་ སྙོམས་པ ར་ ལྟ་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="77:2">བྱམས་སྡང་ དག་ ནི་ མེད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">ཞེ་སྡང་ གནོད་སེམས་ སྐྱེད་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ འི་ སྟོབས་ ཀྱིས་ ནི །_། སེམས་ཅན་ དང་ དུ་ ལེན་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="79:2">འཁོར་བ་ དག་ ལ་ ཞེན་ མེད་པ ས །_། ཡོངས་སུ་ སྐྱོ་ ཞིང་ ངལ་བ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ སྟོབས་ ཀྱིས་ ནི །_། རྟག་པ ར་ ཕན་ཚུན་ སད་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="80:2">སེམས་ ནི་ བྱིང་བ ར་ མི་འགྱུར་བ ས །_། བྱང་ཆུབ་ ལ་ ནི་ གནས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">དཔའ་བོ་ གང་ཡིན་ དེ་དག་ གིས །_། སྟོབས་ བརྒྱད་ འདི་དག་ ཐོབ་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">བྱང་ཆུབ་ སྙིང་པོ ར་ འདུག་ ནས་ ནི །_། བདུད་དཔུང་ མང་པོ་ བཅོམ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན་མཉམ་པ་ ཉིད་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན་</s>
    <s id="84:2">དང་པོ་ ནི་</s>
    <s id="84:3">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ་ རང་བཞིན་ གྱིས་ བདག་མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">གཉིས་པ་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ་ ཆོས་ རྣམས་ རབ་ཏུ་ དབེན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">གསུམ་པ་ ནི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ ཁམས་ སུ་ འཇུག་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">བཞི་པ་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">སྙོམས་པ་ ཉིད་ དུ་ སྟོན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">ལྔ་པ་ ནི་ སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">རྒྱུ་ དང་ རྐྱེན་ ལ་ རང་བཞིན་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">དྲུག་པ་ ནི་ ཐེག་པ་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">འདུས་མ་བྱས་ སུ་ མཚུངས་པ འི་ [97b] ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">བདུན་པ་ ནི་ སེམས་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">སེམས་ སྒྱུ་མ་ དང་ མཚུངས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">བརྒྱད་པ་ ནི་ བདུད་ རྣམས་ མཉམ་པ ར་ གྱུར་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">ཉོན་མོངས་པ འི་ ཐོག་མ་ མི་ དམིགས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">འདི་ ནི་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ ཀྱིས་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="99:2">སེམས་ཅན་ རང་བཞིན་ བདག་མེད་ པས །_། སྐད་ཅིག་ ཙམ་ ཡང་ དམིགས་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ གང་ གནས་པ །_། དེ་ལྟ་ བུར་ ནི་ བལྟ་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">ཆོས་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">རང་བཞིན་ རྟག་པ ར་ སྟོང་ ཞིང་ དབེན །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">ཡི་གེ ས་ ཐ་དད་ ཕྱེ་བ ར་ ཟད །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">ཆོས་ རྣམས་ རང་བཞིན་ བྱེ་བྲག་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ ཞིང་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ ཀུན །_། མུ་མཐའ་ དག་ ནི་ མི་ དམིགས་པ ས །_།</s>
    <s id="105:2">དེ་ ཡི་ རང་བཞིན་ ནམ་མཁའ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">སངས་རྒྱས་ ཞིང་ ནི་ རྟག་ ཏུ་ མཉམ །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">དུས་གསུམ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན །_། ཆོས་དབྱིངས་ གནས་པ ར་ མཉམ་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">ཡེ་ཤེས་ མཐའ་ ཡ ས་ རྣམ་པར་ གྲོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">སངས་རྒྱས་ ཀུན་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">སེམས་ཅན་ རང་བཞིན་ རྒྱུ་རྐྱེན་ རྣམས །_། ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ཀྱང་ མཉམ་པ་ དང་ །_།</s>
    <s id="110:2">དེ་ ཡི་ སྤྱོད་པ་ རབ་ ཤེས་པ ས །_། ཅི་རིགས་ པར་ ནི་ གོ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">སེམས་ཅན་ ཇི་སྙེད་ ཐ་དད་པ །_། སྒྱུ་ སྦྲུལ་ ལྟ་བུ ར་ རབ་ཏུ་ རྟོགས །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">ཕྱི་ ནང་ གཉིས་ཀ་ ལེན་ མེད་པ ས །_། རང་བཞིན་ རྟག་ ཏུ་ རྣམ་པར་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">ཐེག་པ་ སྣ་ཚོགས་ རབ་ བཤད་ ཀྱང་ །_། འདུས་མ་བྱས་ སུ་ རབ་ཏུ་ མཉམ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">འདྲེན་པ ས་ ཐབས་ ནི་ རབ་ མཁྱེན་པ ས །_། རྣམ་པར་ ཕྱེ་ སྟེ་ ཐེག་ གསུམ་ བཤད །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">ཉོན་མོངས་ བདུད་ ལ་ རབ་གནས་ ཀྱང་ །_། ཉོན་མོངས་ དངོས་པོ་ ཅི་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">ལྷ་ དང་ ཕུང་པོ་ འཆི་བདག་ བདུད །_། སྤྱོད་ཡུལ་ ཐམས་ཅད་ སྟོང་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་ ན་ བྱམས་སྡང་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྤོང་བ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན་</s>
    <s id="118:2">བྱམས་པ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="118:3">སྙིང་རྗེ་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="118:4">རྟག་པ ར་ ཕན་ འདོགས་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="118:5">འཇིག་རྟེན་པ འི་ ཆོས་ ལ་མ་ ཆགས་པ་ དང་ །_ [98a]</s>
    <s id="118:6">རང་ གི་ ལུས་ ལ་ ཆགས་པ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="118:7">རྟག་ ཏུ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱི་ སེམས་ སྒོམ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="118:8">ལུས་ དང་ སྲོག་ ཡོངས་སུ་ གཏོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="118:9">ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">ཆོས་ བརྒྱད་པོ་ འདི་དག་ མངོན་པར་ སྒྲུབ་པ ར་ ནུས་ ན་ བྱམས་སྡང་ ཡོངས་སུ་ སྤོང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="120:2">བྱམས་ སེམས་ གོ་ཆ་ རབ་ བགོས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="121:2">མཉམ་པ འི་ སེམས་ ལ་ གང་ གནས་པ །_། བྱམས་སྡང་ སེམས་ ལ་ སྐྱེ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">བློ་ལྡན་ ཕན་ འདོགས་ སྤྱོད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">རྟག་པ ར་ གཞན་ ལ་ བདེ་བ་ གཏོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">རྙེད་པ་ ཐོབ་ ཀྱང་ རང་མི་ མཐོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">བརྙས་ ཤིང་ སྨད་ ཀྱང་ འཁོན་འཛིན་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">རླུང་ བརྒྱད་ ཀྱིས་ ནི་ མི་བསྐྱོད་པ ས །_། བྱམས་སྡང་ དག་ ནི་ མི་ སྐྱེ་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="126:2">བདག་ གམ་ གལ་ཏེ་ གཞན་ ཡང་ རུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">བྱམས་སྡང་ འདུ་ཤེས་ ཡོངས་ མི་ སྐྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">འདུ་ཤེས་ རྣམས་ ནི་ རབ་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">སྤྱོད་ཡུལ་ དག་ ལ་ ཞེན་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">རྟག་པ ར་ རང་ གི་ ལུས་ རྟོགས་པ ས །_། ལུས་སྲོག་ དག་ ལ་ ཕོངས་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">མཁས་ རྣམས་ སྡུག་བསྔལ་ བདེ་བ་ ཡིས །_། གཡོས་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ནམ་མཁའ་ བཞིན །_།</s>
    <s id="131:2">ཉོན་མོངས་ ལེགས་པ ར་ རྟོགས་ བྱེད་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">བདག་ དང་ བདག་ གི་ གཉི་ག་ སྤོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">སྤྱོད་ འཛིན་ རྟག་པ ར་ ས་ འདྲ་བ ས །_། བྱམས་སྡང་ དག་ ནི་ ཡོངས་ མི་ སྐྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་ ན་ འཁོར་བ ས་ ཡོངས་སུ་ ངལ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="135:2">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཡངས་ ཤིང་ རྒྱ་ཆེ་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:3">སེམས་ཅན་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:4">རྟག་པ ར་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ མཐོང་ ཞིང་ མཆོད་པ་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:5">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཚད་ མེད་པ་ རྣམས་ མཐོང་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:6">རྟག་པ ར་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཁྱེན་པ་ ཡོངས་སུ་ གཉེར་བ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:7">འཁོར་བ་ རྨི་ལམ་ ལྟ་བུ ར་ རབ་ཏུ་ རྟོགས་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:8">ཆོས་ ཁྱད་པར་ཅན་ དག་ ལ་ ཞུམ་པ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="135:9">སྔོན་ གྱི་ མཐའ་ དང་ ཕྱི་མ འི་ མཐའ་ དང་ ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">དེ་ནས་ [98b] བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="136:2">རྣལ་འབྱོར་ ལམ་ ནི་ གང་ སྒོམ་པ །_། དགེ་སྦྱོང་ སྐྱོན་ འཕེན་ དྲི་མ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">བར་སྣང་ ཟླ་བ་ རྣམ་དག་ བཞིན །_། སྡུག་བསྔལ་ སེམས་ཅན་ སྒྲོལ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">ཡོན་ཏན་ རྣམས་ ནི་ བསྡུ་བ འི་ ཕྱིར །_། འཁོར་བ ས་ ཡོངས་སུ་ ངལ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">སེམས་ཅན་ རང་བཞིན་ རྟོག་ བྱེད་ ཅིང་ །_། རབ་ བརྟེན་ བརྩོན་འགྲུས་ སྤྱོད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">སངས་རྒྱས་ ཞིང་ ནི་ ཚད་ མེད་ དུ །_། སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ནི་གུ ས་ མཆོད་པ ས །_།</s>
    <s id="140:2">དེ་ཕྱིར་ སྟོབས་ བཅུ་ གང་ ལྡན་པ །_། འཁོར་བ ས་ ཡོངས་སུ་ ངལ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">འཇིག་རྟེན་ ཚད་ མེད་ དཔག་མེད་ དུ །_། བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་ ཆོས་སྟོན་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="141:2">དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ གྱི་ གདུང་ མི་ གཅོད །_། ཆོས་རྒྱལ་ ཉིད་ དུ་ མངོན་ འཚང་ རྒྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ དམ་པ་ གང་ སྲུང་བ །_། འཁོར་བ ས་ ངལ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="142:2">འཁོར་བ འི་ རང་བཞིན་ གང་ཡིན་པ །_། རྨི་ལམ་ སྤྲིན་ དང་ གློག་ ལྟར་ ཤེས །_།</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">ཆོས་ ལས་ གང་ཞིག་ རྣམ་གྲོལ་བ །_། འཁོར་བ ས་ ཡོངས་སུ་ ངལ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">བྱང་ཆུབ་ ལ་ ནི་ རབ་གནས་ ཤིང་ །_། དགའ་བ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ རྟག་ ཏུ་ བདེ །_།</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">ཐབས་ ཀྱིས་ ཕ་རོལ་ གང་ ཕྱིན་པ །_། འཁོར་བ ས་ ཡོངས་སུ་ ངལ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">རྟག་པ ར་ དམ་ཆོས་ སྒྲུབ་པ་ ཡང་ །_། བར་སྣང་ ཟླ་ བཞིན་ འཕེལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">སངས་རྒྱས་ ཡོན་ཏན་ གང་ མོས་པ །_། འཁོར་བ ས་ ཡོངས་སུ་ ངལ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">འཁོར་བ་ མུ་མཐའ་ མེད་ གྱུར་ ཀྱང་ །_། རྟག་པ ར་ ཡང་དག་ མཐའ་ ལ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">ཡུད་ཙམ་ ཤེས་རབ་ རྗེས་ འཐུན་པ །_། འཁོར་བ་ དག་ གིས་ ངལ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ ཆོས་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་ ན་ སེམས་ ཀྱི་ ཁམས་ མཉམ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="151:2">སེམས་ ས་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:3">སེམས་ ཆུ་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:4">སེམས་ མེ་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:5">སེམས་ རླུང་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:6">སེམས་ ནམ་མཁའ་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:7">སེམས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:8">སེམས་ [99a] རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="151:9">སེམས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ དང་ མཚུངས་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཕྱིར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">འདི་ ནི་ སེམས་ ཀྱི་ ཁམས་ མཉམ་པ་ཉིད་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ ཅེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="153:2">སེམས་ ནི་ ས་ དང་ མཚུངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">ཐམས་ཅད་ ཁུར་ དུ་ ཁྱེར་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">དགེ་བ་ དང་ ནི་ སྡིག་པ་ འང་ རུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">འཕེལ་བ་ མེད་ ཅིང་ འགྲིབ་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">སེམས་ ནི་ ཆུ་ དང་ མཚུངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">དྲི་མ་ མི་གཙང་ འཁྲུ་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="158:2">འཇིག་རྟེན་ རྣམས་ ནི་ གསོ་བ་ དང་ །_། ཉོན་མོངས་ གདུང་བ་ སེལ་བར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">སེམས་ ནི་ མེ་ དང་ མཚུངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">ཉོན་མོངས་ དག་ ནི་ སྲེག་བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="160:2">སྒྲོན་མ་ ཆེན་པོ་ སྣང་བ་ ཡིས །_། གསལ་བ ར་ མི་ བྱེད་ གང་ཡང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">སེམས་ ནི་ རླུང་ དང་ མཚུངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">གནས་པ་ མེད་ ཅིང་ རྟེན་ མེད་པར །_།</s>
    <s id="162:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ ཐོས་པ འི་ དྲི་ ཡིས་ ནི །_། དུས་གསུམ་ ཀུན་ ཏུ་ ཁྱབ་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">སེམས་ ནི་ ནམ་མཁའ་ མཚུངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">ལྟ་བ་ སྤོང་ ཞིང་ རྣམ་པར་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">ཐམས་ཅད་ ཀུན་ ཏུ་ འཇུག་བྱེད་ ཀྱང་ །_། བདུད་ ཀྱི་ རྗེས་སུ་ འབྲང་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">སེམས་ ནི་ ཆོས་དབྱིངས་ མཚུངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">བདེ་བ་ ཉིད་ དུ་ རབ་གནས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="167:2">འཕེལ་བ་ མེད་ ཅིང་ འགྲིབ་ མེད་པར །_། རྟག་པ ར་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">ཉན་ཐོས་ དང་ ནི་ རང་རྒྱལ་ གྱི །_། རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཐོབ་ གྱུར་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="168:2">འཆིང་བ་ དག་ ཀྱང་ ཡོད་ མིན་ ལ །_། གྲོལ་བ་ དག་ ཀྱང་ ཡོད་པ་ མིན །_།</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">འཁོར་བ་ དང་ ནི་ མྱ་ངན་ འདས །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">འོང་བ་ མེད་ ཅིང་ འགྲོ་མེད་ ཅེས །_།</s>
    <s id="170:2">རབ་ དབེན་ ཉེར་ཞི ར་ གནས་ ནས་ ནི །_། དུས་གསུམ་ ཀུན་ ཏུ་ འགྲོ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ འབྱུང་གནས་ སུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="172:2">དང་པོ་ ནི་ སྦྱིན་པ་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">ཅི་ བདོག་པ་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ གཏོང་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">གཉིས་པ་ ནི་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">ཉམས་པ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">གསུམ་པ་ ནི་ བཟོད་ [99b] པ་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">ཞེ་སྡང་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">བཞི་པ་ ནི་ བརྩོན་འགྲུས་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">ལེ་ལོ་ མེད་ ཅིང་ ནུར་བ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">ལྔ་པ་ ནི་ བསམ་གཏན་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">ཐབས་ ལ་ མཁས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">དྲུག་པ་ ནི་ ཤེས་རབ་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ སྲུང་ ཞིང་ མང་ དུ་ ཐོས་པ་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">བདུན་པ་ ནི་ ཚངས་པ འི་ གནས་པ་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">རྣམ་པར་ གྲོལ་བ ས་ ཉེ་བ ར་ ཞི་བ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">བརྒྱད་པ་ ནི་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ འབྱུང་གནས་ སུ་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">རྟག་པ ར་ མཉམ་པ ར་ བཞག་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="188:2">རྟག་པ ར་ སྦྱིན་པ་ གང་ གཏོང་བ །_། འདོད་ཆགས་ གདུང་བ་ སྤོང་བ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">འབྲས་བུ་ རྣམ་སྨིན་ མི་ རེ་བ ར །_། སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ སྔོ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">ཁྲིམས་ལྡན་ ཐེག་པ་ ཆེ་བ འི་ ཕྱིར །_། བཅད་ ཅིང་ གཏུབས་ ཀྱང་ ཁོང་ཁྲོ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">རྩེ་གཅིག་ བདེ་ཆེན་ གཉེར་ བྱེད་ ཅིང་ །_། བག་ཆགས་ སྤངས་ ནས་ འགོག་ མངོན་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བརྩོན་འགྲུས་ ཅན །_། བསྐལ་ མང་ སེམས་ཅན་ ཆེད་ དུ་ ནི །_།</s>
    <s id="192:2">སྡུག་བསྔལ་ བཟོད་ ཅིང་ འཇིག་རྟེན་ རྒྱུ །_། བརྩོན་འགྲུས་ སྟོབས་ ནི་ འཕེལ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">བསམ་གཏན་ དག་ ནི་ གང་ སྒོམ་པ །_། སྤྲོས་པ་ རྣམས་ ནི་ སྤོང་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="193:2">བསམ་གཏན་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན་ གྱུར་ ཀྱང་ །_།</s>
    <s id="193:3">བསམ་གཏན་ རྗེས་སུ་ ཡོང་ མི་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">ཤེས་རབ་ ཆེན་པོ་ མཚུངས་མེད་ པས །_། མཐར་ལྟ་ རྣམས་ ནི་ སྤོང་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="194:2">འཇིག་རྟེན་ སྟོང་ དབེན་ རིག་པས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">གཏི་མུག་ མུན་པ་ མ་ ལུས་ སེལ །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">ཉེར་ཞི་ ཚངས་ གནས་ གང་ སྒོམ་པ །_། ངན་སོང་ རྣམས་ ནི་ སྤངས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">རྟག་པ ར་ བརྒྱ་བྱིན་ ཚངས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">དོན་ གྱི་ ཕན་པ་ ནན་ཏན་ སྒོམ །_།</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">མངོན་ཤེས་ སངས་རྒྱས་ ཞིང་ རྒྱུ་བ །_། སངས་རྒྱས་ བསྙེན་བཀུར་ ཆོས་ ཀྱང་ ཉན །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">རང་བཞིན་ མོས་པ་ རབ་ ཤེས་པ ས །_། ཆོས་ བཤད་ སེམས་ཅན་ ཟློས་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ བརྒྱད་ དང་ [100a] ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ གཟུངས་ དང་ །_ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ སྤོབས་པ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="202:2">ཆོས་ ལ་ བླ་མ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="202:3">མཁན་པོ་ དང་ །_ སློབ་དཔོན་ ལ་ རིམ་གྲོ་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="202:4">ཆོས་ ཡོངས་སུ་ གཉེར་བ་ ལ་ སྐྱོ་བ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="202:5">ཇི་སྐད་ ཐོས་པ་ བཞིན་ དུ་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="202:6">ཆོས་ ལ་ སེར་སྣ་ མི་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="202:7">གཞན་ གྱི་ ཉེས་པ་ སྒྲོགས་ པར་ མི་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_།</s>
    <s id="202:8">ཆོས་ སྨྲ་བ་ དག་ ལ་ མཁན་པོ་ བཞིན་ དུ་ གུས་པ ས་ སྲི་ཞུ་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ དང་ །_</s>
    <s id="202:9">གཞན་ གྱི་ ཉེས་པ་ མི་ མཐོང་ ཞིང་ ཉེས་པ་ སྤོང་བ ར་ སྐུལ་བ ར་ བྱེད་པ འི་ ཕྱིར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་ ན་ གཟུངས་ དང་ །_ ཐོགས་པ་ མེད་པ འི་ སྤོབས་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར་བ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="204:2">རྩེ་གཅིག་ རྟག་ ཏུ་ ཆོས་ གཉེར་བ །_། མཁན་པོ་ དགེ་བཤེས་ རིམ་གྲོ་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">སྡིག་པ འི་ གྲོགས་པོ་ སྤོང་བ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">མི་ཟད་ གཏེར་ འཛིན་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">མང་ཐོས་ ཡོངས་སུ་ སྐྱོ་མེད་ པར །_། རབ་ བརྩོན་ ཆོས་ ནི་ གཉེར་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">ཇི་སྐད་ ཐོས་ བཞིན་ སྟོན་ བྱེད་པ ས །_། རྙེད་པ་ དག་ ལ་ རེ་ ཚོལ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">སྤོབས་པ་ རྣམ་དག་ གང་ ཐོབ་པ །_། འཁོར་ མང་ དགའ་བ ར་ བྱེད་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">ཆོས་སྦྱིན་པ་ ལ་ རབ་ མོས་ ཤིང་ །_། སེར་སྣ་ ཕྲག་དོག་ སྤོང་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">ཆོས་སྤྱོད་ མངོན་པར་ ཞེན་ མེད་ ཅིང་ །_། གཟུངས་ ནི་ གང་ཞིག་ ཐོབ་ འགྱུར་བ །_།</s>
    <s id="211:2">ཁྲིམས་སྲུང་ རང་ ལུས་ ལྟ་བ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">གཞན་ གྱི་ ཉེས་སྐྱོན་ ཡོང་ མི་ ཚོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">བྱམས་ དང་ སྙིང་རྗེ་ གནས་ གྱུར་ ཅིང་ །_། དུས་ མིན་ ཚིག་ ནི་ མི་སྨྲ་ བས །_།</s>
    <s id="213:2">ཐོགས་མེད་ སྤོབས་པ་ ཐོབ་ གྱུར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">སྤྲོ་ ཚིག་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན་པ་ སྟོན །_།</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">ཆོས་ ནི་ ལེགས་པ ར་ སྨྲ་བ་ ལ །_། མཁན་པོ་ བཞིན་ དུ་ གུས་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">སྐྱོན་ འཆབ་ ཉེས་པ་ སྤོང་ སྐུལ་བ ས །_། མི་ཟད་ ཀུན་འཛིན་ རྒྱ་མཚོ་ འཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ སངས་རྒྱས་ [100b] རྣམས་ ཀྱི་ སྤྱན་སྔ ར་ པད་མ་ ལས་ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="218:2">སྲོག་ ལ་ བབ་པ ར་ གྱུར་ ཀྱང་ གཞན་ གྱི་ ཉེས་པ་ མི་ རྗོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:3">སེམས་ཅན་ རྣམས་ དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ སྐྱབས་ སུ་ འགྲོ་བ ར་ སྐུལ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:4">ཐམས་ཅད་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ འགོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:5">ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ ལ་ གོས་པ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:6">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ སྐུ་གཟུགས་ དག་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">པད་མོ འི་ གདན་ ལ་ འཇོག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="219:2">སེམས་ཅན་ མྱ་ངན་ བྱེད་པ་ དག་ གི་ མྱ་ངན་ སེལ་བར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="219:3">ཁེངས་ ཤིང་ ང་རྒྱལ་ བྱེད་པ་ དག་ གི་ མདུན་ དུ་ རྟག་པ ར་ བདག་ཉིད་ དམན་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="219:4">གཞན་ ལ་ འཚེ་བ ར་ མི་ བྱེད་པ་ གང་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="221:2">གལ་ཏེ་ སྡུག་བསྔལ་ གཟིར་ གྱུར་ ཀྱང་ །_། ནམ་ཡང་ གཞན་ གྱི་ སྐྱོན་ མི་སྨྲ །_།</s>
    <s id="221:3">རྟག་པ ར་ དཀོན་མཆོག་ གང་ བསྔགས་པ །_། སངས་རྒྱས་ སྤྱན་སྔ ར་ རྫུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ ནི་ བསྐྱེད་པ་ དང་ །_། ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ གཉེར་ བསྐུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">རྟག་པ ར་ ཚངས་པ ར་ གང་ སྤྱོད་པ །_། སངས་རྒྱས་ སྤྱན་སྔ ར་ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">གསེར་ གྱིས་ སངས་རྒྱས་ གཟུགས་ བརྒྱན་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">རིན་ཆེན་ པད་མ འི་ གདན་ ལ་ བཞག _།</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">སེམས་ཅན་ མྱ་ངན་ གང་ སེལ་བ །_། སངས་རྒྱས་ སྤྱན་སྔ ར་ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">ང་རྒྱལ་ བྱེད་པ་ དེ་དག་ ལ །_། སློབ་མ་ བཞིན་ དུ་ བདག་ དམན་ ཞིང་ །_།</s>
    <s id="228:2">གཞན་ ལ་ གང་ཞིག་ མི་ འཚེ་བ །_། སངས་རྒྱས་ སྤྱན་སྔ ར་ རྫུས་ ཏེ་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན་</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">སྦྱངས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ ར་ འགྱུར་ ཞིང་</s>
    <s id="230:2">རྟག་པ ར་ དགོན་པ་ ན་ གནས་པ་ ལ་མོ ས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="231:2">འདོད་པ་ ཆུང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:3">ཆོག་ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:4">དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ རྫོགས་པ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:5">དགེ་བ ས་ བདག་ཉིད་ གསོ་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:6">རྟག་པ ར་ འཕགས་པ འི་ རིགས་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:7">འཁོར་བ འི་ ཉེས་དམིགས་ མཐོང་བ ས་ སེམས་ ལ་ རྟག་པ ར་ སྐྱོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:8">རྟག་པ ར་ མི་རྟག་པ་ དང་ །_ སྡུག་བསྔལ་བ་ དང་ །_ [101a] སྟོང་པ་ དང་ །_ བདག་མེད་ པར་ ལྟ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="231:9">དད་པ་ ཤིན་ཏུ་ བརྟན་ ཞིང་ གཞན་ གྱི་ དྲིང་ ལ་ མི་ འཇོག་པ་ གང་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="233:2">འདོད་པ་ ཆུང་ ཞིང་ ཆོག་ཤེས་ པས །_། ཆོས་ དགའ་ དགེ་ མང་ བདག་ཉིད་ གསོ །_།</s>
    <s id="233:3">རྟག་པ ར་ འཕགས་རིགས་ སྒྲུབ་ ལ་མོ ས །_། འཁོར་བ འི་ སྐྱོན་ མཐོང་ སེམས་ ལ་ སྐྲག _།</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">སྦྱངས་པ་ དག་ ལ་ རྟག་ མོས་པ ས །_། བསེ་རུ་ གཅིག་ ལྟར་ གྲོགས་ ཀྱང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">འདུས་བྱས་ སྡུག་བསྔལ་ བདག་མེད་ ཅེས །_། བློ་ ཡིས་ རབ་ དང་ བརྩོན་འགྲུས་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">ཆོས་ མཐོང་ གཞན་ གྱི་ རྗེས་ མི་ འབྲང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">རྟག་པ ར་ དབེན་གནས་ སངས་རྒྱས་ བསྔགས །_།</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">སྦྱངས་པ ས་ ཐག་ བསྲིངས་ གདུང་བ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">རྩོད་པ་ ཉེས་དམིགས་ མང་པོ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">!གཉེན་བཤེས་ ཡོངས་ སྤངས་ བསྔགས་པ་ རྗོད །_།</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">དེས་ན་ དགོན་པ ར་ གནས་ ལ་མོ ས །_།</s>
    <s id="241:2">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ནི་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ བདུད་ ཀྱི་ དཔུང་ རབ་ཏུ་ ཕམ་པ ར་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="242:2">ངོ་བོ་ ཉིད་ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ ཞུགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:3">མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ མངོན་པར་ ཡིད་ཆེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:4">སྨོན་པ་ མེད་པ་ ལ་ མངོན་པར་ ཡིད་ཆེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:5">མངོན་པར་ འདུ་ བྱ་བ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:6">དེ་ ལ་ ཐེ་ཚོམ་ དང་ སོམ་ཉི་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:7">སྐྱེ་བ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:8">ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ རྟོགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="242:9">ཐབས་ ལ་ མཁས་པ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་ ཅིང་ དེ་བཞིན་ཉིད་ འཇིག་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ གང་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="244:2">སྟོང་ དང་ མཚན་མ་ མེད་ དང་ སྨོན་ མེད་པ །_། རྣམ་ཐར་ གསུམ་ ཐོབ་ བདུད་དཔུང་ རབ་ཏུ་ འཇོམས །_།</s>
    <s id="244:3">འདུས་བྱས་ འདུས་ མིན་ མཚན་ཉིད་ གཉིས་ སུ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">སྐྱེ་ མེད་ ཐོབ་པ ས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">ཆོས་ རྣམས་ སྐྱེ་ མེད་ དེ་ལྟ ར་ གང་ བཟོད་པ །_། དེ་དག་ བདུད་དཔུང་ རབ་ཏུ་ ཕམ་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">སྐྱེ་བ་ མེད་ དང་ འགག་ མེད་ འདི་དག་ དང་ །_། ཕུང་པོ་ ཁམས་ ལ་ བདག་ [101b] མེད་ སྒྱུ་མ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">ཆོས་ ལ་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མེད་ རབ་ཏུ་ རྟོགས །_།</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ ནི་ མི་ འཇིག་ ཐབས་མཁས་ པས །_།</s>
    <s id="249:2">ཆོས་ རྣམས་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཞེས་ གང་ འབྱེད་པ །_།</s>
    <s id="249:3">རྣམ་རྟོག་ སྤངས་ ནས་ བདུད་ ནི་ ཕམ་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">ཐབས་ དང་ ཤེས་རབ་ གཉིས་ཀ་ རབ་ སྤྱོད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="250:2">ཡོད་ དང་ སྟོང་ ལ་ གནས་པ་ མེད་པར་ ནི །_།</s>
    <s id="250:3">དེ་ལྟ ར་ ཆོས་མཆོག་ གང་ཞིག་ སྒོམ་ བྱེད་པ །_།</s>
    <s id="250:4">ཐབས་མཁས་ གཟུགས་ ལུས་ མཛེས་པ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི །_ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར་ བྱང་ཆུབ་ དང་ ནམ་ཡང་ འབྲལ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="252:2">ཡང་དག་པ འི་ ལྟ་བ ས་ ལོག་པ ར་ ལྟ་བ འི་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="252:3">ཡང་དག་པ འི་ དྲན་པ ས་ ལོག་པ ར་ སེམས་པ འི་ སེམས་ཅན་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་ བར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="252:4">ཡང་དག་པ འི་ ངག་ གིས་ ལོག་པ ར་ སྨྲ་བ་ རྣམས་ ལ་ སྙིང་བརྩེ་ བར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="252:5">ཡང་དག་པ འི་ ལས་ ཀྱི་ མཐ ས་ ལོག་པ འི་ ལས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྡུད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="252:6">ཡང་དག་པ འི་ རྩོལ་བ ས་ ལོག་པ ར་ རྩོལ་བ་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ ཟློག་པ་ དང་</s>
    <s id="252:7">ཡང་དག་པ འི་ འཚོ་བ ས་ ལོག་པ ར་ འཚོ་བ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ སྤོང་བ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="252:8">ཡང་དག་པ འི་ རྟོག་པ ས་ ལོག་པ ར་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ་ སྤོང་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="252:9">ཡང་དག་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གྱིས་ ལོག་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ ལ་ གནས་པ་ དག་ བསླང་ ནས་ གོང་ དུ་ རྩོལ་ དུ་ གཞུག་པ་ གང་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="253:2">ཡང་དག་ ལྟ་ དང་ གང་ ལྡན་པ །_། ལོག་ལྟ་ དེ་དག་ སྨིན་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">རྟག་པ ར་ ཡང་དག་ དྲན་ སྒོམ་པ །_། ལོག་ སེམས་ དག་ ལ་ བརྩེ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">རྣམ་དག་ ཡང་དག་ དག་ གིས་ ནི །_། ལོག་སྨྲ་ རྣམས་ ལ་ བརྩེ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">ཡང་དག་ ལས་ མཐའ་ གནས་པ་ ཡིས །_། ལོག་པ འི་ ལས་ཅན་ སྡུད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">རྟག་པ ར་ ཡང་དག་ རྩོལ་ བསྒོམས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">ལོག་ བརྩོན་ དག་ ནི་ སྤོང་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">ཡང་དག་ འཚོ་བ ས་ རྗེས་ འཐུན་ པས །_། ལོག་འཚོ་ གང་ཡིན་ སྡུད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">བློ་ལྡན་ ཡང་དག་ རྟོག་པ་ ཡིས །_། ལོག་པ ར་ [102a] ཡིད་བྱེད་ བརྩེ་བ ར་ སེམས །_།</s>
    <s id="260:2">ཡང་དག་ ཏིང་འཛིན་ རྟག་ གནས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">ལོག་པ འི་ ཏིང་འཛིན་ སྡུད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">བླ་མེད་ ཡང་དག་ ལམ་ བརྒྱད་ ཀྱིས །_། ཆུ་བོ་ དག་ ལ་ སྒྲོལ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">རྒྱུན་ཕྱོགས་ དེད་པ་ ཟློག་ བྱེད་པ ས །_། དེ་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ ལམ་ ཆེན་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">ཉན་ཐོས་ དང་ ནི་ རང་རྒྱལ་ རྣམས །_། རྩྭ་ ཡི་ གཟིངས་ བཞིན་ བདག་ཉིད་ ཟློས །_།</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཀུན་ ཟློས་པ ས །_། དཔེར་ན་ གྲུ་ ཆེན་ འདྲེན་ མཁན་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ནི་ ཆོས་ རྣམ་པ་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཕྱིར །_</s>
    <s id="266:2">བདུད་རྩི འི་ ལམ་ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱེད་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="267:2">རྩོད་པ་ མེད་པ འི་ ཆོས་ ལ་ གནས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="267:3">ཐོགས་པ འི་ སེམས་ ལེགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ སྲུང་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="267:4">རྟག་པ ར་ དེ་ ཁོ་ན་ཉིད་ ཀྱི་ དོན་ ལ་ ལྟ་བ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="267:5">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་ ནས</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">རྗེས་སུ་ དྲན་པ་ དྲུག་ སྒོམ་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="268:2">ནན་ཏན་ བརྩོན་འགྲུས་ ཀྱི་ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ རྣམས་ སྒོམ་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="268:3">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="269:2">སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ ལ་ གནས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">ཡང་དག་པ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ སྡུད་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="270:2">མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ ཐོབ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ གནས་པ་ གང་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="272:2">རྟག་པ ར་ རྩོད་མེད་ སྤྱོད་ བསྒྲུབས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">དགེ་སྦྱོང་ ཆེན་པོ འི་ ཆོས་ ལ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">ཞེ་སྡང་ ཉེས་པ་ ཡོངས་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སོགས་ པར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">ཡང་དག་ དོན་ ལ་ རབ་ ལྟ་བ ས །_། མི་ཟད་ སྤོབས་ རྣམས་ འཐོབ་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ ལ་ རབ་གནས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">རྟག་པ ར་ དྲན་ བྱེད་ རྗེས་སུ་ དྲན །_།</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">ཕ་རོལ་ ཕྱིན་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ །_། རབ་ བརྩོན་ བསྒྲུབས་པ ས་ ལོག་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">ཐབས་མཁས་ སྟོབས་ རྣམས་ ཐོབ་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">དེས་ ནི་ སེམས་ཅན་ སྒྲོལ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">ཆོས་ ཀྱི་ མངའ་བདག་ ནོར་ གྱིས་ ནི །_། བརྩེ་སེམས་ ཐམས་ཅད་ ཀུན་ སྡུད་པ ས །_།</s>
    <s id="282:2">མྱུར་ དུ་ མི་ སྐྱེ་ བཟོད་ ཐོབ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">བྱང་ [102b] ཆུབ་ ལས་ ནི་ ལྡོག་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">གལ་ཏེ་ དེ་ལྟ ར་ སྤྱོད་ ནུས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">སངས་རྒྱས་ ཆོས་ ནི་ ཐོབ་ མི་ དཀའ །_།</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">རིང་པོ ར་ མི་ ཐོགས་ བདུད་ བཏུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ནི་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">དེ་ནས་ བུ་མོ་ དེས་ ཆོས་ དེ་ལྟ་ བུ་ ཐོས་ ནས་ དགའ་མགུ་ རངས་པ ར་ གྱུར་ ནས་</s>
    <s id="288:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ དུ་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན་</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">བུད་མེད་ ཀྱི་ དངོས་པོ་ ལས་ ལྡོག་པ ར་ འགྱུར་ ལགས །_</s>
    <s id="290:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="290:3">བུ་མོ་ ཆོས་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན་</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">བུད་མེད་ ཀྱི་ དངོས་པོ་ ལས་ ལྡོག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="292:2">ཕྲག་དོག་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_ སེར་སྣ་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_ གཡོ་སྒྱུ་ མེད་པ་ དང་ །_ ཁོང་ཁྲོ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ བདེན་པ ར་ སྨྲ་བ་ དང་ །_ ངག་ རྩུབ་པོ་ མི་སྨྲ་བ་ དང་ །_ འདོད་ཆགས་ སྤངས་པ་ དང་ །_ ལོག་པ ར་ ལྟ་བ་ རྣམས་ སྤངས་པ་ གང་ཡིན་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">བུ་མོ་ ཆོས་ བརྒྱད་པོ་ འདི་དག་ མངོན་པར་ བསྒྲུབས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">མྱུར་ དུ་ བུད་མེད་ ཀྱི་ དངོས་པོ་ ལས་ ལྡོག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="296:2">གཞན་ ལ་ ཕྲག་དོག་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="296:3">སེར་སྣ་ སྤངས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">ཆོས་ མོས་ དང་ །_།</s>
    <s id="297:2">གཡོ་སྒྱུ་ དག་ ནི་ མི་ སྤྱོད་ ཅིང་ །_།</s>
    <s id="297:3">བུད་མེད་ ལུས་ ལ་ སྐྱོ་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="297:4">བྱམས་ སེམས་ ཞེ་སྡང་ རབ་ སྤངས་ ནས</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">རྟག་པ ར་ བདེན་ཚིག་ སྨྲ་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="298:2">འདོད་ བསལ་ ངག་ རྩུབ་ སྤངས་ ནས་ ནི །_། ཡང་དག་ ལྟ་ ལ་ གནས་པ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">གང་ གིས་ བུད་མེད་ ལུས་ སྐྱོ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">འདི་འདྲ འི་ ཆོས་ ནི་ སྒྲུབ་བྱེད་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">མྱུར་ དུ་ བུད་མེད་ དངོས་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">སྐྱེས་པ འི་ ལུས་ བཟང་ ལེན་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">གཞན་ ཡང་ བུ་མོ་ ཆོས་ བརྒྱད་ དང་ ལྡན་པ ར་ གྱུར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">བུད་མེད་ ཀྱི་ དངོས་པོ་ ལས་ ལྡོག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">བརྒྱད་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="305:2">སངས་རྒྱས་ ལ་ བླ་མ ར་ བྱེད་ ཅིང་ །_ ཆོས་ ལ་ ཤིན་ཏུ་ མོས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="305:3">ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ །_ བཟོད་པ་ དང་ །_ མང་ དུ་ ཐོས་པ་ དང་ ལྡན་པ འི་ དགེ་སྦྱོང་ དང་ བྲམ་ཟེ་ དག་ ལ་ བསྙེན་བཀུར་ དང་ རིམ་གྲོ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="305:4">སྐྱེས་པ་ དང་ །_ བུད་མེད་ དང་ །_ ཁྱིམ་ གྱི་ དངོས་པོ་ དག་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་ ཅིང་ །_ ཆགས་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ [103a]</s>
    <s id="305:5">བསླབ་པ འི་ དངོས་པོ་ ཡང་དག་ པར་ བླངས་པ་ རྣམས་ འཇིག་པ ར་ མི་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="305:6">སྲོག་ཆགས་ རྣམས་ ལ་ ལོག་པ འི་ བསམ་པ་ མི་ སྐྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="305:7">ལྷག་པ འི་ བསམ་པ ས་ བུད་མེད་ ཀྱི་ དངོས་པོ་ ལ་ ཡོངས་སུ་ སྐྱོ་བ ར་ འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="305:8">བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱིས་ སྐྱེས་བུ་ ཆེན་པོ འི་ ཆོས་ ལ་ གནས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="305:9">འཇིག་རྟེན་པ འི་ ཁྱིམ་ གྱི་ འཚོ་ཚིས་ རྣམས་ ལ་ སྒྱུ་མ་ ལྟ་བུ་ དང་ རྨི་ལམ་ ལྟ་བུ ར་ ལྟ་བ་ གང་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཡང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="306:2">སངས་རྒྱས་ རབ་ གུས་ ཆོས་ ལ་མོ ས །_། ཚུལ་ཁྲིམས་ མང་ཐོས་ བླ་མ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">འདོད་ཆགས་ སྲེད་ སེམས་ མི་ སྐྱེད་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">བུད་མེད་ དངོས་པོ་ མྱུར་ དུ་ སྤོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">ཁྲིམས་སྲུང་ ངོ་ཚ་ ཁྲེལ་ཡོད་ ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">གཞན་ ལ་ མི་ བདེན་ བསམ་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ ལ་ རབ་གནས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">ཐེག་པ་ གཞན་ ལ་མོ ས་ མེད་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">དེས་ ནི་ མྱུར་བ་ ཁོ་ན ར་ ཡང་ །_། མི་གཙང་ བུད་མེད་ དངོས་པོ་ སྤོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">བསམ་པ་ མཆོག་ གིས་ སེམས་སྐྱོ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">ཐམས་ཅད་ སྒྱུ་མ་ ལྟ་བུ་ དང་ །_།</s>
    <s id="315:2">ཆོས་ རྣམས་ རང་བཞིན་ གཡོ་མེད་ དང་ །_། རྒྱུ་རྐྱེན་ རང་བཞིན་ སྟོང་ དབེན་ ཞེས །_། ནན་ཏན་ ཡང་དག་ ཆོས་ བསྒོམས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">མྱུར་ དུ་ སྐྱེས་པ འི་ ལུས་ འཐོབ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">དེ་ནས་ བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པས་ གསེར་ གྱི་ ཕྲེང་བ་ ཐོགས་པ་ དེ་དག་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ མངོན་པར་ གཏོར་བ་ དང་ །_།</s>
    <s id="317:2">སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ལ་ གསེར་ ཡང་དག་པ འི་ གཞལ་མེད་ ཁང་ །_ ཁང་པ་ བརྩེགས་པ་ དག་ ཏུ་ གྱུར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">གཞལ་མེད་ ཁང་ དེ་དག་ གི་ ནང་ ན་ སྤྲུལ་པ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསེར་ གྱི་ གདན་ ལ་ བཞུགས་པ །_ ཤ་སྟག་ མངོན་དུ་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">དེ་ནས་ བུ་མོ་ ལྔ་ བརྒྱ་པོ་ དེ་དག་ གིས་ ཀྱང་ སོ་སོ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">ལུས་ ཀྱི་ རྒྱན་ རྣམས་ བཀྲོལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ མངོན་པར་ གཏོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="321:2">སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ལ་ གསེར་ གྱི་ གཞལ་མེད་ ཁང་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ གུར་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ འི་ གདུགས་ དང་ །_ བཀོད་པ་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ སུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">དེ་ནས་ བུ་མོ་ ལྔ་ བརྒྱ་པོ་ དེ་དག་ གིས་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཆོ་འཕྲུལ་ ཆེན་པོ་ མཐོང་བ་ དང་ །_ སྐད་ [103b] འཐུན་ པར་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་ དེ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="322:2">བཅོམ་ལྡན་ མི་མཆོག་ ཁྱད་པར་ འཕགས་པ ས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">ཐུགས་རྗེས་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་སྨན་ པར་ མཛད །_།</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">བདག་ཅག་ དེང་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་བསྐྱེད་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">མོས་པ་ རྗེས་ འཐུན་ རབ་ཏུ་ དུལ་ ལ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">བཅོམ་ལྡན་ འདྲེན་པ་ བདེ་བ་ རབ་ སྩོལ་བ །_། བདག་ཅག་ མི་མཆོག་ ལ་ ནི་ མཆོད་པ ར་ བགྱི །_།</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">ཆོས་ ཐོས་དབང་ གིས་ རྡུལ་ རྣམས་ རབ་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">བདག་ཅག་ ཐེ་ཚོམ་ ནེམ་ནུར་ ཡོངས་ མ་ མཆིས །_།</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">དེས་ན་ བུད་མེད་ ཉོན་མོངས་ མང་ སྤངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">ཉོན་མོངས་ གཏན་ བཅོམ་ བདུད་ ནི་ ཕམ་པ ར་ བགྱི །_།</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">ཕྱོགས་ བཅུ འི་ སངས་རྒྱས་ བྱེ་བ་ ཚད་ མེད་ རྣམས །_། བདག་ཅག་ དགའ་བ ས་ རྟག་ ཏུ་ མཆོད་པ ར་ འཚལ །_།</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">སྦྱིན་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ བརྩོན་འགྲུས་ རབ་གནས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">བཟོད་ དང་ བསམ་གཏན་ སེམས་ ནི་ རབ་ཏུ་ བགྱི །_།</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">ཐབས་ དང་ ཤེས་རབ་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་ བསྡུས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ལམ་ གང་ ལགས་ མངོན་དུ་ བགྱི །_།</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">ལྷ་ མི འི་ འཁོར་ ནི་ ཚད་ མེད་ སྨན་ བཏགས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">ཐམས་ཅད་ ཐེག་ཆེན་ སེམས་ ནི་ བསྐྱེད་པ ར་ བསྐུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">བདག་ཅག་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ ནི་ སྒྲོགས་ པར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">བདག་ཅག་ ལྷ་ མི འི་ སྟོན་པ་ བགྱིད་པ ར་ མཆི །_།</s>
    <s id="339:2">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཛུམ་པ་ མཛད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">སངས་རྒྱས་ རྣམས་ ཀྱི་ ཆོས་ཉིད་ ནི་ ནམ་ འཛུམ་པ་ མཛད་པ་ ན་ འོད་ཟེར་ ཁ་དོག་ རྣམ་པ་ སྣ་ཚོགས་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">སྔོན་པོ་ དང་ །_ སེར་པོ་ དང་ །_ དམར་པོ་ དང་ །_ དཀར་པོ་ དང་ །_ ལེ་བརྒན་ དང་ །_ དངུལ་ དང་ །_ ཤེལ་ གྱི་ ཁ་དོག་ ལྟ་བུ་ དག་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཞལ་ གྱི་ སྒོ་ ནས་ བྱུང་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ ཚད་ མེད་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དག་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">ཚངས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ བར་ དུ་ ཁྱབ་པ ར་ སྣང་བར་ བྱས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལ་ ལན་ གསུམ་ བསྐོར་བ་ བྱས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ དབུ འི་ གཙུག་ ཏུ་ ཐིམ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">དེ་ནས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ ཀུན་དགའ་བོ་ སྟན་ ལས་ ལངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྒྱུ་རྐྱེན་ གང་ གི་ སླད་ དུ་ འཛུམ་པ་ འདི་ ལྟ་བུ་ བསྟན་པ ར་ མཛད་ ལགས །_</s>
    <s id="348:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ [104a] བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="348:3">ཀུན་དགའ་བོ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པ་ འདི་ མཐོང་ ངམ །_</s>
    <s id="348:4">ཀུན་དགའ་ བོས་ གསོལ་པ །_ མཐོང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="348:5">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="348:6">ཀུན་དགའ་བོ་ བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པ་ ལ་སོགས་པ་ བུ་མོ་ ལྔ་ བརྒྱ་པོ་ འདི་དག་ ནི །_ འདི་ ནས་ ཚེ་ཟད་པ་ དང་ །_ བུད་མེད་ ཀྱི་ ལུས་ སྤངས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">དགའ་ལྡན་ གྱི་ ལྷ འི་ རིས་ སུ་ སྐྱེ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ བྱམས་པ་ དང་ །_ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བཀུར་སྟི་ དང་ །_ རིམ་གྲོ་ དང་ །_ མཆོད་པ་ བྱེད་པ ར་ འགྱུར་བ ས་</s>
    <s id="350:2">བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པས་ བསྐལ་པ་ བྱེ་བ་ ཁྲག་ཁྲིག་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ འདས་པ འི་ འོག་ ཏུ་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ གློག་ གི་ འོད་ ཅེས་བྱ་བར་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ གྱི་ བཀོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">བསྐལ་པ འི་ མིང་ ནི་ རྟག་པ ར་ སྣང་བ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ འི་ སྐུ་ཚེ འི་ ཚད་ ནི་ དགའ་ལྡན་ གྱི་ ལྷ་ བཞིན་ དུ །_ ཚེ་ལོ་ སྟོང་ཕྲག་ བཅུ་གཉིས་ ཐུབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དེ་ ན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འབའ་ཞིག་ གི་ འཁོར་ ཚད་ མེད་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ དག་ གིས་ འཁོར་བྱེད་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">བུ་མོ་ ལྔ་ བརྒྱ་པོ་ འདི་དག་ ཀྱང་ འཁོར་ དེ་དག་ གི་ ནང་ ན་ གཙོ་བོ་ མཆོག་ བྱེད་པ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">ཇི་ལྟ ར་ ད་ལྟ ར་ ང འི་ ཚེ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འཇམ་དཔལ་ ལ་སོགས་པ་ དྲུག་ཅུ་ པོ་ འདི་དག་ གཙོ་བོ ར་ གྱུར་པ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">ཀུན་དགའ་བོ་ བུད་མེད་ གང་ལ་ལ་ ཞིག་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ ཐོས་ ནས་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ ར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">ཀློག་པར་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">ཁ་ཏོན་ དུ་ འདོན་པ ར་ བྱེད་ ན་</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">བུད་མེད་ ཀྱི་ ལུས་ འདི་དག་ གཏུགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">ཕྱིས་ ཡང་ ལེན་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་</s>
    <s id="361:2">མྱུར་ དུ་ བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">བུ་མོ་ རྣམ་དག་ དད་པ་ ལ་སོགས་པ་ བུ་མོ་ ལྔ་ བརྒྱ་པོ་ དེ་དག་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དུ་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ རབ་ཏུ་ དགའ་ [104b] ནས་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །།_།།</s>
    <s id="364:2">འཕགས་པ་དཀོན་མཆོག་བརྩེགས་པ་ཆེན་པོའི་ཆོས་ཀྱི་རྣམ་གྲངས་ལེའུ་སྟོང་ཕྲག་བརྒྱ་པ་ལས་བུ་མོ་རྣམ་དག་དད་པས་ཞུས་པའི་ལེའུ་སྟེ་བཞི་བཅུ་པ་རྫོགས་སོ།​། །​།</s>
  </p>
</text>
