<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་པ འི་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ ཀྱིས་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་དག་ གང་དང་གང་ དག་ ལ་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་བསྐྱེད་པ་ དང་ །_ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ གང་དང་གང་ དག་ གིས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་དག་ ལ་ བཀུར་སྟི་ [288a] བགྱིས་ ནས</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་བསྐྱེད་པ་ དག་ ལུང་བསྟན་ དུ་ གསོལ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ གསོལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="6:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ དེ འི་ ཕྱིར་ ལེགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ ཉོན་ ལ་ ཡིད་ ལ་ ཟུང་ ཤིག་ དང་ བཤད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོས་ བཙུན་པ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ལྟ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ གསོལ་ ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ལྟར་ ཉན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="8:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཁོར་བ་ འཇིག་ གིས་ ནི །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ ཡི་ ཟླ་ དེ་ ལ །_། གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསེར་ཐུབ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྟབས་ དེ་ ལ །_། སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་སྲུང་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཙམ་པ འི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། སྐ་རགས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">ང་ ནི་ སྔོན་ཚེ་ སྨན་པ ར་ གྱུར་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་ དེ་ ལ །_། འཇམས་ གང་ཞིག་ ནི་ དབུལ་བ ར་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱམས་པ་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ་ ཡི །_། རྒྱལ་པོ་ རྣམ་པར་ སྣང་བྱེད་ ཅེས་ བྱར་ གྱུར་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་ཆེན་ གདུགས་ཚོད་ དག་ ལ་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">དང་པོ ར་ བླ་མེད་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ་ དག་ གིས་ ནི །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ང་རོ་ སྙན་ དེ་ ལ །_། ཕྱག་དར་ ཁྲོད་ ཀྱི་ ལྷན་པ་ ཐལ་མོ་ ཙམ །_། ཕུལ་ ནས་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་གསལ་ ཚོང་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ འོད་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་པོ་ཆེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐུབ་པ་ དག་ གིས་ ནི །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་ འཐད་ གཟིགས་ དེ་ ལ །_། མུ་ཏིག་ དག་ [288b] ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་ དེ་ ལ །_། ལ་དུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ གཉིས་པ་ ཡིས །_། བདེ་གཤེགས་ མངོན་པར་ འཕགས་པ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ ལེགས་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ ལ །_། ཁང་པ་ བརྩེགས་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེད་དཔོན་ དག་ གིས་ ནི །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ་ མཐོང་ དེ་ ལ །_། ཙན་དན་ དམར་པོ འི་ ཁྲིའུ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">བདེ་གཤེགས་ ལག་ ཆེན་ རོལ་མོ་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོག་ གྲགས་ གྲོང་ཁྱེར་ དུ །_། བདེ་གཤེགས་ དེ་ ལ་ གླིང་བུ ས་ མཆོད་ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ཆེན་ སྤོས་ འཚོང་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ སེང་ བློ་ གྲོང་ཁྱེར་ གཤེགས་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">ཨ་ ག་ རུ་ ཡི་ རྡོག་མ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱུ་སྐར་ རྒྱལ་པོ་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ བྱིན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ལ་ ནི །_། ཁ་ ལ འི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">བདེ་གཤེགས་ རྩི་སྨན་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲི་ཞིམ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཏིང་ལོ་ མར་མེ་ བཅས་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">བདེ་གཤེགས་ སྙན་པ་ ཐ་ག་པ ར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མར་མེ འི་ གློག་ འགྱུ་ ལ །_། རས་ ཀྱི་ ཁ་ཚར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་ ཏོག་ ཞིང་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་མོ འི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། མེ་ཏོག་སིལ་མ་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">བདེ་ [289a] གཤེགས་ འོད་ ཆེན་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་མ་ ཆེན་པོ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">དྲང་སྲོང་ དེ་ ལ་མ ར་ མེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">བདེ་གཤེགས་ གྲོལ་ ཕུང་ ལྷམ་ མཁན་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་པ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ ཟུང་ ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་སྣང་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་གཉིས་ འཇོམས་ དེ་ ལ །_། ཏ་ ལི་བ་ ཏི་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་ སྙིང་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། ཀོ་ཤ་ ཏ་ ཀ འི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ གསེར་མགར་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ ཞལ་ དེ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ སྡོང་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་འཕྲོ་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ འོད་ དེ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ བཟངས་ ནགས་ཚལ་ སྲུང་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་འོང་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། ཙམ་པ་ཀ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་མེད་པ་ ཚོང་དཔོན་ བུས །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་གཉིས་ རྣམ་ འཇིག་ ལ །_། ཀ ར་ ནི་ ཀ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">བདེ་གཤེགས་ སྐར་རྒྱལ་ ཁྱིམ་བདག་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ སྒྲོན་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ མཆིལ་ལྷམ་ ཟུང་ ཅིག་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་གསལ་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ མཐོང་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ལ །_། ཙན་དན་ དམར་པོ འི་ གཟིམས་ ཁྲི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">བདེ་གཤེགས་ ཕྲེང་ཐོགས་ ཁྱིམ་བདག་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་ [289b] འོང་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། ཀ་ ཀ་ ནི་ ཡ འི་ བདུག་སྤོས་ གསོལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ འོད་ ནི་ གསེར་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཚུངས་པ་ མེད་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ གཟིགས་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་ རྒྱལ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ དཔག་མེད་ མཛོད་ ལ །_། ཁང་པ་ བརྩེགས་པ་ སྟོང་ སྙེད་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">བདེ་གཤེགས་ མར་མེ་ སྤོས་ འབྲུ་མར་ འཚོངས་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ རོལ་པ ར་ སྣང་བ་ གང་ །_། བྱེ་བ་ དྲུག་ཅུ འི་ འཁོར་བཅས་ དག་ ལ་ ཁྲུས་ཁང་ གཅིག _། ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་ལྡན་ གོས་ འཚོང་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ རྒྱས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">ལ །_། རས་ བཅོས་ ལེབ་ལེབ་ ཕོ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">བདེ་གཤེགས་ སྨན་པ་ སྨན་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་མཚན་ བྲལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རི་ལུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">བདེ་གཤེགས་ དེས་པ་ འབྲུ་མར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཕགས་ འཇོམས་ མཛད་ དེ་ ལ །_། མར་མེ་ ཁ་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">བདེ་གཤེགས་ མཛོད་སྤུ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">ལ །_། ཨུད་ པལ་ དམར་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟན་ལྡན་ སྟོབས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཞན་ གྱིས་ མི་ ཐུབ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">ལ་ ནི །_། རིན་པོ་ཆེ་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདན་ཁྲི་ གྲངས་ བརྒྱད་ཅུ །_། རྩ་ བཞི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ དཔལ་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ ར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ ཕུང་པོ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ བླ་རེ་ དཔག་ཚད་ གཅིག་ སྣང་བ །_། ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">བདེ་ [290a] གཤེགས་ གདུལ་ དཀའ་ ཤིང་ འཚོང་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟན་པ ར་ གཤེགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">ལ །_། ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ རྒྱལ་མཚན་ ཆུ འི །_། སྦྱིན་བདག་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡིད་འོང་ གྲགས །_།</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">དེ་ ལ་ ཆུ་སྣོད་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ ཕྲེང་རྒྱུད་ མཁན་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ གཟུགས་ དེ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ མཆིལ་ལྷམ་ ཟུང་ ཅིག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ ཁྲུས་ པར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐུགས་ རབ་ དང་བ་ ལ །_། ཁྲུས་ ཀྱི་ ཆལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་དབྱངས་ ཕྱུགས་རྫི ར་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་ དང་པོ ར་ མངོན་ རྫོགས་པ ར །_། སངས་རྒྱས་ གྱུར་པ འི་ ཚེ་ ན་ དེ་ ལ་ ཕྱེ་ བྲེ་ གང་ །_། ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">བདེ་གཤེགས་ ཚིགས་ བརྟན་ འགྲོན་བུ་ འཚོང་བ འི་ བུར །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མི་ གཡོར་ གཤེགས་པ་ ལ །_། འགྲོན་བུ་ སྤར་གང་ གཏོར་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ འགྱིང་ རྒྱལ་བུ་ དགའ་ འདོད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། གླུ་དབྱངས་ དག་ གིས་ མཆོད་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ མཛད་ འཁོར་ལོ་ སྒྱུར་ རྒྱལ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ བརྩེགས་ འོད་ ལ །_། ན་བཟའ་ རིན་པོ་ཆེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ་ ཆེན་པོ་ ཡིས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ གནས་ དེ་ ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ མྱ་ངན་ འཚང་བ་ བདུན་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">བདེ་གཤེགས་ རྡོ་རྗེ་ ལྷ་དབང་ བརྒྱ་བྱིན་ དུ །_། གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟན་པ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ འི་ ཆར་ ཕབ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">[290b] དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྡོམ་ ཅན་ འཛམ་གླིང་ གི །_། རྒྱལ་པོ ར་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཐར་ དགྱེས་ ལ །_། གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ བླ་རེ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ བསྙེངས་ རོལ་མོ་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ འཇིགས་ སྦྱིན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">ལ །_། རོལ་མོ འི་ བཀུར་སྟི ས་ རྔ་ཆེན་ བརྡུངས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ བློ་ མཆོག་གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི་ མཛོད་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱིས་ བསྒོས་པ འི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">!བདེ་གཤེགས་ པད་ ལྡན་ འཁྲུལ་ འཁོར་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">ལ །_། ཁྲིའུ་ བཟངས་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ བདེ་ རྒྱལ་པོ འི་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཞོན་པ་ ཆེ་ ལྡན་ ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ འོད་ཟེར་ གསེར་མགར་ གྱི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཀུན་གཟིགས་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་ དགྱེས་ བྱིས་པ འི་ རྒྱན་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡུལ་ཕྱོགས་ ཀུན་ མཆོད་ ལ །_། མིག་ དང་ བདུག་པ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་ ཆེན་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ རབ་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ན་བཟ འི་ བླ་རེ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་པ་ བག་ ཆོས་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ་ བླ་མ་ ལ །_། ཤ་ཁ་ར་ ཡི་ རི་ལུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ དཔག་མེད་པ་ གླ་མི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། གདུགས་ གཅིག་ཅིག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">དེ་བཞིན་ [291a] གཤེགས་པ་ ཀླུ་ སྦྱིན་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ་ རྣམ་ བསྒྱིངས་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཆུན་པོ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟན་ གཤེགས་ ནོར་བུ་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་གཉིས་ སྤོང་ དེ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ དྲ་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ཡོད་ མཐོང་བ་ ནད་པ འི་ གསོས་ སྨན་ ལ །_། སྦྱོར་ མཁན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ དགེ་སློང་ དགེ་འདུན་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">སྤྱན་ དྲངས་ ནད་ སྨན་ སྦྱར་ ནས་ བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ མཐོང་ ལ །_། དང་པོ་ ཁོ་ན ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">བདེ་གཤེགས་ བརྩོན་འགྲུས་ སྦྱིན་པ་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་ རྒྱལ་ ཚེ །_། ཙན་དན་ དམར་པོ་ དག་ ལས་ གཙུག་ལག་ཁང་ བརྒྱ་ སྟོང་ །_། བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">རས་ བཅོས་ གཡོགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། བདུད་རྩི འི་ སྟབས་ ལ་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">བདེ་གཤེགས་ བཟང་སྐྱོང་ གིས་ ནི་ བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ འི་ འོད །_། ཉན་ཐོས་ བཅས་པ འི་ དགེ་འདུན་ འཁོར་བཅས་ ཁྲི་ཕྲག་ བཅུ །_། ཞག་ བདུན་ བར་ དུ་ ཞལ་ཟས་ རོ་ ནི་ བརྒྱ་ ལྡན་པ ས །_། ཚིམ་པ ར་ མཛད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">བདེ་གཤེགས་ དགའ་བོ་ རྩལ་ ཆེན་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར །_། གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོག་ གྲགས་ ལ །_། ཡུ་བ་ ནོར་བུས་ སྤྲས་པ འི་ རྔ་ཡབ་ གཅིག _། ཕུལ་ ནས་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཆི་མེད་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། ཕོ་ཉ ར་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དབང་ སྦས་ ལ །_། པན་ ཙ་ ལི་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ ཞིང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ང་རོ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་བ་ ཚལ་ གྱི་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐོགས་མེད་ འཁོར་ལོ་ ལ །_། ཨ་རུ་ ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ལྡན་ དཔའ་བོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ ང་རོ་ ལ །_། རྒྱལ་ [291b] མཚན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོག་དགའ་ རྒྱལ་པོ་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ མཆོད་རྟེན་ ལ །_། ཕྱེ་མ་ སྤར་གང་ ཕུལ་ ཏེ་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">བདེ་གཤེགས་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ་ བྱིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ རྫུ་འཕྲུལ་ ལ །_། པ་ ལ་བ་ ཏ་ གསུམ་ ཞིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">བདེ་གཤེགས་ དགའ་ གཤེགས་ རྒྱལ་པོ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། དངུལ་ གྱི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆུ་ལྷ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཁ་དོག་ དཔག་མེད་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ སྦྲང་རྩི ས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ ལག་ ནི་ རྩེ་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོབས་ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། འཆག་ས་ ཁྲུ་ བརྒྱད་ ཁོར་ཡུག་ བཀྲམ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ གླང་ སྤོས་ འཚོང་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ རྣམ་གྲོལ་ གྱི །_། འཆག་ས་ སྤོས་ ཀྱི་ ཆུ་ ཡིས་ ཆག་ཆག་ བཏབ །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་ གཟིགས་ གོས་ འཚོང་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟིགས་པ་ སྒྲིབ་ མེད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ གི་ ནི་ གདུགས་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">བདེ་གཤེགས་ འབྲུག་སྒྲ་ རྫ་མཁན་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྟབས་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ དང་ རིལ་བ་ གཅིག་ཅིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ སེམས་ ཁྱེའུ་ ལོ་ གསུམ་ ལོན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ རྣམ་ གཟིགས་ ལ །_། པད་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">བདེ་གཤེགས་ ཡིད་བཟང་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྩལ་ སྦྱིན་ དེ་ ལ་ ནི །_། སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ [292a] དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">བདེ་གཤེགས་ དྲི་མེད་ ཐ་ག་པ ར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་ མཐོང་ དེ་ ལ་ ནི །_། འབའ་ཤ་ ཀ་ གཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ གླང་ཆེན་ འདུལ་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟུགས་བཟང་ དེ་ ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ཕྲེང་བ་ ཁྲུ་ གང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་ཆེན་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ གྲགས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">བདེ་གཤེགས་ གཙུག་ ན་ ནོར་བུ་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ བཀོད་ དེ་ ལ །_། ས་རྡུལ་ སྤར་གང་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲག་ཤུལ་ ལྷ འི་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ལྷ་ ཡི་ གཞལ་མེད་ ཁང་ གཅིག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་ སྟབས་ གདུགས་ མཁན་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ ར་ བཞུད་ དེ་ ལ །_། ཚ་བ འི་ དུས་ ཚེ་ལོ་ མ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྗོན་པ་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་ དེ་ ལ །_། ལམ་ གྱི་ ཤིང་ དྲུང་ དག་ ཏུ་ བེའུ་རས་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་རྒྱལ་ བ་ལང་ རྫི་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་པ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ འོ་མ ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ བརྩེགས་པ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། ཉིན་ གཅིག་ རངས་པ ར་ ཆོས་ ཀྱི་ གདན་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ གནས་ ལྷམ་ མཁན་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ གཡོ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ རིམ་པ་ གཅིག་པ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་ [292b] པ་ བློ་གྲོས་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱོད་པ འི་ བློ་གྲོས་ ལ །_། རོ་ དང་ ལྡན་པ འི་ བཏུང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">བདེ་གཤེགས་ ཡན་ལག་ སྐྱེས་ ནི་ མི་ འཛིན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟུགས་བཟང་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཁྲུས་རས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ མཐའ་ཡས་པ་ ནི །_། ལམ་ སྟོན་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བདེན་ སྨྲ་ ལ །_། ཤིང་ དྲུང་གནས་ མལ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟུགས་བཟང་ སྡེ་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐད་ དབྱངས་ དེ་ ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ ཨུད་ པལ་ ལྔ་ ཞིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">བདེ་གཤེགས་ མཁྱེན་ལྡན་ དགོན་གནས་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ མཐོང་ དེ་ ཡི །_། འཆག་ས་ བྱི་དོར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། ཉལ་ཁྲི་ སྟོང་ རི་བ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ བརྟན་པ་ ནི །_། ཕྲེང་རྒྱུད་ མཁན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡིད་འོང་ སེམས །_། དེ་ ལ་ མེ་ཏོག་ བླ་རེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀྲ་ཤིས་ ཤིང་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ འི་ ཤིང་རྟ་ ལ །_། བུ་ཡུག་ ལངས་ ཚེ་ སྣང་ མ་ བལྟམ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་ ཏོག་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ མེ་ཏོག་ ལ །_། ཁ་ གདོང་ བཀྲུ་བ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">བདེ་གཤེགས་ པད་མ་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ འོད་ཟེར་ ལ །_། པད་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲེད་ མེད་ བུ་ ནི་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གདུལ་བ ར་ དཀའ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དེ འི །_། ཁང་པ་ བརྩེགས་ [293a] པ་ ཙན་དན་ དམར་པོ ས་ བྱུགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཁོ་ན ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལག་ བཟངས་ རྒྱལ་པོ འི་ ཕོ་ཉ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་ སྒྲོགས་ པར་ མཛད་པ་ གང་ །_། འཁོར་བཅས་ བྱེ་བ་ དག་ ལ་ ཆོས་གོས་ གསུམ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">དང་པོ་ ཁོ་ན ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ འབྱུང་གནས་ ནི །_། ཚན་པོ་ ཆེ ར་ གྱུར་ གཡུལ་ངོ ར་ ཆས་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ མཐོང་ ལ་ ནི་ རྒྱལ་མཚན་ གཅིག _། ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འཕྲོ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐྱེ་བོ འི་ མཆོད་རྟེན་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རེང་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་ བྱིན་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ ཆེན་ ཞེས་ བྱ་བ །_། དེ་ ལ་ ལམ་ དག་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ འབྱུང་གནས་ མཉན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྫི་བ་ མེད་ གཤེགས་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">ཉན་ཐོས་ འཁོར་བཅས་ བྱེ་བ་ བསྒྲལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ནོར་བུ་ མཁན །_། གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གསལ་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ སྤྲས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ ལེགས་ སེམས་པ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསུང་སྙན་ དེ་ ལ་ ནི །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ སྤྲས་པ འི་ བླ་རེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ ཤིང་ མཁན་ གྱི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ སྐར་འོད་ ཀྱི །_། གཤེགས་ ཟམ་ དག་ ནི་ བཤམ་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ གྲགས་ ཀུན་དགའ་ ར་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ སྒྲོན་ དེ་ ལ །_། མོན་སྲན་ གྲེའུ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོབས་ བརྩེགས་ ཚོང་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ ཏོག་ དེ་ [293b] ལ །_། སྦྱིན་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ ས་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྡོ་རྗེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ ནི །_། ཚལ་ གྱི་ ལས་ བྱེད་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས །_།</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">བསོད་ནམས་ བཀོད་ དེ་ ལ་ ནི་ ཨ་མྲ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕན་ བཞེད་ གྲོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ འོད་ ཅེས་བྱ་བ་ ལས །_། ཉིན་ གཅིག་ སྲོག་གཅོད་ སྤོང་བ འི་ བསླབ་གཞི་ མནོས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་ རོལ་ གྲོང་རྡལ་ བྱིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ འབྱུང་གནས་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ སྦྲང་རྩི ས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མུན་ དང་ བྲལ་བ་ ཡིས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲིད་མཐའ་ གཟིགས་ དེ་ ལ །_། མོན་སྲན་ གྲེའུ་ འབྲུ་མར་ མེ་ བཞག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་ ནི་ གྲོང་ རྟེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགའ་བ ར་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">ལ །_། ཧ་ སྟ་ བ་ཤ་ཀ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">བདེ་གཤེགས་ རི་བོ འི་ རྒྱལ་མཚན་ ཚོགས་ ལྡན་ གྱི །_། ཁྱེའུ ར་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མཐའ་ ཡ ས་ འོད །_། དེ་ ལ་ མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ འོད་ ནི་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་འོང་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ལས་ བྱས་ བླ་རེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ སྙིང་པོ་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ གསུང་བ་ ལ །_། ཁ་ གདོང་ བཀྲུ་བ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ མཐོ ར་ གཤེགས་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ སྟབས་ དེ་ གྲོང་ཁྱེར་ དུ །_། གཤེགས་པ འི་ ཚེ་ ན་ གདན་ དག་ བཤམས་ ཏེ་ བཏིང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཁོ་ན ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">བདེ་གཤེགས་ སྐར་རྒྱལ་ ད་ ནུར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡུལ་འཁོར་ ལྷ་ [294a] དེ་ ལ །_། ཞལ་ཟས་ བཅའ་བ་ རྣམས་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">བདེ་གཤེགས་ རུ་ རིངས་ གཞན་ གྱི་ ཁོལ་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ དགའ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ འཇམས་ ཀྱིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ གྲགས་པ་ བསོད་སྙོམས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། གོས་ ཀྱི་ རས་མ་ སོར་ བཞི་ ཙམ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་ཟླ ས་ བདེ་གཤེགས་ སྲིད་ སྦྱིན་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">འཁོར་བཅས་ བྱེ་བ་ སུམ་ཅུ་ དག་ ལ་ གཙུག་ལག་ཁང་ །_། བཟང་པོ ར་ ལོངས་སྤྱོད་ ཕྱིར་ དང་ དཔག་ཚད་ བཅུ་པ འི་ གོས །_། གདིང་བ་ ཕུལ་ ནས་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་འོད་ གཞན་ གྱི་ ཁོལ་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ་ ཆེ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">ལ །_། ལྕགས་ ཀྱི་ སྣོད་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">བདེ་གཤེགས་ སྐར་ མཁན་ ཚོང་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕྱོགས་ གསལ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ དཔག་ཚད་ གཅིག་ འོད་ལྡན །_།</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">ཕུལ་ ནས་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་ ཏོག་ དེད་དཔོན་ གྱི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། བློ་གྲོས་ བཟང་ ལ་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དུས་མཁྱེན་ རྒྱལ་པོ་ ནི །_། སྙན་དངགས་ མཁན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཙམ་ མཆོག་ ལ །_། ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ འི་ དབྱངས་ ཀྱིས་ བསྟོད་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ གྱི་ སྙིང་པོ་ ཡིས །_། གཞན་ གྱི་ དགེ་འདུན་ བཤོས་ གསོལ་ ཡི་ རང་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">བདེ་གཤེགས་ སྲིད་མཐའ་ གཟིགས་པ་ ཚལ་ དག་ གི །_། ལས་ བྱེད་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། ཁྱད་པར་ སེམས་ ལ་ ཆབ་ གཙང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">བདེ་གཤེགས་ གློག་འོད་ རྔོན་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་ [294b] བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔའ་བོ འི་ སེམས་ དེ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ སྟན་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ ས་ བྱིན་པ་ ཁྱིམ་བདག་ གི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ པད་ སྙིང་ ལ །_། སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ ཡོད་པ འི་ ས་གཞི་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">བདེ་གཤེགས་ གཞན་ གྱིས་ མི་ ཐུབ་ རྒྱལ་མཚན་ གྱིས །_། འཇིགས་ བཅས་ ལམ་ དུ་ འདྲོན་པ འི་ བསེལ་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲེད་ མེད་ བུ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོག་དགའ་ གྲགས་པ་ བུ་རམ་ཤིང་ །_། འཚིར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། བློ་ རྣམ་འབྱེད་ ལ་ བུ་རམ་ བཅུད་ ཁུ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">བདེ་གཤེགས་ བརྩོན་འགྲུས་ བརྟན་པ་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། ཁྲུས་ རྐྱེན་ འདག་པ འི་ ཚལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་ རྫོགས་ ཆང་ འཚོང་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ ང་རོ་ ལ །_། ལོ་མ འི་ སྣོད་ ནས་ཆུ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">བདེ་གཤེགས་ བསྙེངས་བྲལ་ རྒྱལ་པོ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་པོ འི་ ང་རོ་ ལ །_། ལོ་མ འི་ སྣོད་ ནས་ བར་ ཤ འི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོད་འོས་ ལྷ་ ནི་ བློན་ མཆོག་གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཡིད་འོང་ བློ་ འོད་ དག་ ལ་ དཔག་ཚད་ གཅིག _། ཁོར་ཡུག་ ཙམ་ གྱི་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ ཕུལ་ ཨ་ ག་ རུའི །_། བདུག་ པས་ བདུགས་ ཏེ་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲོན་ ཆེན་ མི་ བཀྲེན་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ འོད་ དེ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ འོད་ ནི་ ལྷ འི་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་དྲི་ ཞིམ་པ་ གྱད་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡན་ལག་ མཛེས་ དེ་ [295a] ལ །_། ཁྲུས་རས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ མཆོག་འཛིན་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྙོག་པ་ མེད་ དོན་ ལ །_། བདུག་པ་ དང་ ནི་ དར་ཡུག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">བདེ་གཤེགས་ མུན་ དད་ རྣམ་ བྲལ་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། མདུན་ འདོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས །_།</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">དགྲ་བཅོམ་ གཟི་ ལ་ མུ་ཏིག་ རྒྱན་ ཕྲེང་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ འགྲམ་པ་ ཡིས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ བློ་ དེ་ ལ །_། འདམ་རྫབ་ དག་ ཏུ་ ཤིང་ ཟམ་ བཙུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ གྲགས་པ་ སྤོས་ འཚོང་ གི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ དབྱངས་ མངའ་ ལ །_། ཕྱེ་མ་ སྤར་གང་ དག་ ནི་ གཏོར་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱོན་ རབ་ ཞི་བ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། གསད་ བྱ་ བཙོན་ དག་ འབྲོས་ སུ་ བཏང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ས་མཆོག་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་རྩི་ འཆང་བ་ གྲོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འབར་ དེ་ ལ་ ནི །_། བཻ་ དཱུརྱ་ ཡི་ གདུགས་ སྟོང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ཟླ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ མཁན་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་པ ར་ སེམས་ དེ་ ལ །_། ཨུད་པ་ ལ་ ཡི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤིན་ཏུ་ གཟིགས་པ་ ནི །_། འདུན་ དཔོན་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། བདེན་པ ར་ གསུང་བ་ དེ་ ལ་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ བརྒྱན་ གྲོང་ཁྱེར་ ལ་ རྟེན་པ འི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ མདངས་ འོད་ ཀྱི །_། གྲོང་ཁྱེར་ སྒོ་ དག་ མཛེས་པ ར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་ འོད་ བརྒྱ་བྱིན་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ མེ་ཏོག་ རྒྱས་པ་ ལ །_། དཔག་ཚད་ ཁོར་ཡུག་ མེ་ཏོག་ ཆར་ ཕབ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">དང་པོ ར་ [295b] བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ འབྱུང་གནས་ ཀྱིས །_། བདེ་གཤེགས་ གྲགས་ ཏོག་ ཤེས་རབ་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན །_།</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">གསུང་ ཚེ་ ལེགས་ གསུངས་ ཞེས་ ནི་ ཡི་ རང་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ ངེས་ ལྡན་པ་ ཐ་ག་པ ར །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ གསལ་བ་ ལ །_། རས་ ཀྱི་ ཁ་ཚར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">!བདེ་གཤེགས་ ཚེམས་ སྦྱིན་ བློ་ ཆེན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒྲོན་ དེ་ ལ །_། བསིལ་ཡབ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ འབྱུང་གནས་ གཞུ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་ རབ་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ སྙིམ་པ་ བཀང་ སྟེ་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་ དབང་ མཚུངས་པ་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞལ་ སྡུག་ སྡེ་ བདག་ ལ །_། སྣོད་ དག་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">བདེ་གཤེགས་ སྟབས་ གཤེགས་ ཞིང་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྟབས་ བཞུད་ ལ །_། ཟམ་སྟེགས་ དག་ ནི་ གཟུགས་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ གནས་ ཤིང་ སྲུངས་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐྱེ་བོ འི་ མཆོད་རྟེན་ ལ །_། སེའུ་ འབྲུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">བདེ་གཤེགས་ གདུགས་ མཛེས་ བློན་པོ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱ་མཚོ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། ཙམ་པ འི་ མེ་ཏོག་ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙོ་བོ་ གསེར་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་མ འི་ སྙིང་པོ་ ལ །_། བདུག་ པས་ བདུགས་པ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ འཕགས་ དཔལ་ སྤོས་ འཚོང་ བུར །_། གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གདུགས་ སྡེ་ ཡི །_། འཆག་ས་ སྤོས་ ཆུས་ ཆག་ཆག་ བཏབ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">ཀྱང་ །_། དང་ [296a] པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ ནི་ རྔ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སཱ་ལ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། རྔ་བོ་ ཆེ་ དག་ བརྡུང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་ རོལ་ ལྡན་པ་ དུང་འབུད་ མཁན །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ འི་ སྙིང་པོ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">གྲོང་ཁྱེར་ གཤེགས་ ཚེ་ དུང་ དག་ བུས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">འཕགས་པ་ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_ བམ་པོ་ ཉི་ཤུ་ བཞི་པ །_</s>
    <s id="294:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀླུ་ འོད་ ཟླ་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ དགའ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">ལ །_། རྔ་བོ་ ཆེ་ དག་ བརྡུང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ རི་བོ་ གར་མཁན་ བུར །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དབང་པོ་ ཞི་ དེ་ ཡི །_། སྤྱན་སྔ ར་ བྲོ་གར་ དག་ གིས་ མཆོད་ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">བདེ་གཤེགས་ ཀླུ་ དགའ་ གར་མཁན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། རོལ་མོ འི་ སྒྲ་ དག་ བསྒྲགས་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། སྲས་མོ ར་ གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། པད་དཀར་ སྤོས་ ལ་ མུ་ཏིག་ རྒྱན་ ཕྲེང་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ གྲགས་པ་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། ཆུང་མ ར་ གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། ལྷུན་པོ འི་ འོད་ཟེར་ སྤྱི་བོ ར་ བླ་རེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ ལྷ་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ ཞལ་ དེ་ ལ །_། བཤོས་ དྲོན་ ལྷུང་བཟེད་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཕྲེང་ལྡན་ གྱིས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྒྱིངས་ ལྡན་ བཞུད་ དེ་ ལ །_། སངས་རྒྱས་ ཕྱག་ འཚལ་ ཐལ་མོ་ ལན་ གསུམ་ སྦྱར །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀླུ་ ལག་ གྲོང་ཁྱེར་ གྱི །_། སྒོ་ སྲུངས་ ཚེ་ ན་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ [296b] གཤེགས་པ་ ཕྱོགས་ རྣམས་ ལྟ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མིག་ བརྒྱན་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཆུ་ དང་ སྐྱུ་རུ་ར་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">བདེ་གཤེགས་ ཚུལ་ཁྲིམས་ གསལ་ དེ་ སྔ་དྲོ་ ཞིག _། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ སྦྱངས་པ འི་ བློས །_། དགའ་བ ས་ སངས་རྒྱས་ རྗེས་སུ་ དྲན་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟིལ་གནོན་ ཡེ་ཤེས་ ཀྱིས །_། ངན་འགྲོ ར་ འགྲོ་བ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལ་ བཀོད་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ བློ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">བདེ་གཤེགས་ མཐའ་ ཡ ས་ སྤྱན་ ནི་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ གཟུགས་ དེ་ ལ །_། རས་ བཅོས་ བླ་རེ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">བདེ་གཤེགས་ བདེན་ གསུང་ ཁྱིམ་བདག་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྩོན་འགྲུས་ བརྟན་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་འོད་ བཅའ་བ་ མཁན་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡིས་ མཆོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">ལ །_། ལ་དུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེས་ བློ་བཟོ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ནས་ བློ་ དེ་ ལ །_། གདིང་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">བདེ་གཤེགས་ མཐའ་ ཡ ས་ གཟུགས་ ནི་ ཤིང་རྟ་ མཁན །_། གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ ཞི་ ལ །_། པ་ ལ་ ཤི་ ཀ་དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་པར་ སྣང་ མཛད་ ཁར་བ་ མཁན །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མི་ ཡི་ གཟི་བྱིན་ ལ །_། མེ་ལོང་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཏོག་ ནི་ ནོར་བུ་ མཁན་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ སྟེགས་ བཟང་ ལ །_། ནོར་བུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">ཀྱང་ །_། [297a] དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">བདེ་གཤེགས་ ཐེ་ཙོམ་ སྤངས་པ་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། བཙུན་མོ ར་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བརྩོན་ བརྟན་ ལ །_། མེ་ཏོག་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ འདས་པ་ མ་ མི་ཁ ར །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཐུབ་པ ར་ གྲགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">ལ །_། དབུ་ ཞུ་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ཡོད་ རྣམ་གནོན་ མི་མཇེད་ བདག _། ཚངས་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ གྲགས་པ་ རྒྱལ་མཚན་ ལ །_། ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་བ ར་ གསོལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྟོགས་པ ར་ མཛད་པ་པོ ས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ འོད་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རི་ལུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་རྒྱལ་ མཚན་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ནས་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">ལ །_། རྩྭ་ ཡིས་ བཀབ་པ འི་ ཁང་ བཟངས་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">བདེ་གཤེགས་ རི་དབང་ རྒྱལ་པོ་ འདྲེག་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ ཆེ་ དེ་ ཡི །_། དབུ་སྐྲ་ ལེགས་པ ར་ བྲེག་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ ཆེན་པོ་ འབྲུ་མར་ མཁན །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དགྲ་བཅོམ་ མཆོད་འོས་ ཀྱི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ དུ་ སྤོས་ བསྒོས་ འབྲུ་མར་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ མཛད་ གཟིགས་པ་ ཏ་ལ་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ གྱི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ལྷང་ ཚེ ར་ ལེབ་ལེབ་པོ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་ རྒྱལ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ སེམས་དཔའ་ དེ་ ལ་ ནི །_། འཛམ་བུ འི་ ཆུ་བོ འི་ གསེར་ གྱི་ གདུགས་ སྟོང་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ ལྷ་ ནི་ འཛམ་གླིང་ གི །_། རྒྱལ་པོ ར་ གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགའས་ མཆོད་ ལ །_། [297b] འབྲས་བུ འི་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གནས་ མཁྱེན་པ་ ཆང་ འཚོང་ གི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྦེད །_། སྲང་ དུ་ གཤེགས་ ཚེ་ ཐལ་མོ་ སྦྱར་ ཏེ་ ཕྱག་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ རྫོགས་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་ཏུ་ དང་བ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་མེད་པ་ དཔའ་བོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ སེམས་པ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">འཇིགས་པ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲི་མ་ བྲལ་བ་ ཡིས །_། སེམས་ཅན་ ཀུན་ ལ་ ཡུད་ཙམ་ བྱམས་ བསྒོམས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་ བྱུང་ བློ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་ ལྷ་ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། བུ་རམ་ཤིང་ གི་ སྡོང་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ས་ ཡི་ དབང་ཕྱུག་ ནི །_། དགེ་སློང་ གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། སྣ་ཚོགས་ གསུང་བ འི་ ཆོས་ གདན་ བཏིང་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ སྤྱན་ ནི་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། མིར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ འབྲུག་སྒྲ་ ལ །_། ཨུད་ པལ་ དམར་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་ འབྱེས་ སྐུ་ ནི་ བཙོ་བླག་ མཁན །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ འོད་ ཆེན་ ཕུང་པོ་ ཡི །_། ན་བཟའ་ དག་ ནི་ བཀྲུ་བཤལ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ འོད་ ཀྱིས་ ནི་ གྲོང་ དག་ དང་ །_། ཡུལ་འཁོར་ རྣམས་ སུ་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན་ དྲུག་ སྒྲ་ བསྒྲགས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ ནི་ བརྩེགས་པ་ དེ་ ལ་ ཡང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="365">
    <s id="365:1">བདེ་གཤེགས་ ཀུན་གཟིགས་ སྟོབས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། གཙུག་ལག་ཁང་ མཆོག་ བྱེ་བ་ དྲུག་ཅུ་ བྱེད་ [298a] བཅུག་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="366">
    <s id="366:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མྱ་ངན་མེད་ པར་ དགའ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="367">
    <s id="367:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ འོད་གསལ་ ཕྱག་དར་ པར །_། གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། རྡོ་ལེབ་ གདན་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="368">
    <s id="368:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་ཞལ་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ་ དགའ་བ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ཀན་ ཏ་ ར་ ཡི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="369">
    <s id="369:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="370">
    <s id="370:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ འོད་ ནི་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ མཐའ་ ཡ ས་ དེ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ སྒྲོན་མ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="371">
    <s id="371:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཏོག་ ནི་ ལྕགས་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ན་</s>
  </p>
  <p id="372">
    <s id="372:1">དགའ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="373">
    <s id="373:1">ལ །_། ལྗགས་ བཞ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="374">
    <s id="374:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="375">
    <s id="375:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་ བླ་ ཆང་ ཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་མ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། འཛམ་བུ འི་ རོ་ བྲོ་བ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="376">
    <s id="376:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="377">
    <s id="377:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་བྱེད་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ གྱི་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། མུ་ ཤི་ ཀག་ ཤ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="378">
    <s id="378:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="379">
    <s id="379:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ དཔག་མེད་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕྱོགས་ སུ་ རྣམ་ གྲགས་ ལ །_། པད་མ་ འདབ་བརྒྱ་པ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="380">
    <s id="380:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དུས་མཁྱེན་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ སྡུག་ དེ་ ལ་ ནི །_། རས་ཡུག་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="381">
    <s id="381:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྐུ་ ནི་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ ཕུར་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="382">
    <s id="382:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="383">
    <s id="383:1">བདེ་གཤེགས་ མཁས་ བློ་ ཚོང་དཔོན་ ཁོལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིགས་མེད་ སྦྱིན་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="384">
    <s id="384:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་ དཀའ་ ལྷ འི་ བུ འི་ ཚེ །_། [298b] དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱུ་སྐར་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ མན་ དཱ་ ར་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="385">
    <s id="385:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="386">
    <s id="386:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཕུང་པོ་ ནི །_། སཱལ་ ཆེན་ ལྟ་བུ འི་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། ཕྲེང་ ཕུལ་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="387">
    <s id="387:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་ ཏོག་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ དེ་ ཡི །_། ཁང་པ་ བརྩེགས་པ ར་ སྤོས་ བྱུག་ ཕྱིར་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="388">
    <s id="388:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="389">
    <s id="389:1">!དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་ཐོབ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ ཆེ་ དེ་ ལ །_། དགུན་ ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="390">
    <s id="390:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་རྩལ་ མཐའ་ ཡ ས་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇམ་དབྱངས་ ལ །_། སེ་འབྲུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="391">
    <s id="391:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཨུད་ པལ་ ཆང་པ་ གང་ཞིག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="392">
    <s id="392:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="393">
    <s id="393:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲི་མེད་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་ བླ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ བར་ ཤིག་ སྐྱེ་བ འི་ ས་གཞི་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="394">
    <s id="394:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="395">
    <s id="395:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ ཀུན་གཟིགས་པ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། མུ་ཏིག་ དག་ གི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="396">
    <s id="396:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔའ་བོ་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དམར་སེར་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཙན་དན་ དག་ གི་ གདན་ཁྲི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="397">
    <s id="397:1">བདེ་གཤེགས་ འབྱོར་ལྡན་ ཚོང་འདུས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེ་བ ར་ འདུད་ དེ་ ལ །_། སྙུན་ རྐྱེན་ གསོས་ སྨན་མར་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="398">
    <s id="398:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ བ་ལང་ རྫི་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ སེམས་ དེ་ ལ །_། སྣོད་ དག་ ཞོ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="399">
    <s id="399:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="400">
    <s id="400:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="401">
    <s id="401:1">[299a] བདེ་གཤེགས་ སྒྲོན་མ་ ཚལ་ གྱི་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱིག་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="402">
    <s id="402:1">ལ་ ནི །_། ཨ་མྲ འི་ འབྲས་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="403">
    <s id="403:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="404">
    <s id="404:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ འོད་འཕྲོ་ ནི །_། རོ་ བྲོ་ འཚོང་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། སྐྱོན་ ཞི་ དེ་ ལ་ཁ་ ར འི་ དུམ་བུ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="405">
    <s id="405:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="406">
    <s id="406:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ ཡངས་ ཀུན་ རྒྱུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱུ་སྐར་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། ལོ་མ་ དག་ གི་ རི་ལུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="407">
    <s id="407:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་སྐྱེས་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་ དང་ བྲལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="408">
    <s id="408:1">ལ །_། ན་བཟའ་ སྟོང་ཕྲག་ བརྒྱ་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="409">
    <s id="409:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="410">
    <s id="410:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནོར་ལྷ་ ཤིང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གསལ་ དེ་ ལ་ ནི །_། རྩྭ་ བམ་ སྒྲོན་མེ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="411">
    <s id="411:1">བདེ་གཤེགས་ ཡིད་གཉིས་ སྤོང་བ་ གསེར་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་གཉིས་ སེལ་ མཛད་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="412">
    <s id="412:1">བདེ་གཤེགས་ འཛིན་པ་ དཔག་མེད་ གསེར་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱམས་པ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། གསེར་ ནི་ སྤར་གང་ གཏོར་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="413">
    <s id="413:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="414">
    <s id="414:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="415">
    <s id="415:1">!དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོག་ སྲིད་སྡེ་ དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙོ་ མཆོག་ ལ །_། གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="416">
    <s id="416:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="417">
    <s id="417:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོམས་ མེད་ ལྕགས་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ གསུང་ དེ་ ལ །_། ཨ་ཧ་ ཏ་ ཀ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="418">
    <s id="418:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ གནས་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="419">
    <s id="419:1">ལ །_། མེ་ཏོག་ རངས་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="420">
    <s id="420:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="421">
    <s id="421:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེར་ གནས་ ཐགས་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="422">
    <s id="422:1">ལ །_། སྐུ་ རེགས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ [299b] བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="423">
    <s id="423:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="424">
    <s id="424:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཆེན་ གཙོ་བོ་ མགོན་མེད་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་ ཟིལ་གནོན་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། མོན་སྲན་ གྲེའུ་ ཡི་ འབྲུ་མར་ མར་མེ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="425">
    <s id="425:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="426">
    <s id="426:1">བདེ་གཤེགས་ འགྲོ་བ འི་ འོད་ཟེར་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཤིང་རྟ་ ཆེན་པོ་ འཁོར་བཅས་ བྱེ་ སྟོང་ ལ །_། རྒྱལ་པོ འི་ ཞལ་ཟས་ དག་ ནི་ བྲིམ་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="427">
    <s id="427:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="428">
    <s id="428:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕལ་ཆེན་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྟོབས་ ཀྱིས་ གཤེགས་ དེ་ ལ །_། དཔག་ཚད་ བཅུ་གཉིས་ ཁྱོན་ ཙམ་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="429">
    <s id="429:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="430">
    <s id="430:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་ ནི་ འབྲུ་མར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ ཚིམ་ དེ་ ལ །_། ཞབས་ བསྐུ་བ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="431">
    <s id="431:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ མཐའ་ ཡ ས་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ སྦེད་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། འདག་པ འི་ ཆལ་ གྱིས་ སྣོད་ དག་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="432">
    <s id="432:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="433">
    <s id="433:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="434">
    <s id="434:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ གྱི་ བློ་གྲོས་ ནད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། ཁ་ར འི་ དུམ་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="435">
    <s id="435:1">བདེ་གཤེགས་ སྨན་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཕྱེ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཕྱེ་ ཡི་ བསོད་སྙོམས་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="436">
    <s id="436:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="437">
    <s id="437:1">བདེ་གཤེགས་ ཐ་བ་ སྤངས་པ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དགེ་འདུན་ དག་ ལ་མ ར་ ཁུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟིགས་པ འི་ ཕུང་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="438">
    <s id="438:1">བདེ་གཤེགས་ རིམས་ མེད་ ཤིང་ བཟོ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་དག་ བློ་ དེ་ ལ །_། ཤིང་རྟ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="439">
    <s id="439:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="440">
    <s id="440:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་ བྱིན་ [300a] བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚོགས་ཅན་ མྱ་ངན་ འདས་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="441">
    <s id="441:1">མར་མེ འི་ ཕྲེང་བ་ དངར་བ་ སྟོང་ སྙེད་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="442">
    <s id="442:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་ བྱིན་ གྲོང་ཁྱེར་ མཆོད་རྟེན་ ལ །_། རྟེན་པ འི་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནོར་བུ་ གསལ །_།</s>
  </p>
  <p id="443">
    <s id="443:1">གྲོང་ཁྱེར་ དག་ ཏུ་ གཤེགས་ ཀ ར་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="444">
    <s id="444:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ བྱིན་པ་ ནི །_། ནོར་བུ་ མཁན་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། ཡོན་ཏན་ འོད་ ལ་ ནོར་བུ འི་ བླ་རེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="445">
    <s id="445:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="446">
    <s id="446:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེས་བུ ས་ བྱིན་པ་ ཐགས་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ སྒྲོན་ དེ་ ལ །_། རས་ ཀྱི་ ཁ་ཚར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="447">
    <s id="447:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="448">
    <s id="448:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྡོ་རྗེ འི་ སྡེ་ ནི་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཀྱི །_། བུ་མོ ར་ གྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ འབྱོར་ལྡན་ འོད་ཟེར་ ལ །_། མེ་ཏོག་ མྱ་ངན་ འཚང་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="449">
    <s id="449:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="450">
    <s id="450:1">བདེ་གཤེགས་ ཕལ་ཆེན་ བྱིན་ ནི་ གར་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ གཅིག་ གིས་ བསྟོད་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="451">
    <s id="451:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="452">
    <s id="452:1">བདེ་གཤེགས་ ཞི་བ འི་ བློ་གྲོས་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ དོན་ སེམས་ ལ །_། བར་ ཤི་ མེ་ཏོག་ དྲི་ལྡན་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="453">
    <s id="453:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="454">
    <s id="454:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ གླང་ གདུགས་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གཟིགས་ དེ་ ལ །_། གྲོ་བ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="455">
    <s id="455:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="456">
    <s id="456:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲེད་ མེད་ བུ་ ནི་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། འབྲོག་ དགོན་ དག་ ཏུ་ དགེ་སློང་ དགེ་འདུན་ བཏུང་ ཆུ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="457">
    <s id="457:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="458">
    <s id="458:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེས་པ་ དམན་ ལས་ བྱེད་ བུ འི་ ཚེ །_། བསླབ་པ འི་ གཞི་ལྔ་ དག་ ལས་ གཟུང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="459">
    <s id="459:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཉམ་པ ར་ གནས་ [300b] པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="460">
    <s id="460:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ ཚུགས་ ནད་པ་ མགོན་མེད་ བོར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ དེ་ ཡི་ ལམ །_། ལག་མཐིལ་ ཙམ་ ཞིག་ ཕྱག་དར་ ལེགས་པ ར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="461">
    <s id="461:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="462">
    <s id="462:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་ཟླ་ གཽ་ཏམ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་མཆོག་ པད་ སྤྱན་ ལ །_། དབྱར་གནས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="463">
    <s id="463:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གློག་ ཏོག་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། ཁྲུ་ བརྒྱད་ ཀྱིས་ བསྐོར་ སྤུག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="464">
    <s id="464:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ཟེར་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="465">
    <s id="465:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་པ་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། ལས་ བཏང་ བྱས་པ ས་ རྙེད་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="466">
    <s id="466:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ སྦས་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ གཟུགས་ དེ་ ལ །_། ཨ་མྲ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="467">
    <s id="467:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="468">
    <s id="468:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ ཉི་མ་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ གདུགས་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ དང་ ནི་ གུན་ དྷེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="469">
    <s id="469:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ འོད་ཟེར་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རེང་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="470">
    <s id="470:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་ བརྩེགས་ ཁྲལ་མི འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་ དེ་ ལ །_། ལྷགས་པ འི་ དུས་ སུ་ ཤིང་ཁུ ར་ གཅིག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="471">
    <s id="471:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="472">
    <s id="472:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ འདུལ་ ཡ་ང་བ འི །_། དཔྱད་ མཁན་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ མཐོང་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="473">
    <s id="473:1">འབྲོག་ དགོན་ བཞུགས་ ཚེ་ ལྷང་ ཚེ ར་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="474">
    <s id="474:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="475">
    <s id="475:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་མ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཤེས་གཉེན་ བཞེད་ དེ་ ལ །_། པད་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ [301a] ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="476">
    <s id="476:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ གྲགས་པ་ ནི །_། ནོར་བུ་ མཁན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སྐལ་ བཞེད་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ མེ་ཤེལ་ གཅིག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="477">
    <s id="477:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="478">
    <s id="478:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ འགྲོས་ ནི་ ཀླུ་རྒྱལ་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཉི་ ཞལ་ སོས་ཀ འི་ དུས་ དག་ ཏུ །_། ལམ་ དུ་ ཞུགས་ ཚེ་ ཆར་པ་ ཕབ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="479">
    <s id="479:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="480">
    <s id="480:1">བདེ་གཤེགས་ ཉོན་མོངས་ བྲལ་བ་ གར་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐོགས་མེད་ སྤྱན་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="481">
    <s id="481:1">བདེ་གཤེགས་ འདམ་བུ་ དབུལ་པོ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དགོན་པ ར་ བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྟབས་ དེ་ ལ །_། བཤོས་ དྲོན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="482">
    <s id="482:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="483">
    <s id="483:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ བཟངས་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་མ་ ཆེ་ དེ་ ལ །_། ལོ་མ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="484">
    <s id="484:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="485">
    <s id="485:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ རངས་ ནི་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཞོན་པ ར་ མཛད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="486">
    <s id="486:1">ལ །_། བསིལ་ཡབ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="487">
    <s id="487:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="488">
    <s id="488:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ གྲགས་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="489">
    <s id="489:1">ལ །_། སོ་ར ས་ ན་བཟའ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="490">
    <s id="490:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="491">
    <s id="491:1">བདེ་གཤེགས་ སྲིད་མཐའ་ གཟིགས་པ་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ སྙིང་པོ་ ཡི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ནི་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="492">
    <s id="492:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ དེ་ འཆག་པ འི་ ཚེ །_། དུས་ ཀྱི་ རྗེས་ འབྲང་ སྤོས་ ནི་ ཞོ་ གཅིག་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="493">
    <s id="493:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="494">
    <s id="494:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲ་གཅན་ ལས་མི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ དགའ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཕྱག་འཁར་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="495">
    <s id="495:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཟླ་བ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་ མེད་ དགྱེས་ [301b] དེ་ ལ །_། ཏ་ལ་པ་ ཏ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="496">
    <s id="496:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="497">
    <s id="497:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ རྒྱལ་མཚན་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤེས་རབ་ རྒྱལ་མཚན་ ལ །_། སུམ་པ་ ཀ་ ཡི་ ལྷུང་བཟེད་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="498">
    <s id="498:1">བདེ་གཤེགས་ བསམ་གཏན་ དགྱེས་པ་ གྲོང་ཁྱེར་ གྱི །_། ཕོ་ཉ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ མདངས་ འོད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="499">
    <s id="499:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྫོགས་ ལྡན་ རྔོན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླས་ བྱིན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="500">
    <s id="500:1">ལ་ ནི །_། མིག་ མི་ འཛུམས་པ ར་ བལྟ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="501">
    <s id="501:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="502">
    <s id="502:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་ རོལ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ དབྱིག་ དེ་ ལ །_། དཔག་ཚད་ ཁོར་ཡུག་ མེ་ཏོག་ ཆལ་ བཀྲམ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="503">
    <s id="503:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="504">
    <s id="504:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ རིན་ཆེན་ ལྗོངས་ གཙོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ འོད་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཙམ་པ་ཀ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="505">
    <s id="505:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="506">
    <s id="506:1">བདེ་གཤེགས་ དགྲ་བཅོམ་ གྲགས་པ་ མཉན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེས་པ་པོ་ དེ་ ནི །_། གྲུ་ དག་ གིས་ ནི་ བསྒྲལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="507">
    <s id="507:1">བདེ་གཤེགས་པ་ དངོས་ འབྲུ་མར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ འི་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། དྲི་ཞིམ་ ཞབས་ བསྐུ་བ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="508">
    <s id="508:1">བདེ་གཤེགས་ མཛོད་སྤུ་ ལྡན་པ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་ མེད་ ང་རོ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ ཞོ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="509">
    <s id="509:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ གྲགས་ ཚོང་པ འི་ ཁོལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ ཡོན་ཏན་ ལ །_། ལན་ ཚ་ སྲང་ འགའ་ཞིག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="510">
    <s id="510:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="511">
    <s id="511:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྡོ་རྗེ་ ནོར་བུ་ ཡིས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འབར་བ འི་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། ཚོད་ སྔོན་ ཆང་པ་ གང་ཞིག་ བསོད་སྙོམས་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="512">
    <s id="512:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="513">
    <s id="513:1">བདེ་གཤེགས་ ཚེ་ དཔག་མེད་ ནི་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ [302a] གཤེགས་པ་ སྲེད་ མེད་ བུ་ དེ་ ལ །_། མིག་སྨན་ རི་ལུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="514">
    <s id="514:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="515">
    <s id="515:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་བུ་ བཀོད་པ་ ཁྱེའུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ གསལ་བ་ ཡི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ཏུ་ མེ་ཏོག་ དཀར་པོ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="516">
    <s id="516:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="517">
    <s id="517:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབང་ཆེན་ གྱད་ ཀྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ དགོངས་ དེ་ ལ །_། ཀོ་དྲ་བ་ ཡི་ འབྲུ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="518">
    <s id="518:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ འབྱུང་གནས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་ སེམས་ དེ་ ལ་ ནི །_། རིལ་པ་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="519">
    <s id="519:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ་ གྲགས་པ་ ཡིས །_། ཕྱོགས་ བཞི འི་ དགེ་འདུན་ དག་ ལ་ རྫིང་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="520">
    <s id="520:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ བཟང་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="521">
    <s id="521:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ བཅུ་པ་ ལྷ་བུ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ མཐའ་ ཡ ས་ བྱང་ཆུབ་ སྙིང་པོ ར་ ནི །_། སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་པ འི་ ཚེ་ ན་སོ ར་ མོ་ ལྔ་ བསྲེགས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="522">
    <s id="522:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="523">
    <s id="523:1">བདེ་གཤེགས་ མ་སྨད་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ ཕྱག་ དེ་ ལ །_། ལོ་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="524">
    <s id="524:1">བདེ་གཤེགས་ གླང་པོ འི་ འགྲོས་ ནི་ གྲོང་ཁྱེར་ དུ །_། རྟེན་པ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ བློ་ སྣང་ ལ །_། ཤ་མ་ ཀ་དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="525">
    <s id="525:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="526">
    <s id="526:1">བདེ་གཤེགས་ ཡིད་ འཐད་ གནག་ ལྷ ས་ སྲུང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། དར་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="527">
    <s id="527:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="528">
    <s id="528:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཟླ་བ་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ བདེན་པ འི་ ཏོག་ གི་ ལམ་ དག་ ཏུ །_། གོས་ ཀྱི་ གདན་ དག་ གདིང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="529">
    <s id="529:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="530">
    <s id="530:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞི་བ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ གནས་ དེ་ ལ །_། ཨུད་པ་ ལ་ ཡི་ བཀྲུ་སྨན་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="531">
    <s id="531:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་གསལ་ རྒྱལ་པོ་ [302b] སྤོང་ བརྩོན་པ འི །_། དགེ་སློང་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ དཔག་མེད་པ འི །_། ལྷ་ ལ་ ཨ་ཡོ་ ག་དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="532">
    <s id="532:1">བདེ་གཤེགས་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཕགས་པ འི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། ཙན་དན་ དམར་པོ འི་ ཁང་ བཟངས་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="533">
    <s id="533:1">བདེ་གཤེགས་ དགའ་བ འི་ དབང་ཕྱུག་ ཕྱུག་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་སྦྱིན་ ཆེན་པོ་ ལ །_། རོལ་མོ འི་ སྒྲ་ ཡིས་ མཆོད་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="534">
    <s id="534:1">བདེ་གཤེགས་ གཙུག་ ན་ རིན་ཆེན་ རྩིས་པ་ ཡི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཏོག་ ཆེན་ ལ །_། མཚུངས་པ་ མེད་པ འི་ ཕྱེ་མ་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="535">
    <s id="535:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་བྲལ་ རྩྭ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཀ་ པིད་ ཏ་ ཡི་ ཕུར་མ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="536">
    <s id="536:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="537">
    <s id="537:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་ ནི་ ཤིང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ འོད་ དེ་ ལ །_། རྩྭ་ ལས་ བྱས་པ འི་ མཆིལ་ལྷམ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="538">
    <s id="538:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="539">
    <s id="539:1">བདེ་གཤེགས་ ན་ཚོད་ བཟང་པོ་ གྲོང་ སྲུངས་ ཚེ །_། གྲོང་ཁྱེར་ དག་ གི་ སྒོ་ ནི་ ཕྱེ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྨ་བྱ འི་ ང་རོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="540">
    <s id="540:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ དགའ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ རྣམ་རྒྱལ་ ལ །_། ཤི་ རི་ ཤ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="541">
    <s id="541:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="542">
    <s id="542:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཕུང་པོ་ སྨད་འཚོང་མ འི །_། གཙོ་ མོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ འབྱོར་ འོད་ ལ །_། ན་བ་ མ་ལ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="543">
    <s id="543:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="544">
    <s id="544:1">བདེ་གཤེགས་ མཛེས་ གཤེགས་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ ནི་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། ཨུད་པ་ ལ་ ནི་ གཅིག་ཅིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="545">
    <s id="545:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་ ཕྱོགས་ བཙོ་བླག་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྙན་པ ར་ དགྱེས་ དེ་ ཡི །_། ན་བཟའ་ བཀྲུ་བཤལ་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="546">
    <s id="546:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="547">
    <s id="547:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ མཐོ ར་ གཤེགས་ གླང་པོ་ཆེ འི །_། [303a] རྫི འི་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེ་གཤེགས་ ཀྱི །_། གདན་ ནི་ འབའ་ ཏི་ ཤིང་ དྲུང་ བཏིང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="548">
    <s id="548:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="549">
    <s id="549:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་ དབང་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། ཏྲེ་ ཀ་ ནི་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="550">
    <s id="550:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="551">
    <s id="551:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་གྲོས་ བཟང་པོ་ གྲོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ གཤེགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="552">
    <s id="552:1">ལ །_། ཨ་མྲ འི་ ལྕུག་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="553">
    <s id="553:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="554">
    <s id="554:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ འོད་ ནི་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡུལ་འཁོར་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ རྣམས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="555">
    <s id="555:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="556">
    <s id="556:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ གཟི་བརྗིད་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ ཟབ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="557">
    <s id="557:1">ལ་ ནི །_། བལ་ དང་ འབྲས་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="558">
    <s id="558:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="559">
    <s id="559:1">བདེ་གཤེགས་ སྐལ་ལྡན་ ཤིང་རྟ་ རྩྭ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྡེ་ ཡི་ འགྲོས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="560">
    <s id="560:1">བདེ་གཤེགས་ ཀུན་ རྒྱལ་ འཁྲུལ་ འཁོར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། དར་ གྱི་ ལྡ་ལྡི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="561">
    <s id="561:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="562">
    <s id="562:1">བདེ་གཤེགས་ དགའ་བ་ བཀོད་པ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ ཕུང་པོ་ ལ །_། འོ་མ ར་ བཅས་པ འི་ འབྲས་ ཅན་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="563">
    <s id="563:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟེགས་ ནི་ མཛད་པ་པོ །_། ཤིང་རྟ་ མཁན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དགྱེས་ ཆུང་ ལ །_། ཤིང་ ལས་ བྱས་པ འི་ མཆིལ་ལྷམ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="564">
    <s id="564:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ ཀྱི་ གླང་པོ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། རྨ་བྱ འི་ བསིལ་ཡབ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="565">
    <s id="565:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་གྲོས་ འོད་འཕྲོ་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། བཙུན་མོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་སྡེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ པར་ ཤི་ ཆང་པ་ གང་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="566">
    <s id="566:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="567">
    <s id="567:1">བདེ་གཤེགས་ རི་བོ་ རྒྱལ་མཚན་ ཁྱེ་ འུ འི་ ཚེ །_། [303b] དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ གཤེགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="568">
    <s id="568:1">ལ །_། ལག་པ་ འདག་པ འི་ ཆལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="569">
    <s id="569:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="570">
    <s id="570:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ བཟངས་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ སྡུག་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="571">
    <s id="571:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ བརྟན་ ནོར་བུ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ ང་རོ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ གདུགས་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="572">
    <s id="572:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ དྲག་ཤུལ་ གསེར་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="573">
    <s id="573:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ ནོར་བུ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ ཕུང་པོ་ ལ །_། མུ་ཏིག་ དམར་པོ་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="574">
    <s id="574:1">བདེ་གཤེགས་ བཟང་ བྱིན་ གྲོང་ཁྱེར་ རྟེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ མེ་ཏོག་ ལ །_། བཤོས་ དྲོན་ བསོད་སྙོམས་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="575">
    <s id="575:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ ཕུང་པོ་ ལ །_། ཨུད་ པལ་ ལྔ་ ཞིག་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="576">
    <s id="576:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་དབྱངས་ ལག་ བླ་ བྱེད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྫུ་འཕྲུལ་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="577">
    <s id="577:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ ཟླ་བ་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། ཕོ་ཉ་ བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ གཟི་ མཐའ་ ཡ ས །_། དེ་ ལ་ མཆིལ་ལྷམ་ དག་ ནི་ དབུལ་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="578">
    <s id="578:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="579">
    <s id="579:1">བདེ་གཤེགས་ དཔལ་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། གསེར་ གྱི་ ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="580">
    <s id="580:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་སྐྱེས་ གསེར་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ གྱི་ སྙིང་པོ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ སྡོང་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་ [304a] བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="581">
    <s id="581:1">བདེ་གཤེགས་ ཐུབ་ མེད་ ཚོགས་ ནི་ འདུན་ དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ སྣང་ མཛད་ གྲགས་པ་ ལ །_། སྦྲང་རྩི ར་ བྱས་པ འི་ འོ་མ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="582">
    <s id="582:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="583">
    <s id="583:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་པ འི་ བཤེས་གཉེན་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུར་ གྱུར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ བདེན་ ཏོག་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="584">
    <s id="584:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="585">
    <s id="585:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ དྲག་ཤུལ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆང་པ་ གང་ཞིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="586">
    <s id="586:1">བདེ་གཤེགས་ དཀའ་ཐུབ་ ཆེན་པོ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། འཁོར་ རྣམས་ ཐམས་ཅད་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="587">
    <s id="587:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷུན་པོ འི་ འོད་ཟེར་ འཁོར་ སྒྱུར་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ་ ལ་ ནི །_། རིན་ཆེན་ ཡུ་བ ར་ བཅས་པ འི་ གདུགས་ འབུམ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="588">
    <s id="588:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="589">
    <s id="589:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ བརྩེགས་པ་ དེད་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་པ་ བཀོད་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། རིན་ཆེན་ སྣམ་བུ་ ལྡ་ལྡི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="590">
    <s id="590:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="591">
    <s id="591:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོད་ གྲགས་ སཱལ་ ཆེན་ ལྟ་བུ འི་ བྲམ་ཟེ་ ཚེ །_། འཁོར་ ནི་ བྱེ་ བར་ བཅས་པ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། འཇིག་རྟེན་ རྣམ་པར་ གྲགས་ ལ་ ཁྲུས་ ཀྱི་ ཡོ་བྱད་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="592">
    <s id="592:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="593">
    <s id="593:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་གྲགས་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲག་ཤུལ་ བྱིན་པ་ ཡི །_། འཆག་ས་ དག་ ནི་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="594">
    <s id="594:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྦྱིན་ འོད་ དཔའ་བོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོག་ ཏུ་ གྲགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="595">
    <s id="595:1">ལ །_། རྒྱལ་མཚན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="596">
    <s id="596:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="597">
    <s id="597:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གློག་ འབྱིན་ གྲོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། གདིང་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་ [304b] བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="598">
    <s id="598:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་ གསུང་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡིས་ མཆོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="599">
    <s id="599:1">ལ །_། སྦྲང་རྩི ར་ བཅས་པ འི་ འབྲས་ཆན་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="600">
    <s id="600:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="601">
    <s id="601:1">བདེ་གཤེགས་ འཚོ་བྱེད་ ལྷ་རིས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ་པོ་ དེ་ ཡི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ ནི་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="602">
    <s id="602:1">བདེ་གཤེགས་ ན་ཚོད་ བཟང་པོ་ རྩྭ་ འཚོང་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཟིལ་ གྱིས་ མི་ ནོན་ གྲགས་པ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="603">
    <s id="603:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="604">
    <s id="604:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་པ འི་ ཚོགས་ཅན་ འཁོར་ སྒྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ འོད་ དེ་ ལ །_། ན་བཟའ་ རིན་པོ་ཆེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="605">
    <s id="605:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་ ངེས་ བློ་གྲོས་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་ ཆེན་ ལ །_། མུ་ ཀ་ ཙན་ ཏྲ་ ཀ་དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="606">
    <s id="606:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="607">
    <s id="607:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲིད་མཐའ་ ནོར་བུ འི་ སྤོས །_། རིམ་གྲོ་པ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བློ་ སྤྱོད་ ལ །_། ཆོས་ ཀྱི་ གདན་ དག་ བཤམ་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="608">
    <s id="608:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་བས་ དགྱེས་པ་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཅན་ དེ་ ལ །_། ཆོས་གོས་ གསུམ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="609">
    <s id="609:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ འོད་ཟེར་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐོགས་མེད་ གཤེགས་པ་པོ །_། ལམ་ དུ་ ཞུགས་ ཚེ་ བསྐོར་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="610">
    <s id="610:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་པར་ སྣང་ མཛད་ རིན་པོ་ཆེ །_། རྟོག་ ཤེས་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། ཡིད་གཉིས་ སྤོང་བ འི་ འཆག་ས་ བཤམས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="611">
    <s id="611:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་ མཆོག་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ ཆེ་ དེ་ ལ །_། སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ ཆུན་པོ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="612">
    <s id="612:1">བདེ་གཤེགས་ ཐུགས་ རབ་ གཞུངས་པ་ ཕྱག་དར་བ འི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ གསལ་ ལ །_། མངོན་སུམ་ དག་ ཏུ་ [305a] བསྟོད་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="613">
    <s id="613:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="614">
    <s id="614:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་བུ འི་ ཟླ་བ་ ལྷ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཁྲུལ་ མེད་ གཤེགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="615">
    <s id="615:1">ལ །_། ལྷ་ ཡི་ གཞལ་ཡས་ ཁང་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="616">
    <s id="616:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="617">
    <s id="617:1">བདེ་གཤེགས་ དྲག་ཤུལ་ འོད་ཟེར་ དགོན་པ་ ཡི །_། དགེ་སློང་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ ལྷ །_། དེ་ ལ་ ཆོས་གོས་ སྣམ་སྦྱར་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="618">
    <s id="618:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ ཐུབ་ མེད་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཛེས་པ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། གདུགས་ དང་ དར་ཡུག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="619">
    <s id="619:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="620">
    <s id="620:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འགྲོས་ མཆོད་ གདོལ་ བུ འི་ ཚེ །_། ཉི་མ་ འགའ་ཞིག་ བསླབ་པ་ ལྔ་ མནོས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="621">
    <s id="621:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="622">
    <s id="622:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་བུ འི་ ཚོགས་ ནི་ བརྒྱ་བྱིན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ འཇིགས་ སྦྱིན་ དེ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ ཤིང་རྟ་ རྐྱེན་ བཅས་ སྟོང་ སྙེད་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="623">
    <s id="623:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="624">
    <s id="624:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ བླ་མ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ དགའ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="625">
    <s id="625:1">ལ་ ནི །_། མ་ དྷུ་ ཀ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="626">
    <s id="626:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="627">
    <s id="627:1">བདེ་གཤེགས་ གླང་ཆེན་ སེང་གེ་ ལོང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ འི་ འོད་ དེ་ ཡི །_། འཆག་ས་ དག་ ནི་ ཆག་ཆག་ བཏབ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="628">
    <s id="628:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ རྒྱལ་པོ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། ཟླ་བ་ བཞི ར་ ནི་ དགེ་སློང་ དགེ་འདུན་ ན་བ་ ཡི །_། གསོས་ སྨན་ དག་ ལ་ སྤྱན་ དྲངས་ བདེ་གཤེགས་ འོད་འཕྲོ་ ལ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="629">
    <s id="629:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ འོད་ཟེར་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ་ ཡི །_། བཙུན་མོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ འབྱུང་གནས་ ལ །_། ཡུ་བ་ ནོར་བུས་ སྤྲས་པ འི་ རྔ་ཡབ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="630">
    <s id="630:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="631">
    <s id="631:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ སྦེད་པ་ ཚན་ ཆེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱམས་པ འི་ བློ་ དེ་ ནི །_། ལམ་ དུ་ ཞུགས་ ཚེ་ བསིལ་བ འི་ རླུང་ཡབ་ བྱས །_།</s>
  </p>
  <p id="632">
    <s id="632:1">[305b] དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="633">
    <s id="633:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ རྒྱ་མཚོ་ གྲོང་རྡལ་ གྱི །_། བྱིས་པ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ བྱང་ཆུབ་ འོད །_། དེ་ ལ་ ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="634">
    <s id="634:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ལྡན་པ་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱ་མཚོ་ ལ །_། མར་མེ འི་ ཁ་ ནི་ སྟོང་ སྙེད་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="635">
    <s id="635:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ཏུ་ ཞི་ སྟབས་ གྱད་ ཀྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུས་ སྤྲས་པ འི་ མཆིལ་ལྷམ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="636">
    <s id="636:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ བཟང་པོ་ སྤོས་ འཚོང་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ཆེན་ དེ་ ལ་ ཕྱེ་མ་ ཡིས །_། བཀང་བ འི་ ན་བཟའ་ དང་ ནི་ པད་མ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="637">
    <s id="637:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="638">
    <s id="638:1">བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་མེད་པ་ གོས་ འཚོང་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ ནི་ ཟབ་མོ་ དེ་ ལ་ ཡང་ །_། རྫི་ཆར་ བྱུང་བ འི་ ཚེ་ ན་ མེ་ཏོག་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="639">
    <s id="639:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="640">
    <s id="640:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤུགས་ བཅུ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ ཅན །_། ལམ་ དུ་ ཞུགས་ ཚེ་ གདན་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="641">
    <s id="641:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="642">
    <s id="642:1">བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ དགྱེས་ རོལ་མོ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙོ་ ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། དུང་ སྒྲ་ དག་ ནི་ བུད་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="643">
    <s id="643:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="644">
    <s id="644:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་དཔལ་ རོལ་མོ འི་ གླུ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ སེམས་ དེ་ལས །_། གསུམ་ ལ་ སྐྱབས་ སུ་ འགྲོ་བ་ མནོས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="645">
    <s id="645:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་ཐོབ་ མཉན་པ འི་ ཚེ །_། ཆུ་བོ་ དག་ ལ་ ཟམ་པ་ བཙུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ འོད་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="646">
    <s id="646:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་ཆེན་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ འཁྲུལ་ མེད་ ལ །_། ཁྲུས་རས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="647">
    <s id="647:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ སྙིང་པོ་ ཚོང་ [306a] དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ འཕགས་པ་ ལ །_། དྷ་ ནུ་ སྐ་ ར འི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="648">
    <s id="648:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="649">
    <s id="649:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་ སྤྱོད་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནོར་ལྷ འི་ བུ་ གྲགས་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རི་ལུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="650">
    <s id="650:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="651">
    <s id="651:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགེ་ མཆོག་ རྒྱལ་པོ་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་ ཆེན་ སངས་རྒྱས་ དེ་ ལ་སོགས །_། དགེ་སློང་ དག་ གི་ དགེ་འདུན་ སྤྱན་ ནི་ དྲངས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="652">
    <s id="652:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐར་རྒྱལ་ ཤིང་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ལྡན་པ །_། བདེ་གཤེགས་ དེ་ ལ་ ཐལ་སྦྱར་ ཕྱག་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="653">
    <s id="653:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="654">
    <s id="654:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ཆེན་པོ་ ཚལ་ གྱི་ ལས །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། ལྗོན་པ འི་ ཚོན་ དག་ སྦྱར་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="655">
    <s id="655:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="656">
    <s id="656:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="657">
    <s id="657:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གློག་འོད་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ འོད་གསལ་ དེ་ ལ་ ཟླ་བ་ བཞི ར །_། བུམ་པ་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="658">
    <s id="658:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ རྒྱ་ ཆེན་ ནད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ལྕགས་ ཀྱི་ སྣོད་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="659">
    <s id="659:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="660">
    <s id="660:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་པོ་ཆེ་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ བློ་གྲོས་ ལ །_། མུ་ཏིག་ དག་ གི་ ཆུན་ ཕྲེང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="661">
    <s id="661:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ འོད་ སྤོས་ འཚོང་ གི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ས་ གཙོ་ ལ །_། ཕྱེ་མ ས་ བཀང་བ འི་ ཨུད་ པལ་ ན་བཟའ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="662">
    <s id="662:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="663">
    <s id="663:1">བདེ་གཤེགས་ གོ་ཆ་ བགོས་པ་ ལྷ འི་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ འོད་ དེ་ ལ །_། བསྟོད་པ་ དག་ གིས་ བསྟོད་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="664">
    <s id="664:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="665">
    <s id="665:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ ཕྱག་ ནི་ ཚལ་ གྱི་ ལས །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ བཟང་པོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཕུར་མ་ ཕུལ་ [306b] ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="666">
    <s id="666:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ བཟང་པོ་ ཡིག་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ གསུང་ དེ་ ལ །_། གྲོ་བ འི་ གླེགས་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="667">
    <s id="667:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ མཐོན་པོ་ ཤལ་ ཁྱེར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ སྡུག་ དེ་ ལ །_། མར་མེ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="668">
    <s id="668:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱ་མཚོ་ རོལ་མོ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། རྔ་བོ་ ཆེ་ དག་ བརྡུང་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ གདུགས་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="669">
    <s id="669:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ས་འཛིན་ མགར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གཟིགས་ དེ་ ལ །_། མཚོན་ཆ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="670">
    <s id="670:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ བློ་ ལྷ འི་ བུ་ ཉི་མ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གོས་པ་ མེད་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ མན་ད་ར་བ་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="671">
    <s id="671:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ བསགས་པ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་ བླ་ བཞུད་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="672">
    <s id="672:1">འདམ་རྫབ་ དག་ ཏུ་ རྡོ་ལེབ་ ཟམ་ བཙུགས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="673">
    <s id="673:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="674">
    <s id="674:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ ཚོགས་ ནི་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ ཞལ་ དེ་ ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ གཅིག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="675">
    <s id="675:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="676">
    <s id="676:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ མེ་ ནི་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀླུ་ ཡི་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། བཻ་ དཱུརྱའི་ སྣོད་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="677">
    <s id="677:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="678">
    <s id="678:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ འདས་པ་ ཚོང་འདུས་པ །_། བྱེད་ ཚེ་ དགེ་འདུན་ དག་ ལ་ འོད་ སྒྲོན་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="679">
    <s id="679:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཕུང་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="680">
    <s id="680:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ ཟླ་བ་ འཁོར་ སྒྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ བློ་ དེ་ ལ །_། གཙུག་ལག་ཁང་ ནི་ སྟོང་ སྙེད་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="681">
    <s id="681:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་ རྒྱལ་པོ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། ཕྱོགས་ [307a] བཞི འི་ དགེ་འདུན་ དག་ གི་ བསམ་གཏན་ ཁང་ བརྩིགས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="682">
    <s id="682:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ མཆོག་མ་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="683">
    <s id="683:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་ ཏོག་ བྲམ་ཟེ འི་ བུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ དགའ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="684">
    <s id="684:1">ལ །_། ཀུ་ཤ འི་ ན་བཟའ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="685">
    <s id="685:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="686">
    <s id="686:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ གཙོ་བོ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ དཔག་མེད་ ལ །_། རིལ་བ་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="687">
    <s id="687:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་ སྟབས་ གླིང་ གཅིག་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ འི་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། རས་ བཅོས་ གདིང་བ་ དཔག་ཚད་ གཅིག་པ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="688">
    <s id="688:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="689">
    <s id="689:1">བདེ་གཤེགས་ དྲག་ཤུལ་ བྱིན་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། ཆུང་མ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཉི་འོད་ ལ །_། ཕྱེ་མ་ སྤར་གང་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="690">
    <s id="690:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆལ་ པར་ བཀྲམ་པ་ ཀུན་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="691">
    <s id="691:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="692">
    <s id="692:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ འོད་ ནི་ ལྷ འི་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ ར་ དགྱེས་པ་པོ །_། བྱང་ཆུབ་ སྙིང་པོ ར་ བཞུགས་ ལ་ རྩྭ་གདན་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="693">
    <s id="693:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="694">
    <s id="694:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ཆེན་པོ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསང་བ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། རས་ བཅོས་ བྱེ་བ་ སྙེད་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="695">
    <s id="695:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ གྲགས་པ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱིག་ གི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། བླ་རེ་ སྤོས་ ཅན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="696">
    <s id="696:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ གསལ་བ་ རིན་ཆེན་ འཚོང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ འབྱུང་གནས་ དེ་ ལ་ ནི །_། རིན་པོ་ཆེ་ དག་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="697">
    <s id="697:1">གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="698">
    <s id="698:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="699">
    <s id="699:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ [307b] དེད་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ན་བཟའ་ བླ་རེ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="700">
    <s id="700:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="701">
    <s id="701:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ དོན་ཡོད་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཕྱག་ ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="702">
    <s id="702:1">ལ་ ནི །_། མུ་ཏིག་ དམར་པོ་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="703">
    <s id="703:1">གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="704">
    <s id="704:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="705">
    <s id="705:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ དྲང་སྲོང་ དྲང་སྲོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ སྒྲོན་མ་ ལ །_། ལོ་མ་ དག་ གི་ གདུགས་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="706">
    <s id="706:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་ དབང་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ཏུ་འོད་ ཟེར་ ལ །_། གླིང་བཞི་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="707">
    <s id="707:1">བདེ་གཤེགས་ དགེ་འདུན་ བརྟན་པ་ མཐའ་འཁོབ་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་པ འི་ དབྱངས་ཅན་ དེ་ ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ སྟོང་ སྙེད་ བཀྲམ་པ འི་ འཆག་ས་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="708">
    <s id="708:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="709">
    <s id="709:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕྱོགས་ བཟང་ གསེར་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ གླེགས་མ་ བཀྲམ་པ འི་ འཆག་ས་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="710">
    <s id="710:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="711">
    <s id="711:1">བདེ་གཤེགས་ ཏོག་ ནི་ གསེར་མགར་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ འི་ ཉི་མ་ ལ །_། མར་མེ་ བཟང་པོ་ བཤམས་ ཏེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="712">
    <s id="712:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ མེ་ཏོག་ རྩྭ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྩོན་འགྲུས་ བརྟན་པོ་ ཡི །_། འཆག་ས་ རྩྭ་ ཡིས་ ཁེབས་པ ར་ བཀྲམ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="713">
    <s id="713:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ བླ་ གྲོས་ ཚོང་དུས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། ཚོང་དུས་ བར་སྲང་ དག་ ནི་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="714">
    <s id="714:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ ཡི་ འོད་ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="715">
    <s id="715:1">ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="716">
    <s id="716:1">བདེ་གཤེགས་ རླུང་ ཤུགས་ ལྟར་ གཤེགས་ དྷིང་ ཏ་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ གྲགས་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། བསིལ་ཡབ་ དག་ གིས་ གཡབ་པ་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="717">
    <s id="717:1">ཀྱང་ །_། [308a] དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="718">
    <s id="718:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ བསམས་ གྲགས་པ་ གཏ ར་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ་ སྐར་འོད་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="719">
    <s id="719:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="720">
    <s id="720:1">བདེ་གཤེགས་ སྣང་ ལྡན་ རྒྱལ་པོ འི་ ཕོ་ཉ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ དཔག་མེད་ ལ །_། ལན་ གསུམ་ བསྐོར་བ་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="721">
    <s id="721:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="722">
    <s id="722:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ཚོགས་ འཁོར་ སྒྱུར་ བློན་ མཆོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ མཆེ་བ་ ལ །_། གསེར་ དང་ བྱི་རུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="723">
    <s id="723:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="724">
    <s id="724:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ བསྲུངས་པ་ འདྲོན་པོ འི་ ཚེ །_། ལམ་སྲང་ དག་ ཏུ་ རྡོ་སྟེགས་ བཙུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="725">
    <s id="725:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ གྱི་ བློ་གྲོས་ ལྔ་ མངོན་ཤེས་པ་ པོ །_། བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ མཆོག་ གི །_། ཞབས་ ལ་མགོ་བོ་ དག་ གི་ ཕྱག་ དག་ འཚལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="726">
    <s id="726:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="727">
    <s id="727:1">བདེ་གཤེགས་ བསྙེངས་ མེད་ ཆུ་རྐ་ སྲུང་བ འི་ ཚེ །_། ཉིན་ཞག་ བདུན་ དུ་ བྱམས་པ་ བསྒོམས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ གཟིགས་ གནས་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="728">
    <s id="728:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲོགས་ བརྟན་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མཆོད་རྟེན་ ལ །_། ཁང་ བརྩེགས་ མོན་དར་ དག་ གིས་ བཀབ་པ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="729">
    <s id="729:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="730">
    <s id="730:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ གནས་ མཚུངས་པ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དམ་ཆོས་ ཡོངས་སུ་ གཟུང་ ཕྱིར་ སྤྲོ་ བསྐྱེད་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="731">
    <s id="731:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གློག་ གི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="732">
    <s id="732:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་ ཞབས་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་བ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཨུད་ པལ་ ཆང་པ་ གང་ གཏོར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="733">
    <s id="733:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="734">
    <s id="734:1">བདེ་གཤེགས་ ཐར་པ འི་ གཟི་བརྗིད་ གྲོང་དཔོན་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ འི་ རྒྱལ་མཚན་ [308b] དེ་ ལ་ ནི །_། བསོད་སྙོམས་ དང་པོ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="735">
    <s id="735:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="736">
    <s id="736:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངོས་ བཟངས་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཞུན་མ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="737">
    <s id="737:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="738">
    <s id="738:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ བཟངས་ ཕྱུག་པོ འི་ བུ་ ཚེ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི །_། དགེ་སློང་ ཁ་ཏོན་ འདོན་པ ར་ བཟའ་བ་ བྱིན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="739">
    <s id="739:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ མཆོག་མ་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="740">
    <s id="740:1">བདེ་གཤེགས་ ཀུན་གཟིགས་ རབ་བྱུང་ ཞག་ བདུན་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ ཀྱི་ ངད་ལྡན་ བཅོམ་ལྡན་ གྱིས །_། ལེགས་པ ར་ གསུངས་ ལ་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="741">
    <s id="741:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="742">
    <s id="742:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ མཆོག་ ནི་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། ཏིང་འཛིན་ འདི་ ལ་ ཡི་ རང་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="743">
    <s id="743:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་ གནས་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ ཁྱད་པར་ ལ །_། ཡན་ལག་ ལྔ་ལྡན་ སིལ་སྙན་ དག་ གིས་ མཆོད །_།</s>
  </p>
  <p id="744">
    <s id="744:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="745">
    <s id="745:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་ གསུང་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲང་སྲོང་ གསལ་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ འོ་མ ས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="746">
    <s id="746:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ བཟངས་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ སྒྲོན་ དེ་ ལ །_། ཨ་རུ་ ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ དགུ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="747">
    <s id="747:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="748">
    <s id="748:1">བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ བྱིན་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ འབར་བ་ ཡི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ དག་ སྐྱོང་ ནུལ་ བྱུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="749">
    <s id="749:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ་ སྟབས་ ནི་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟིགས་པ་ ཐ་མ་ དེ་ ལ་ ནི །_། བྱི་རུ་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="750">
    <s id="750:1">གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="751">
    <s id="751:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ [309a] སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="752">
    <s id="752:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ ཏོག་ ནི་ རྒྱལ་རིགས་ གཞོན་ནུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱིག་ ལ་ དགྱེས་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="753">
    <s id="753:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="754">
    <s id="754:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ འབྱུང་གནས་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ མཛེས་ དེ་ ལ །_། པད་མ འི་ རྫིང་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="755">
    <s id="755:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ བྱིན་པ་ གནས་རྟེན་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ དཔལ་ གྱི་ སྙིང་པོ་ ཡི །_། འཆག་ས ར་ འཇི་བ འི་ གོང་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="756">
    <s id="756:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ སྙིང་པོ་ དྲང་སྲོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟིགས་པ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། རྒྱང་མ་ ནས་ ནི་ ཐལ་སྦྱར་ ཕྱག་ བྱས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="757">
    <s id="757:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="758">
    <s id="758:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ གྲགས་པ་ ཤིང་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདངས་ སྟོབས་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཨ་ ཏི་ མུག་ ཏ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="759">
    <s id="759:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="760">
    <s id="760:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་པ་ རྨད་བྱུང་ རྫ་མཁན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ རྣམ་དག་ སྤྱན་ དེ་ ལ །_། ཆུ་ ཡི་ སྦྱིན་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="761">
    <s id="761:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ ཚུགས་ དམངས་རིགས་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ བརྟུལ་ཞུགས་ ལ །_། བ་ རུ་ ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ གཅིག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="762">
    <s id="762:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="763">
    <s id="763:1">བདེ་གཤེགས་ བསྙེངས་ མེད་ རྒྱལ་ཆེན་ རྣམ་ཐོས་ བུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞབས་ དག་ བརྟན་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ལྷ་རྫས་ དག་ གི་ ཙན་དན་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="764">
    <s id="764:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="765">
    <s id="765:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ འི་ འོད་ ནི་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། མདུན་ འདོན་ བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ འཕགས་ སྤྱན་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="766">
    <s id="766:1">ཞག་ བདུན་ བར་ དུ་ གདུགས་ཚོད་ གསོལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="767">
    <s id="767:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་ རབ་ གཤེགས་པ་ མཉན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཆུ་བོ འི་ འགྲམ་ དག་ བསྟན་ ཅིང་ མཚོན་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="768">
    <s id="768:1">ཀྱང་ །_། དང་ [309b] པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="769">
    <s id="769:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ མཐུ་རྩལ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། ཕྱོགས་ བཞི འི་ དགེ་འདུན་ སྒོ་ གང་ ཕུབ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="770">
    <s id="770:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="771">
    <s id="771:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ དགྱེས་པ་ རྡོ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡུལ་འཁོར་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ལྷ་ ཡི་ ཞལ་ཟས་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="772">
    <s id="772:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ བདེན་ སྨན་ རྩ་ འཚོང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ སྤྱོད་པ འི་ འོད་ དེ་ ནི །_། སྙུན་ གྱི་ གསོས་ སྨན་ དག་ ལ་ རྟག་ ཏུ་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="773">
    <s id="773:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="774">
    <s id="774:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་བུ འི་ སྙིང་པོ་ ཉ་བ་ ཡི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ས་རི་ ལས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ བཞི་ ཞིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="775">
    <s id="775:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ གྲགས་པ་ དཀའ་ སྤྱོད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ གསལ་ དེ་ ལ །_། ཞུགས་ལིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="776">
    <s id="776:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ དཔལ་ ནི་ བཅའ་བ་ མཁན་ བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ སྣང་ མཛད་ གྲགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="777">
    <s id="777:1">ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ བཅའ་བ་ དག་ གིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="778">
    <s id="778:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="779">
    <s id="779:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="780">
    <s id="780:1">བདེ་གཤེགས་ བཅིངས་ མེད་ རྟེན་ བཅས་ གཅིག་པུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣང་བ འི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། གདུགས་ཚོད་ གསོལ་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="781">
    <s id="781:1">སྦྲང་མ་ བསྐྲད་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="782">
    <s id="782:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ བརྟན་པ་ བློན་ཆེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྱེས་པ ར་ གཟིགས་ དེ་ ལ །_། ཁང་པ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="783">
    <s id="783:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ གཟི་བརྗིད་ དམ་ཆོས་ ནུབ་པ འི་ ཚེ །_། དགེ་སློང་ ཆོས་ སྨྲོས་ ཤིག་ སྨྲོས་ ཤིག་ ཅེས་ བརྗོད་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="784">
    <s id="784:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ ལྟ་བུ ར་ གསུང་ དེ་ ལ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="785">
    <s id="785:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་པ ར་ ཐུབ་པ་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བླ་མ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། གྲོང་ཁྱེར་ དག་ [310a] ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="786">
    <s id="786:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="787">
    <s id="787:1">བདེ་གཤེགས་ དལ་ བཞུད་ དགེ་སློང་ རྐྱེན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། སོ་ བི་ ར་ ཀ འི་ བཏུང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="788">
    <s id="788:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="789">
    <s id="789:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ དཀའ་ཐུབ་ ཕྱག་དར་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྡུ་བ་ མཁྱེན་པ་པོ་ དེ་ ཡི །_། ལམ་སྲང་ ཁྲུ་ བཅུ་ སྲིད་ དུ་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="790">
    <s id="790:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="791">
    <s id="791:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ཕུང་པོ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཚན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="792">
    <s id="792:1">འཇིགས་པ་ མེད་པ ས་ དགོན་པ ར་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="793">
    <s id="793:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="794">
    <s id="794:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ ཆེན་པོ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིམས་ནད་ མེད་པ་ ཡི །_། བློ་ མངའ་ དེ་ ལ་ རྒྱན་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="795">
    <s id="795:1">བདེ་གཤེགས་ ཙམ་པ་ཀ་ ནི་ རྒྱལ་ཕྲན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཕགས་པ་ དུལ་བ་ ལ །_། མུ་ སྣི་ ཀ་དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="796">
    <s id="796:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགའ་ མཛད་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། རིལ་བ་ སྤྱི་བླུགས་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="797">
    <s id="797:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="798">
    <s id="798:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ བཟང་པོ་ ལྷ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ བདུད་རྩི་ དེས །_།</s>
  </p>
  <p id="799">
    <s id="799:1">ཆོས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ་ བསྐོར་ ཚེ་ ལེགས་པ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="800">
    <s id="800:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="801">
    <s id="801:1">བདེ་གཤེགས་ དབང་པོ འི་ རྒྱལ་མཚན་ མཆོད་སྡོང་ སྲུང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐོགས་པ་ མེད་པ་ གྲོང་ཁྱེར་ དུ །_། གཤེགས་པ འི་ ཚེ་ ན་ མཆོད་སྡོང་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="802">
    <s id="802:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="803">
    <s id="803:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྱེས་ ཆེན་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ ཕུང་པོ་ ལ །_། སྨན་ གྱི་ རེང་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="804">
    <s id="804:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="805">
    <s id="805:1">བདེ་གཤེགས་ སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ འོད་ ནི་ གར་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="806">
    <s id="806:1">ལ་ ནི །_། [310b] སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="807">
    <s id="807:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="808">
    <s id="808:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ འོད་ ནི་ ཆང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འབྲུག་སྒྲ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཕྱེ་མ ས་ བསྒོས་པ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="809">
    <s id="809:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="810">
    <s id="810:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐྲུན་ མཛད་ ཤིང་ ལྷ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགེ་བ འི་ ཉི་མ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཀ ར་ ནི་ ཀ་དག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="811">
    <s id="811:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="812">
    <s id="812:1">བདེ་གཤེགས་ མདངས་ འགྲོ་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ བསྙེངས་ ཐོབ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="813">
    <s id="813:1">ལ །_། བཞུགས་ ཁྲིའུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="814">
    <s id="814:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="815">
    <s id="815:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ ལེགས་ ངེས་ ནི་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་པ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཞག་ གཅིག་ བཞུགས་པ འི་ གནས་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="816">
    <s id="816:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="817">
    <s id="817:1">བདེ་གཤེགས་ ཁྱུ་མཆོག་ བློན་ ཆེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ མི་ འཁྲུལ་ དེ་ ལ །_། སེང་གེ འི་ གདན་ཁྲི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="818">
    <s id="818:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="819">
    <s id="819:1">འཕགས་པ་ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_ བམ་པོ་ ཉི་ཤུ་ལྔ་པ །_</s>
    <s id="819:2">བདེ་གཤེགས་ ལག་ བཟངས་ ཐམས་ཅད་ བྱེད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འགྲོ་བ་ དགའ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="820">
    <s id="820:1">ལ །_། གོས་ ཀྱི་ དུམ་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="821">
    <s id="821:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="822">
    <s id="822:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ཆེན་པོ་ ལག་ བླ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="823">
    <s id="823:1">བདེ་གཤེགས་ བསམ་པ ས་ བྱིན་ ནི་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྫུ་འཕྲུལ་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཕྱག་ དག་ བཀྲུ་བ འི་ ཆལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="824">
    <s id="824:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="825">
    <s id="825:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ འོད་ ནི་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ གདུགས་ དེ་ ལ །_། བཤོས་ དྲོན་ བཅུད་ དང་ ལྡན་པ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="826">
    <s id="826:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="827">
    <s id="827:1">བདེ་གཤེགས་ [311a] རིན་ཆེན་ དབྱངས་ ནི་ རི་མོ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ གཟུགས་བརྙན་ དག་ ནི་ བྲིས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="828">
    <s id="828:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀླུ་ ཡི་ འོད་ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="829">
    <s id="829:1">ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="830">
    <s id="830:1">བདེ་གཤེགས་ རྡོ་རྗེ འི་ སྡེ་ ནི་ བཅིངས་པ་ མེད་པ་པོ །_། རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། མཐུ་རྩལ་ དྲག་ཤུལ་ ཅན་ ལ་ རྡོ་ལེབ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="831">
    <s id="831:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="832">
    <s id="832:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འབྱོར་ལྡན་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། ཙམ་པ་ཀ་ ཡི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="833">
    <s id="833:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྟོབས་ ནི་ ཕྱག་དར་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲིད་པ འི་ མཐའ་ ནི་ གཟིགས་པ་པོ །_། བཅོམ་ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="834">
    <s id="834:1">ནི་ ཕྲག་ ལ་ བླངས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="835">
    <s id="835:1">འདམ་རྫབ་ བསྒྲལ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="836">
    <s id="836:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ ནི་ འདྲི་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཁྲེལ་ཡོད་ བཟང་པོ་ ལ །_། ཀ་ལ་ མན་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="837">
    <s id="837:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་སྲུང་ སྦྱངས་ གནས་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ རྒྱ་ ཆེན་ གཟུགས་ ཀྱི་ འཆག་ས་ དག _།_</s>
  </p>
  <p id="838">
    <s id="838:1">ལྷུང་བཟེད་ འབྲུ་མར་ བཀང་ བས་ ཆག་ཆག་ བཏབ །_།</s>
  </p>
  <p id="839">
    <s id="839:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="840">
    <s id="840:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གསལ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ སྤྱན་ དེ་ ལ །_། འོད་ཟེར་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="841">
    <s id="841:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ འགྲོས་ ནི་ རྒྱ་མཚོ འི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། ཉམ་ཐག་ ཚེ་ ན་ སངས་རྒྱས་ དག་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ཞེས །_། ཚིག་ ཏུ་ བརྗོད་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="842">
    <s id="842:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ ཀྱི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="843">
    <s id="843:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ དྲག་ཤུལ་ མགར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ ལྷུང་བཟེད་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="844">
    <s id="844:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="845">
    <s id="845:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ ཆེན་པོ་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཉམ་པ ར་ བཞག་པ འི་ བདག་ཉིད་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="846">
    <s id="846:1">ཉིན་ གཅིག་ [311b] བཞུགས་པ འི་ གནས་ ནི་ བྱས་ ཏེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="847">
    <s id="847:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་འོད་ གྲོང་རྡལ་ བྱིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཏོག་ དེ་ ཡི །_། རས་ ཀྱི་ གདན་ དག་ གདིང་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="848">
    <s id="848:1">བདེ་གཤེགས་ དྲི་མེད་ འོད་ ནི་ མདུན་ འདོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐྱེ་ དབང་ མཚུངས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="849">
    <s id="849:1">ལ །_། མཆོད་སྦྱིན་ དག་ གི་ ར་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="850">
    <s id="850:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="851">
    <s id="851:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ རྣམ་ འབྱེས་ ཆང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིགས་མེད་ བཤེས་གཉེན་ ལ །_། ཁ་ར འི་ བཏུང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="852">
    <s id="852:1">བདེ་གཤེགས་ ཁེངས་མེད་ རྩིས་པ འི་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྡུ་བ འི་ བློ་ མངའ་ ལ །_། ཅི་ ཙེའི་ ཕུབ་མ་ ཕྲག་ སྟ་ གང་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="853">
    <s id="853:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="854">
    <s id="854:1">བདེ་གཤེགས་ སྦྲང་རྩི འི་ ཞལ་ ནི་ ལྷམ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ ཐུལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="855">
    <s id="855:1">ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ ཨུད་ པལ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="856">
    <s id="856:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="857">
    <s id="857:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་འོད་ རྟེན་ བཅས་ ནད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟམ་པ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། མོན་སྲན་ གྲེའུ་ རུལ་པ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="858">
    <s id="858:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="859">
    <s id="859:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གློག་ སྦྱིན་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རི་བོ་ བརྩེགས་པ་ ལ །_། ཡིད་ འཐད་ ཁང་པ་ བརྩེགས་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="860">
    <s id="860:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ ཞི ར་ གཤེགས་པ་ ཤིང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྩེ་གཅིག་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཆུ་ དྲོན་ སྣོད་ དག་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="861">
    <s id="861:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="862">
    <s id="862:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="863">
    <s id="863:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ འཁྲུགས་པ་ ཡིས་ དགེ་སློང་ དག་ ལ་ ནི །_། ཇི་སྲིད་ འཚོ་བར་ གནོད་སེམས་ མེད་པར་ འཛིན་ བཅུག་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="864">
    <s id="864:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲེད་ མེད་ བུ་ ཡི་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="865">
    <s id="865:1">བདེ་གཤེགས་ དགྲ་བཅོམ་ གྲགས་པ་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ ཞབས་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ ཟ་མ་ཏོག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ [312a] ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="866">
    <s id="866:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ ཡོན་ཏན་ ཕྱྭ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཁང་པ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="867">
    <s id="867:1">བདེ་གཤེགས་ ཞིང་བཟང་ ལྷ་ ཡི་ བརྟུལ་ཞུགས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ གསལ་ དེ་ ལ །_། གུ་གུལ་ བདུག་པ་ དག་ གིས་ བདུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="868">
    <s id="868:1">བདེ་གཤེགས་ བཀོད་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ འཁོར་ སྒྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། བཻ་ དཱུརྱ་ ཡི་ ཁང་ བཟངས་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="869">
    <s id="869:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="870">
    <s id="870:1">བདེ་གཤེགས་ མངོན་ འཕགས་ ལྷ་ ལ་ དད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ་ རྣམ་ བསྒྱིངས་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="871">
    <s id="871:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="872">
    <s id="872:1">བདེ་གཤེགས་ སྦྱིན་སྲེག་ འོད་འཕྲོ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ རྙོག་ མེད་ ལ །_། བཀད་ས་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="873">
    <s id="873:1">བདེ་གཤེགས་ པད་ དཔལ་ ཕྱུག་པོ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ གསལ་བ་པོ །_། བདེ་བ ར་ གཤེགས་ ལ་ པད་མ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར །_།</s>
  </p>
  <p id="874">
    <s id="874:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="875">
    <s id="875:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ བཀོད་པ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་པ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། ཁྲོན་པ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="876">
    <s id="876:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ བཟང་པོ་ ལམ་ སྟོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཏི་མུག་ སྤངས་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ལྗོན་པོ འི་ ལྕུག་མ་ ཉི་ཤུ་ སྙེད་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="877">
    <s id="877:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="878">
    <s id="878:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ མཆོག་ ནི་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། བཅོམ་ལྡན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཕུང་པོ་ དེ འི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ གི་ སྒོ་ དག་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="879">
    <s id="879:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="880">
    <s id="880:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="881">
    <s id="881:1">བདེ་གཤེགས་ ཐུགས་ ནི་ ཤིན་ཏུ་ གཞུངས་པ་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྡུ་ [312b] བ འི་ བློ་ ནི་ མངའ་བ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="882">
    <s id="882:1">ལམ་སྲང་ དག་ ཏུ་ གཤེགས་ ཚེ་ གོས་ དག་ བཏིང་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="883">
    <s id="883:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱ་མཚོས་ བྱིན་ ནི་ མདུན་ འདོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐལ་ལྡན་ ཤིང་རྟ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ གཞལ་མེད་ ཁང་པ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="884">
    <s id="884:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="885">
    <s id="885:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་ ཏོག་ ཞིང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ འི་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། མོ་ སྲན་ གྲེའུ་ འབྲུ་ སྤར་གང་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="886">
    <s id="886:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="887">
    <s id="887:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་ གདུགས་ ནིར་ ཡུ་ ཧ་ ཀ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ གསུང་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="888">
    <s id="888:1">ལ །_། བྱུག་པ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="889">
    <s id="889:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="890">
    <s id="890:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་འཕྲོ་ སྤོས་ འཚོང་ གྱུར་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཕྱོགས་ རྣམས་ གཟིགས་པ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ དག་ སྤོས་ ཀྱིས་ བདུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="891">
    <s id="891:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲི་མེད་ རྒྱལ་པོ་ ནི །_། རི་མོ་ མཁན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ གསལ་ དེ འི །_། སྒོ་ གང་དག་ ནི་ རི་མོ་ བྲིས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="892">
    <s id="892:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ གྲགས་པ་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་པ ར་ རྟོགས་ བཟོད་ ལ །_། ཆོས་གོས་ སྲ་བརྐྱང་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="893">
    <s id="893:1">བདེ་གཤེགས་ ཀུན་ རྒྱལ་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ གདུགས་ དེ་ ལ །_། རིན་ཆེན་ སེ་ མོ་ དོ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="894">
    <s id="894:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="895">
    <s id="895:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ འོད་ ནི་ མཐིང་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚོགས་ ཀྱིས་ མི་ ཐུབ་ ལ །_། མཐིང་ ཕོ ར་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="896">
    <s id="896:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="897">
    <s id="897:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། སྐུ་ རེགས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="898">
    <s id="898:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="899">
    <s id="899:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་ རྒྱས་ ཕྱུགས་རྫི འི་ དཔོན་པོ འི་ [313a] ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ པད་མ་ ལ །_། ཆུར་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="900">
    <s id="900:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="901">
    <s id="901:1">བདེ་གཤེགས་ པད་མ འི་ འོད་ཟེར་ བྲམ་ཟེ་ ཡི །_། རྒྱ་མཚོ འི་ བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཀུན་གཟིགས་ ལ །_། ཧི་ དིམ་ བ་ར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="902">
    <s id="902:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="903">
    <s id="903:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ བཟང་པོ་ སྣོད་ སྤྱད་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="904">
    <s id="904:1">ལ་ ནི །_། འབྲས་ དྲུས་ སྙིམ་པ་ གང་དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="905">
    <s id="905:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="906">
    <s id="906:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲོན་ རྒྱལ་ བཅའ་བ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ འི་ ཚོགས་ཅན་ ལ །_། སྣུམ་ ཁུར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="907">
    <s id="907:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="908">
    <s id="908:1">བདེ་གཤེགས་ གློག་ གི་ ཏོག་ ནི་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་ ནི་ དགོངས་པ་ ལ །_། ན་བཟའ་ ཕྲུགས་ གཅིག་ཅིག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="909">
    <s id="909:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ རྒྱལ་པོ་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཚན་ གྱི་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། ཁྲུས་ རྐྱེན་ བུམ་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="910">
    <s id="910:1">བདེ་གཤེགས་ སྐར་ མཁན་ ཚལ་ གྱི་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་མ འི་ ཞལ་ དེ་ ལ །_། ལོ་མ འི་ གདིང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="911">
    <s id="911:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="912">
    <s id="912:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་ རྫོགས་ ནོར་བུ་ འཚོང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྙན་པ ར་ དགོངས་ དེ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ བླ་རེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="913">
    <s id="913:1">བདེ་གཤེགས་ པད་ སྙིང་སྟོབས་ ཀྱི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྗོན་པ འི་ རྒྱལ་མཚན་ དེ་ ལ་ ནི །_། དྲི་བསུང་ ལྡན་པ འི་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="914">
    <s id="914:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="915">
    <s id="915:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་ ནི་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ དག་ དེ་ ལ་ ནི །_། རིན་ཆེན་ གདུགས་ ནི་ བྱེ་བ་ སྟོང་ སྙེད་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="916">
    <s id="916:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="917">
    <s id="917:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྱན་ མཛེས་ གྲོང་དཔོན་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། མེ་ལོང་ དང་ ནི་ བླ་ [313b] རེ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="918">
    <s id="918:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="919">
    <s id="919:1">བདེ་གཤེགས་ རྙོག་པ་ མེད་ དོན་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚོགས་ ཀྱི་ གཙོ་ དེ་ ལ །_། ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="920">
    <s id="920:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="921">
    <s id="921:1">བདེ་གཤེགས་ དྲག་ཤུལ་ སྡེ་ ནི་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ ངད་ ཞིམ་པོ་ ལ །_། ཕྱག་དར་ སྙིམ་པ་ གང་ཞིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="922">
    <s id="922:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ གཟི་བརྗིད་ ལྕི་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་པ ས་ བསྔགས་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ བཀྲུ་ ཕྱིར་ ལྕི་བ འི་ གོང་བུ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="923">
    <s id="923:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="924">
    <s id="924:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་རྩལ་ ཅན་ ནི་ རྩྭ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ མུ་སྟེགས་ ལ །_། རྩྭ་ ཁུར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="925">
    <s id="925:1">བདེ་གཤེགས་ ཐོགས་མེད་ བློ་ ནི་ མགར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤེས་རབ་ འོད་ དེ་ ལ །_། མཚོན་ཆ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="926">
    <s id="926:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ ལྷ་ ནི་ ལྕགས་མགར་ གྱི །_། ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། ཡེ་ཤེས་ གོ་ཆ་ ལ་ ནི་ ཁབ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="927">
    <s id="927:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="928">
    <s id="928:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ ཕུང་པོ་ འདྲེག་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདངས་ སྟོབས་ སྐྱེ་བ་ ཡི །_། སྲེག་ ཤང་ དག་ ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="929">
    <s id="929:1">བདེ་གཤེགས་ ཁ་ལོ་ སྒྱུར་བ་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ དྲག་ཤུལ་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ རིམ་ གཅིག་པ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="930">
    <s id="930:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་ དབང་ མཚུངས་ ནི་ གྲོང་ཁྱེར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="931">
    <s id="931:1">རྟེན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སངས་རྒྱས་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། མོན་སྲན་ གྲེའུ་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="932">
    <s id="932:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ ཏོག་ ནི་ རྒྱལ་ གཙོ་ ཡི །_། ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ གསལ་རྒྱལ་ ལ །_། མཆིལ་མ འི་ སྣོད་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="933">
    <s id="933:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="934">
    <s id="934:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ འཛིན་ ནི་ འདྲེག་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐམས་ཅད་ དགྱེས་པ་པོ །_། [314a] བཅོམ་ལྡན་ དེ་ ཡི་ སེན་མོ་ བཅད་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="935">
    <s id="935:1">བདེ་གཤེགས་ རྩི་སྨན་ ཆེན་པོ་ ཐགས་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་གཉིས་ རྣམ་གནོན་ ལ །_། རས་ ཀྱི་ ཁ་ཚར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="936">
    <s id="936:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱུ་སྐར་ རྒྱལ་པོ་ ཚོང་འདུས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་ ནི་ ལེགས་པ ར་ དགོངས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="937">
    <s id="937:1">ལ །_། བུམ་པ་ མར་ གྱིས་ བཀང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="938">
    <s id="938:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="939">
    <s id="939:1">བདེ་གཤེགས་ སྨན་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷུན་པོ་ ཆེན་པོ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ལྷ་ ཡི་ ཁང་ བཟངས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="940">
    <s id="940:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="941">
    <s id="941:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ གླང་པོ་ འབྲུ་མར་ གྱི །_། མཁན་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཕགས་ དུལ་ ལ །_། ཞབས་ བསྐུ་བ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="942">
    <s id="942:1">བདེ་གཤེགས་ གཅོད་ མཛད་ སྨད་ འཚོང་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་པ་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="943">
    <s id="943:1">ལ །_། མེ་ལོང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="944">
    <s id="944:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="945">
    <s id="945:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་ གྲགས་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁྲུས་པ་ ཡི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བསྡུ་བ འི་ བློ་ མངའ་ ལ །_། འདག་པ འི་ ཆལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="946">
    <s id="946:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="947">
    <s id="947:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ འི་ འོད་ཟེར་ དགེ་སློང་ དབྱར་གནས་པ འི །_། རིམ་གྲོ་པ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་པ །_། དེ་ ལ་ ཁྲུས་ཆུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="948">
    <s id="948:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="949">
    <s id="949:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ མཛོད་ དཀའ་ཐུབ་ ཅན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་ཆེན་ གནས་ སུ་ ཕྱིན་པ་ ལ །_། མཚན་མོ་ མར་མེ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="950">
    <s id="950:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="951">
    <s id="951:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་གྲོས་ བཟང་པོ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ ང་རོ་ ལ །_། ཨ་རུ་ ར་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="952">
    <s id="952:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ དབང་ མཚུངས་ རྩྭ་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ རིན་ཆེན་ ལ །_། བྷད་ ཏྲ་ ཀ་ རི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="953">
    <s id="953:1">ཀྱང་ །_། དང་ [314b] པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="954">
    <s id="954:1">བདེ་གཤེགས་ རྡོ་རྗེ འི་ སྡེ་ ནི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ ཀུན་དགའ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ སྦྲང་རྩི ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="955">
    <s id="955:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="956">
    <s id="956:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="957">
    <s id="957:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ བརྩེགས་ ནི་ རྔོན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྷར་ ག་ རྡོ་རྗེ་ ཡི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ནི་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="958">
    <s id="958:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་ གནས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། བཻ་ དཱུརྱ་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="959">
    <s id="959:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="960">
    <s id="960:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ སྦྱངས་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐར་མ འི་ སྐབས་ དེ་ ལ །_། སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ བདུན་ ཞིག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="961">
    <s id="961:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="962">
    <s id="962:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་དབྱངས་ ལམ་ སྟོན་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེད་དཔོན་ དེ་ ལ་ ནི །_། གསེར་ གྱི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="963">
    <s id="963:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="964">
    <s id="964:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ མཆོག་ ནི་ ཞིང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ ཡི་ ཟླ་བ་ ལ །_། བལ་ སྲན་ སྔོན་པོ་ སྤར་གང་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="965">
    <s id="965:1">བདེ་གཤེགས་ འབྲུག་སྒྲ་ དབྱངས་ ནི་ རྩིས་པ་ ཡི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་ ཆེན་ ལ །_། ཕྲེང་བ འི་ ཆུན་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="966">
    <s id="966:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="967">
    <s id="967:1">བདེ་གཤེགས་ མངོན་ཤེས་ ཏོག་ ནི་ རིགས་ གཙོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། དར་ དང་ བདུག་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="968">
    <s id="968:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="969">
    <s id="969:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཏོག་ འོད་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཛེས་ དང་ ལྡན་པ་ དེ འི །_། ཞབས་ གཉིས་ དག་ ནི་ བཀྲུ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="970">
    <s id="970:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="971">
    <s id="971:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགེ་བ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ སྲིད་མཐའ་ ནོར་བུ འི་ སྤོས་ དེ་ ལ །_། དགུན་སྨད་ སྦྱར་ ཐུག་ དག་ ནི་ གསོལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="972">
    <s id="972:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་པ་ མཐིང་ [315a] བུ་ འཚོང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞི་བ ར་ གནས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="973">
    <s id="973:1">ལ །_། མཐིང་ བུ འི་ ནོར་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="974">
    <s id="974:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="975">
    <s id="975:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེས་མཆོག་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ བསྡུས་ དེ་ ལ །_། གུར་ཀུམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="976">
    <s id="976:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྱན་ སྡུག་ སྤོས་ འཚོང་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་པ ས་ མཆོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="977">
    <s id="977:1">ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ ཕྱེ་མ་ སྤར་གང་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="978">
    <s id="978:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="979">
    <s id="979:1">བདེ་གཤེགས་ ཀླུ ས་ སྦྱིན་ རྫ་མཁན་ ཆུང་མ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ང་རོ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། ཆུ་ ཡིས་ བཀང་བ འི་ སྣོད་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="980">
    <s id="980:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="981">
    <s id="981:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་ ཏོག་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ ཁྲི་སྟན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="982">
    <s id="982:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྒྱན་པ་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་པ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ ཕུར་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="983">
    <s id="983:1">བདེ་གཤེགས་ ཞུམ་ མེད་ དབྱངས་ ནི་ ལྕགས་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྨོན་ལམ་ མཐའ་ ཡས་ལ །_། ལྕགས་ ལས་ བྱས་པ འི་ སྣོད་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="984">
    <s id="984:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="985">
    <s id="985:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ འོད་ ནི་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འགྲོ་བ འི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རྡོ་གུ་ དག་ གིས་ བདུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="986">
    <s id="986:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ནི་ བྱིན་པ་ ཡིས །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྟ་ ན་ བཟོད་ དེ་ ལ །_། དཔྱིད་ཀ་ ཆབ་རོམ་ གོང་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="987">
    <s id="987:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ་ དག་ ནི་ མགར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ ཆེན་པོ་ ལ །_། དེ་ ལ་ ཁབ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="988">
    <s id="988:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ སྣ་ཚོགས་ ཤ་ན་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྒོམས་པ འི་ བདག་ཉིད་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཤ་ན་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ ན་བཟའ་ ཕུལ་ [315b] ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="989">
    <s id="989:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ དཔའ་བོ་ གྲོང་རྡལ་ གྱི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གསལ་ ལ །_། ལ་དུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="990">
    <s id="990:1">!བདེ་གཤེགས་ པད་མ འི་ སྙིང་པོ་ རྩིས་པ་ ཡི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་ བློ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ སྙིམ་པ་ བཀང་ སྟེ་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="991">
    <s id="991:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ རྒྱས་པ་ ལག་ བླ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནོར་སྦྱིན་ དེ་ ལ་ ནི །_། དུས་ མ་ཡིན་པ ར་ བཅུད་ལྡན་ བཏུང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="992">
    <s id="992:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="993">
    <s id="993:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་རྩལ་ སྟབས་ ནི་ རལ་པ་ ཅན །_། སྦྱིན་སྲེག་ མཁན་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། ཞུམ་ མེད་ དབྱངས་ ལ་ ཞུགས་ལིང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="994">
    <s id="994:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ ཕུང་པོ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ དུ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="995">
    <s id="995:1">ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ སྦྲང་རྩི ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="996">
    <s id="996:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="997">
    <s id="997:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="998">
    <s id="998:1">བདེ་གཤེགས་ གཟུགས་མཆོག་ གྲོང་ཁྱེར་ སྲུང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ བཟང་པོ་ ལ །_། བཏུང་བ་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="999">
    <s id="999:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐར་ མཁན་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་པ འི་ གཟུགས་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ཀྱི་ རྒྱུ་དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1000">
    <s id="1000:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1001">
    <s id="1001:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ འི་ སྒྲོན་མ་ སློངས་ མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣལ་འབྱོར་ སེམས་དཔའ་ ལ །_། འགྲོན་བུ་ ཉི་ཤུ་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1002">
    <s id="1002:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ ཕུང་པོ་ རྩྭ་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟབ་མོ ར་ གནས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1003">
    <s id="1003:1">ལ །_། རྩྭ་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1004">
    <s id="1004:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1005">
    <s id="1005:1">བདེ་གཤེགས་ བྱང་ཆུབ་ རྒྱལ་པོ་ ཤིང་རྟ་ ཡི །_། མཁན་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ འོད་ ལ །_། ཤིང་རྟ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1006">
    <s id="1006:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ཟད་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་ཏུ་ གདུལ་ དཀའ་ [316a] ལ །_། བཞུགས་ ཁྲིའུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1007">
    <s id="1007:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1008">
    <s id="1008:1">བདེ་གཤེགས་ མངོན་རྟོགས་ སྤྱན་ ནི་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ དུ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1009">
    <s id="1009:1">ལ །_། བལྡག་ སྨན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1010">
    <s id="1010:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1011">
    <s id="1011:1">བདེ་གཤེགས་ ཡན་ལག་ རྒྱས་པ་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ སྒྲོན་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ དར་བ ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1012">
    <s id="1012:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1013">
    <s id="1013:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1014">
    <s id="1014:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ ཤེས་རབ་ མར་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ཞུན་མ ར་ སྲང་ བརྒྱད་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1015">
    <s id="1015:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1016">
    <s id="1016:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོག་ ནི་ བོང་ རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ གདུགས་ དེ་ ལ །_། བཞུགས་པ འི་ རྡོ་ གདན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1017">
    <s id="1017:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1018">
    <s id="1018:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ ཚིམ་ མཛད་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འགྲོ་བ འི་ མུ་སྟེགས་ ལ །_། སེའུ་ འབྲུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1019">
    <s id="1019:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1020">
    <s id="1020:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ བྱིན་ ནི་ མར་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། མར་ཁུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1021">
    <s id="1021:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1022">
    <s id="1022:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇམ་དབྱངས་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། རིལ་བ་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1023">
    <s id="1023:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མགོན་པོ་ རིགས་ བུ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ བཟང་པོ་ ངོ་ཚ་ མཁྱེན་པ་ ལ །_། འཆག་ས་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1024">
    <s id="1024:1">བདེ་གཤེགས་ ཆགས་ མེད་ མཛོད་ ནི་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བལྟ་བ ར་ བཟོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1025">
    <s id="1025:1">ལ །_། ཚོད་མ འི་ ཀོང་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1026">
    <s id="1026:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1027">
    <s id="1027:1">བདེ་གཤེགས་ གཙོ་བོ ས་ བྱིན་ ནི་ ལྷ་ ཡི་ བུ །_། དབང་ཕྱུག་ ཆེ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། སེང་གེ འི་ ང་རོ་ དེ་ ལ་ བསྟོད་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1028">
    <s id="1028:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1029">
    <s id="1029:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙོ་བོ་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། [316b] སྤོས་ ལོ འི་ རིལ་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1030">
    <s id="1030:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1031">
    <s id="1031:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ མཐུ་རྩལ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1032">
    <s id="1032:1">ལ །_། ཀོ་ བི་ ད་ར འི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1033">
    <s id="1033:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1034">
    <s id="1034:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འཕྲོ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ཀྱི་ སྣོད་ དེ་ ལ །_། བུ་རམ་ ཆུ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1035">
    <s id="1035:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབང་པོ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགའ་བ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1036">
    <s id="1036:1">བདེ་གཤེགས་ ཤུགས་ འཆང་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཉམ་པ ར་ གནས་པ་པོ །_། དེ་ ལ་ གདུགས་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1037">
    <s id="1037:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐར་རྒྱལ་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཀུན་ གྱི་ བློ་ དེ་ འཁོར་བཅས་ ཐེར་འབུམ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1038">
    <s id="1038:1">དབྱར་གནས་ ཚེ་ ན་ ཕོངས་པ་ མེད་པ ས་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1039">
    <s id="1039:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1040">
    <s id="1040:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ བཟང་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། སྦྲང་རྩི་ ཅི་ བཞེད་པ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1041">
    <s id="1041:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་ བྱིན་ འཛམ་གླིང་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ ཏོག་ དེ་ ཡི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ ནི་ བྱེ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1042">
    <s id="1042:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟུགས་བཟང་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ བརྟན་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ ནི་ སྲང་ གི་ བཞི་ཆ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1043">
    <s id="1043:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་པོ་ གསེར་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡིས་ མཆོད་ དེ་ ལ །_། ཁྲོན་པ་ ཟླུམ་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1044">
    <s id="1044:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐལ་བ ར་ རློག་ དེ་ ལ །_། མཆོད་སྦྱིན་ ཆེན་པོ་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1045">
    <s id="1045:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྡེ་ ནི་ དབང་བློན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་ [317a] པ་ གྲགས་ མཆོག་ ལ །_། སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1046">
    <s id="1046:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1047">
    <s id="1047:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་ལྷ འི་ བུ་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཐམས་ཅད་ རྫོགས་པ་པོ །_། དེ་ ལ་ ཞབས་ བཀྲུ་བ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1048">
    <s id="1048:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1049">
    <s id="1049:1">བདེ་གཤེགས་ གྲགས་པ་ རྒྱལ་པོ འི་ བཙུན་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ བརྟན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1050">
    <s id="1050:1">ལ་ ནི །_། རང་ གི་ རྒྱན་ རྣམས་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1051">
    <s id="1051:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1052">
    <s id="1052:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་བ་ རྒྱལ་པོ འི་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ཟེར་ ཅན །_། དེ་ ལ་ཐོད་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1053">
    <s id="1053:1">བདེ་གཤེགས་ རྒྱ་ ཆེན་ སྙིང་པོ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། མུ་ཏིག་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1054">
    <s id="1054:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1055">
    <s id="1055:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ འོད་ཟེར་ ལྕགས་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་གསལ་ དེ་ ལ་ ནི །_། སོག་མ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1056">
    <s id="1056:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1057">
    <s id="1057:1">བདེ་གཤེགས་ སྨྲང་འདོན་ འབྲུ་མར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོབས་ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། ལྷུང་བཟེད་ འབྲུ་མར་ དག་ གིས་ བཀང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1058">
    <s id="1058:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1059">
    <s id="1059:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲོན་ རྒྱལ་ རྩིས་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ འབྲས་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1060">
    <s id="1060:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ བརྩེགས་ ནི་ ལྗོངས་ དག་ གི །_། ཕོ་ཉ་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་པོ །_། བདུད་རྩི་ གསལ་ ལ་ སྦྲང་རྩི འི་ བཏུང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1061">
    <s id="1061:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1062">
    <s id="1062:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ མཆོག་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། མ་ ཏུ་ ལུང་ ག་དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1063">
    <s id="1063:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ས་བདག་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲ་ མཆོག་སེམས་པ་ ལ །_། ཁང་ བརྩེགས་ གོས་ ཀྱིས་ གཡོགས་པ་ དག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1064">
    <s id="1064:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་ [317b] བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1065">
    <s id="1065:1">བདེ་གཤེགས་ གྲོལ་ བརྙེས་ བཙོ་བླག་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ དྲག་ཤུལ་ ལ །_། རས་ཡུག་ ཁྲ་བོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1066">
    <s id="1066:1">བདེ་གཤེགས་ གཙུག་ གསེར་ ཚོང་དཔོན་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆུ་ལྷ འི་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ བུམ་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1067">
    <s id="1067:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1068">
    <s id="1068:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ བཟང་པོ་ སློང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ ཆེན་པོ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1069">
    <s id="1069:1">བདེ་གཤེགས་ ཐུབ་དཀའ་ གོ་ རི་ ཀ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ འབར་བ་ ཡི །_། གཤེགས་ ཟམ་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1070">
    <s id="1070:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1071">
    <s id="1071:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1072">
    <s id="1072:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐུབ་ གསལ་ དུང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉོན་མོངས་ མེད་ བློ་ ལ །_། དུང་ དག་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1073">
    <s id="1073:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1074">
    <s id="1074:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1075">
    <s id="1075:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ འི་ འོད་ཟེར་ ཚོང་དུས་པ འི །_། ཁྱེའུ འི་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ཁམ་ཕོར་ མར་ཁུ ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1076">
    <s id="1076:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1077">
    <s id="1077:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1078">
    <s id="1078:1">བདེ་གཤེགས་ གསེར་འོད་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤིན་ཏུ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། མུ་ཏིག་ ཆུན་ ཕྲེང་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1079">
    <s id="1079:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ ཡོན་ཏན་ དབང་པོ་ བློན་ ཆེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ རབ་ཏུ་ གནས་པ་ ལ །_། དཔག་ཚད་ གཅིག་པ འི་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1080">
    <s id="1080:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1081">
    <s id="1081:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ གདུགས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། རི་ ཡི་ རྩེ་མོ་ ནས་ ནི་ བདག་ མཆོངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1082">
    <s id="1082:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1083">
    <s id="1083:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ ལག་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ སྒྲོན་མ་ དེ་ ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ མྱ་ངན་ འཚང་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1084">
    <s id="1084:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1085">
    <s id="1085:1">བདེ་གཤེགས་ ཆགས་ མེད་ སྤོས་ འཚོང་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སྟབས་ དེ་ ལ །_། [318a] སྲན་ གྲེའུ་ ཕུལ་ གསུམ་ ཞིག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1086">
    <s id="1086:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1087">
    <s id="1087:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ གྱ་ནོམ་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། ཕོ་ཉ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་བ་ ཡི །_། བཤེས་གཉེན་ དེ་ ལ་ ལན་ཅིག་ བསྐོར་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1088">
    <s id="1088:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1089">
    <s id="1089:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ ཞིབ་ རྒྱལ་པོ འི་ བཙུན་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1090">
    <s id="1090:1">ལ །_། བུམ་པ་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1091">
    <s id="1091:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1092">
    <s id="1092:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1093">
    <s id="1093:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བྱིན་ ཐམས་ཅད་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དགེ་འདུན་ མང་པོ ར་ ཞལ་ཟས་ གསོལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྙོག་པ་ མེད་ དོན་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1094">
    <s id="1094:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྩི་སྨན་ ལག་ བླ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྟོགས་པ འི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1095">
    <s id="1095:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་གྲོལ་ ཏོག་ ནི་ རྟེན་ བཅས་ ཚེ །_། འདམ་རྫབ་ དག་ ཏུ་ ཟམ་པ་ བཙུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ ཡི་ ཟླ་བ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1096">
    <s id="1096:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ མཛོད་ ཞིང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འབར་ དེ་ ལ་ ནི །_། མེ་ཏོག་ དམར་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1097">
    <s id="1097:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ རྒྱལ་པོ་ འབྲས་ས་ལུ །_། ཁུར་ ཁྱེར་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཀུན་ འོད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཀ ར་ ནི་ ཀ་དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1098">
    <s id="1098:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིགས་ མཛད་ དཔའ་བོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། རྒྱལ་མཚན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1099">
    <s id="1099:1">བདེ་གཤེགས་ ཆུ་བོ་ སྤོང་ ནི་ གྲོང་རྡལ་ བྱིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ རྣམ་པར་ བསྒྱིངས་པ་ ཡི །_། སྟོབས་ ལ་ མེ་ཏོག་ ཨུད་ པལ་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1100">
    <s id="1100:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1101">
    <s id="1101:1">བདེ་གཤེགས་ ཐོགས་མེད་ གྲགས་པ་ སློང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ དགའ་ དེ་ ལ་ ནི །_། མོ་ ཙ་ན་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1102">
    <s id="1102:1">བདེ་གཤེགས་ བདེན་པ འི་ [318b] ཕུང་པོ་ ཆང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རི་དབང་ མཚུངས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1103">
    <s id="1103:1">ལ །_། རྫ་རྔ་ དང་ ནི་ ལོ་མ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1104">
    <s id="1104:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1105">
    <s id="1105:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་ རྩྭ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟབས་ ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། རྩྭ་སྤྱིལ་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1106">
    <s id="1106:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1107">
    <s id="1107:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1108">
    <s id="1108:1">བདེ་གཤེགས་ རི་དབང་ མཚུངས་ ནི་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ འི་ དབྱངས །_། དེ་ ལ་ གདུགས་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1109">
    <s id="1109:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1110">
    <s id="1110:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ བརྩེགས་ ལྷ་ ཡི་ བསྙེན་བཀུར་བ །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ བརྩེགས་པ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཆང་པ་ གང་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1111">
    <s id="1111:1">བདེ་གཤེགས་ ཐར་པ འི་ གཟི་བརྗིད་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནོར་བུ་ ཟླ་བ་ ལ །_། ཙུག་ ཀྲ་ རུ་ ཀ འི་ འབྲས་བུ་ བརྒྱད་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1112">
    <s id="1112:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1113">
    <s id="1113:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ མཛད་ གར་མཁན་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ སྡུག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1114">
    <s id="1114:1">ལ་ ནི །_། རས་བལ་ དག་ གི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1115">
    <s id="1115:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1116">
    <s id="1116:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ ཞི་ སྐུ་ ནི་ འཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྙན་པ ར་ གྲགས་ དེ་ ལ །_། ཙམ་པ་ཀ་ ཡི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1117">
    <s id="1117:1">བདེ་གཤེགས་ ཡིད་འོང་ གསུང་ ནི་ དམག་ མི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། རས་ཡུག་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1118">
    <s id="1118:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1119">
    <s id="1119:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ སྦྱངས་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ མཆེ་བ་ དགོངས་ མལ་ དུ །_། འབྲུ་མར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1120">
    <s id="1120:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1121">
    <s id="1121:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆུ་ལྷ་ གདུགས་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ མཆོད་འོས་ ལ །_། དུས་ སུ་ བསིལ་ཡབ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1122">
    <s id="1122:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ ལོགས་ ནི་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲི་ཞིམ་ འོད་ དེ་ ལ །_། སྟོན་མོ་ ཆེན་ མོ་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1123">
    <s id="1123:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1124">
    <s id="1124:1">[319a] བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ མཐུ་རྩལ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ ཞི ར་ གྱུར་པ་ ལ །_། དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདན་ཁྲི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1125">
    <s id="1125:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1126">
    <s id="1126:1">བདེ་གཤེགས་ སྐལ་བ་ བཟང་པོ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་བ འི་ སྡེ་ དེ་ ལ །_། གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ བླ་རེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1127">
    <s id="1127:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ འཁྲུགས་ མདོག་ ནི་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། རྫེའུ་ ཕྲུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1128">
    <s id="1128:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1129">
    <s id="1129:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ རྒྱལ་པོ་ གྲོང་དཔོན་ ཚེ །_། གྲོང་ཁྱེར་ དག་ ནི་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ གོ་བགོ ས་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1130">
    <s id="1130:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྟོགས་ མཛད་ ལག་ བླ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངེས་པ ར་ རྟོགས་ བཟོད་ ལ །_། ཀ་ར་ བཱི་ ར འི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1131">
    <s id="1131:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1132">
    <s id="1132:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྱན་ ལེགས་ ཕྱུགས་རྫི འི་ དཔོན་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་ མཆོག་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ མོ་ར་ ནས་ བཀང་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1133">
    <s id="1133:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1134">
    <s id="1134:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་གནས་ བློ་ ནི་ ནད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གླང་པོ འི་ སྟབས་ དེ་ ཡི །_། ཉིན་ མོ་ བཞུགས་པ འི་ གནས་ཁང་ ཕྱགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1135">
    <s id="1135:1">བདེ་གཤེགས་ སྣང་བ འི་ འོད་ཟེར་ ལྷ་འབངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་པ འི་ གཙོ་ དེ་ ལ །_། མར་མེ འི་ སྙིང་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1136">
    <s id="1136:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1137">
    <s id="1137:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ གཟི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཨུད་ པལ་ སྔོན་པོ་ གཅིག་ཅིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1138">
    <s id="1138:1">བདེ་གཤེགས་ ཀུན་དགའ་ མཛད་པ་ ཤིང་རྟ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཨུད་ པལ་ དྲི་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1139">
    <s id="1139:1">ལ །_། སྣམ་ ཕྱི་ས་ དག་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1140">
    <s id="1140:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1141">
    <s id="1141:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1142">
    <s id="1142:1">བདེ་གཤེགས་ དོན་ཡོད་ གཤེགས་པ་ ལག་ བླ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ ལ །_། ལོ་མ འི་ སྤྱིལ་བུ་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1143">
    <s id="1143:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1144">
    <s id="1144:1">[319b] ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1145">
    <s id="1145:1">བདེ་གཤེགས་ ཁྲོ་ བཅོམ་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཙམ་པ འི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། རྫིང་བུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1146">
    <s id="1146:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1147">
    <s id="1147:1">བདེ་གཤེགས་ གཟུགས་མཆོག་ ཐ་ག་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ སྙོམས་པ་ ལ །_། དབྱར་གནས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1148">
    <s id="1148:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་ གཤེགས་ རོལ་མོ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤེས་པ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། རོལ་མོ འི་ རྔ་ཆེན་ བརྡུངས་ ཏེ་ མཆོད་ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1149">
    <s id="1149:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ སྦྱིན་ གྲགས་པ་ ལ་ ཀུ་ ས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ ཆེན་པོ་ དེ་ ལ་ ནི །_། འདག་པ འི་ ཆལ་ དག་ སྦྱར་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1150">
    <s id="1150:1">དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1151">
    <s id="1151:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1152">
    <s id="1152:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ གཙང་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ གསུང་ དེ་ ལ །_། བུ་ཡུག་ ལངས་ ཚེ་ འཇམས་ དང་ བཏུང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1153">
    <s id="1153:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1154">
    <s id="1154:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཉི་ ཕྱུགས་རྫི འི་ དཔོན་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འདམ་ ལས་ རྒལ་བ་ ལ །_། ཞུན་མ ར་ ཅི་ དགོས་པ་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1155">
    <s id="1155:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1156">
    <s id="1156:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ བྱིན་ ནི་ ཕུབ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ སྤྱན་ དེ་ ལ །_། ཕུབ་ དག་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1157">
    <s id="1157:1">དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1158">
    <s id="1158:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1159">
    <s id="1159:1">བདེ་གཤེགས་ མཉམ་ གཞག་ བདག་ཉིད་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ འབར་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཏིལ་འབྲུ་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་ གཏོར་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1160">
    <s id="1160:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1161">
    <s id="1161:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་མདངས་ འབྲུ་མར་ སྤོས་ ཅན་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་པ ར་ འོས་པ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ ཡོད་པ འི་ འབྲུ་མར་ སྲང་ བརྒྱད་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1162">
    <s id="1162:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1163">
    <s id="1163:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱལ་རིགས་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ལམ་སྲང་ དག་ ནི་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1164">
    <s id="1164:1">བདེ་གཤེགས་ སྐལ་ལྡན་ ཤིང་རྟ་ [320a] བུ་རམ་ ཆང་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ དམིགས་པ་ བྱིན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1165">
    <s id="1165:1">ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ ཡི་ བཅུད་ ཁུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1166">
    <s id="1166:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1167">
    <s id="1167:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསེར་མཆོག་ ཚ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙང་མ ར་ གནས་ དེ་དག _། ཟླ་བ་ གསུམ་ དུ་ ཚྭ་ ལ་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1168">
    <s id="1168:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1169">
    <s id="1169:1">བདེ་གཤེགས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ གཙུག་ ཞིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲི་ཞིམ་ སྤོས་ དེ་ ལ །_། རྒུན་འབྲུ འི་ བཅུད་ ཁུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1170">
    <s id="1170:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1171">
    <s id="1171:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ལྡན་ ཡུར་བ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། ཡུར་བ་ དག་ ནི་ བརྐོས་ ཏེ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1172">
    <s id="1172:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1173">
    <s id="1173:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ གནས་ ཚོང་དཔོན་ ཆུང་མ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རི་བོ འི་ ཕུང་པོ་ ལ །_། དབྱར་གནས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1174">
    <s id="1174:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲེགས་ སྤངས་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ དེ་ ལ་ ནི །_། འབྲུ་མར་ བཏུང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1175">
    <s id="1175:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ མཛོད་ ནི་ ཐགས་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། རས་ ཀྱི་ ཁ་ཚར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1176">
    <s id="1176:1">བདེ་གཤེགས་ ཚངས་ གཤེགས་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་པ ར་ འོས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1177">
    <s id="1177:1">ལ །_། མེ་ཏོག་ འབར་ ཤི འི་ ཆུན་ ཕྲེང་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1178">
    <s id="1178:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1179">
    <s id="1179:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཙན་དན་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རི་དབང་ བརྩེགས་པ་ ལ །_། བ་སོ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདན་ཁྲི་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1180">
    <s id="1180:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1181">
    <s id="1181:1">བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་མེད་པ་ གསེར་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འབར་ དེ་ ལ་ ནི །_། དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1182">
    <s id="1182:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ འོད་ཟེར་ ནི །_། ཨ་བ་ ཀ་ར ར་ གྱུར་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས །_།</s>
  </p>
  <p id="1183">
    <s id="1183:1">སྣང་བ འི་ གཙོ་ ལ་ ཨ་བ་ ཀན་ ཕུལ་ [320b] ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1184">
    <s id="1184:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1185">
    <s id="1185:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ ཏོག་ ནི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ སྣ་ཚོགས་ དབྱངས་ བརྒྱན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1186">
    <s id="1186:1">ལ་ ནི །_། བ་སོ འི་ ཁང་པ་ བརྩེགས་པ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1187">
    <s id="1187:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1188">
    <s id="1188:1">བདེ་གཤེགས་ པད་མ འི་ སྙིང་པོ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། འཇི་བ་ དག་ ལས་ གཟུགས་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1189">
    <s id="1189:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་ ལ་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1190">
    <s id="1190:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ མཐའ་ ཡ ས་ ཆང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱོད་པ་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1191">
    <s id="1191:1">ལ །_། བཀྲུ་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1192">
    <s id="1192:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1193">
    <s id="1193:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ འོད་ཟེར་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། བཅྭ་ ལྔ འི་ ཚེ་ ན་ ཆོས་ ཀྱི་ སྦྱིན་ བྱས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1194">
    <s id="1194:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མྱ་ངན་ སྤོང་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1195">
    <s id="1195:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ མེ་ཏོག་ སྤུག་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མངོན་ཤེས་ འོད་ དེ་ ལ །_། སྤུག་ གི་ ནོར་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1196">
    <s id="1196:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཁས་པ་ འབྲས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདངས་ ཀྱི་ སྟོབས་ དེ་ ལ །_། འབྲས་ ཀྱིས་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1197">
    <s id="1197:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1198">
    <s id="1198:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1199">
    <s id="1199:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ འབྱོར་ལྡན་ ནི །_། ཤིང་རྟ་ མཁན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ གསལ་བ འི་ དཔལ །_། དེ་ ཡི་ རླུང་ སྐྱབས་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1200">
    <s id="1200:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1201">
    <s id="1201:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་ དབྱིག་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐོང་བ ར་ གྲགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1202">
    <s id="1202:1">ལ །_། ག་ ན་ ཀོ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1203">
    <s id="1203:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1204">
    <s id="1204:1">བདེ་གཤེགས་ ཕྱག་ ན་ རིན་ཆེན་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་གྲོལ་ འོད་ཟེར་ དེ འི །_། ན་བཟའ་ དག་ ནི་ ཁ་དོག་ བསྒྱུར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1205">
    <s id="1205:1">བདེ་གཤེགས་ དབང་ལྡན་ ཚལ་ གྱི་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་གཉིས་ རྣམ་གནོན་ ལ །_། ཁར་ ཛུ་ ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ བརྒྱད་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1206">
    <s id="1206:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1207">
    <s id="1207:1">བདེ་གཤེགས་ རྫོགས་པ ར་ གསུང་བ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ [321a] གཤེགས་པ་ དུས་མཁྱེན་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། སྟར་ག་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1208">
    <s id="1208:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོག་ གསུང་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནགས་ ཀྱི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། འགོ་ ཏ་ ར་ ན འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1209">
    <s id="1209:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1210">
    <s id="1210:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་འོས་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། རྫིང་བུ་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་ བཤམས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1211">
    <s id="1211:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ་ བློན་པོ་ ཆེན་པོ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། རྡོ་ལས་ བྱས་པ འི་ ཁང་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1212">
    <s id="1212:1">བདེ་གཤེགས་ འདམ་ ལས་ རྒལ་བ་ སྐུད་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། སྐུད་པ་ སྲང་ གཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1213">
    <s id="1213:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ བརྙེས་པ་ ཆང་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཤེགས་པ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། བཅུད་ ཁུ འི་ བཏུང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1214">
    <s id="1214:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1215">
    <s id="1215:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲུབ་པ་ གྲོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི་ རྣམ་གནོན་ ལ །_། གྲོང་ གི་ མཆོག་མ་ བཅུ་ ཞིག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1216">
    <s id="1216:1">བདེ་གཤེགས་ རྨ་བྱ་ འབྲུ་མར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ ཕུང་པོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ འབར་ ཤིས་ བསྒོས་པ འི་ འབྲུ་མར་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1217">
    <s id="1217:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1218">
    <s id="1218:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་སྦྱིན་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། སིལ་སྙན་ བརྒྱ་ ཡིས་ མཆོད་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1219">
    <s id="1219:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕན་ བཞེད་ མགར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། དྲ་གྲི་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1220">
    <s id="1220:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ ལྡན་པ་ དུང་འབུད་ ཚེ །_། དུང་ སྒྲ་ དག་ ནི་ བུད་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་དག་ འོད་ དེ་ [321b] ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1221">
    <s id="1221:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་ཀ འི་ ཉི་མ་ ལ །_། ནོར་བུ་ བཻ་ དཱུརྱ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1222">
    <s id="1222:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ དྲ་བ་ ལོ་མ འི་ ཁུར་ ཁྱེར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣང་བ་ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1223">
    <s id="1223:1">སྡུག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1224">
    <s id="1224:1">ལ །_། ཧི་ མིན་ ཛ་ ལ འི་ མེ་ཏོག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1225">
    <s id="1225:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1226">
    <s id="1226:1">བདེ་གཤེགས་ བཻ་ དཱུརྱ་ སྙིང་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟན་པ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། ཨ་མྲ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1227">
    <s id="1227:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1228">
    <s id="1228:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྗོན་པ འི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། ཏང་ ག འི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1229">
    <s id="1229:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1230">
    <s id="1230:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ རྒྱལ་པོ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འབར་བ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། སྐྱེད་མོས་ཚལ་ ནི་ བཅུ་ སྙེད་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1231">
    <s id="1231:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ མགར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ གོ་ཆ་ ལ །_། རིལ་བ་ སྤྱི་ ལུགས་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1232">
    <s id="1232:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲན་ འོད་ ལྕགས་མགར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྒྲ་ དེ་ ལ །_། སྣར་ བླུགས་པ་ ཡི་ སྤྱད་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1233">
    <s id="1233:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1234">
    <s id="1234:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགེ་ འོད་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགེ་བ འི་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ འི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1235">
    <s id="1235:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1236">
    <s id="1236:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ མཆོག་མ་ ཀུན་ གྱི་ འོད །_། ཚོང་པ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ དབྱངས་ མཆོག་ ལ །_། ཤིང་ ན་ ག་ ཡི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1237">
    <s id="1237:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1238">
    <s id="1238:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་པོ་ཆེ་ ཡི་ དཔལ །_། ཕྱག་དར་པ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དཔལ་ དགྱེས་ ལ །_། གཙུག་ལག་ཁང་ དང་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1239">
    <s id="1239:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེས་བུ་ ཟླ་བ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། གཅོང་ [322a] རོང་ དག་ ཏུ་ ཟམ་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1240">
    <s id="1240:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ གྲགས་པ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1241">
    <s id="1241:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲ་གཅན་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ མེ་ཏོག་ གི །_། གདན་ དག་ ཡུད་ཙམ་ གདིང་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1242">
    <s id="1242:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ ནི་ གཞན་ བྲན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། ཉིན་ མོ་ བཞུགས་པ འི་ གནས་ སུ་ གདན་ བཏིང་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1243">
    <s id="1243:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1244">
    <s id="1244:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ མཆོག་མ་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ བླ་མ་ ལ །_། དྷ་ ནུ་ སྐ་ རི འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1245">
    <s id="1245:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐར་འོད་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ བློ་ མཆོག་ ལམ་ དུ་ ཞུགས་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1246">
    <s id="1246:1">མཚན་མོ་ རྩྭ་སྒྲོན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1247">
    <s id="1247:1">བདེ་གཤེགས་ ཞི་བ འི་ སྟབས་ ནི་ རྒྱལ་པོ འི་ བུ །_། ཁང་ བཟངས་ འཛེག་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ལྷུན་ འོད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཆུན་པོ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1248">
    <s id="1248:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1249">
    <s id="1249:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ རྒྱ་མཚོ་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ གཟི་ ལ །_། སྐྱུ་རུམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1250">
    <s id="1250:1">བདེ་གཤེགས་ རི་དབང་ ཕྲེང་རྒྱུད་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ཕྲེང་བ་ ཁྲུ་ གང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1251">
    <s id="1251:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ ཞི་ སྨན་པ འི་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ སྦྱངས་པ་ ལ །_། སྙུན་ གྱི་ གསོས་ སྨན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1252">
    <s id="1252:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1253">
    <s id="1253:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ མཐུ་སྟོབས་ སྤྱད་ རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཏོག་ གི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཙན་ ཙ་ ཏིཀ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1254">
    <s id="1254:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1255">
    <s id="1255:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་དབང་ རྩིས་པ འི་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ ཐུལ་ དེ་ ལ་ [322b] ནི །_། མེ་ཏོག་ མྱ་ངན་ འཚང་ གི་ ཆུན་པོ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1256">
    <s id="1256:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1257">
    <s id="1257:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ མེ་ཏོག་ གི །_། བཞུགས་ ཁང་ སྤོས་ ཀྱི་ བྱུག་པ ས་ བྱུགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1258">
    <s id="1258:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1259">
    <s id="1259:1">བདེ་གཤེགས་ ངོས་ བཟང་ རྩལ་ ཆེན་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གྲགས་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། འདུན་ཁང་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1260">
    <s id="1260:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1261">
    <s id="1261:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1262">
    <s id="1262:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གནས་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕན་པ ར་ དགོངས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1263">
    <s id="1263:1">ལ །_། སྣོད་ དག་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1264">
    <s id="1264:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1265">
    <s id="1265:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1266">
    <s id="1266:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ གཟི་བརྗིད་ དཔལ་ ནི་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དགེ་འདུན་ དག་ ལ་ རྙེད་པ་ སྣུམ་བག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1267">
    <s id="1267:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ དམ་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1268">
    <s id="1268:1">བདེ་གཤེགས་ མཁྱེན་ལྡན་ ཟླ་ མེད་ རྩིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡིས་ མཆོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1269">
    <s id="1269:1">ལ །_། གུར་ཀུམ་ བྱུག་པ་ ལག་ གིས་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1270">
    <s id="1270:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1271">
    <s id="1271:1">བདེ་གཤེགས་ ང་རོ་ དཔག་མེད་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འདམ་ ལས་ རྒལ་བ་ ལ །_། ཧ་རི་ ནི་ ཀ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1272">
    <s id="1272:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ བཟངས་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྲིད་པ་ གསལ་བ་ ལ །_། ཀུན་ ཏུ་ ར་ ཀ འི་ བདུག་ པས་ བདུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1273">
    <s id="1273:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ ཐུགས་ གཞུངས་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། ཐལ་མོ་ སྦྱར་བ་ བྱས་ ཏེ་ ཕྱག་ འཚལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1274">
    <s id="1274:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1275">
    <s id="1275:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་ དགོངས་ གཏི་མུག་ བྲལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1276">
    <s id="1276:1">འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དཔལ་ ཆེན་ ལ །_། གྲོང་ཁྱེར་ དཔག་ཚད་ བཅུ་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1277">
    <s id="1277:1">བདེ་གཤེགས་ དབྱངས་ ཀྱི་ [323a] ཡན་ལག་ ཁྱད་པར་ འཕགས །_།</s>
  </p>
  <p id="1278">
    <s id="1278:1">ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ འོད་བྱེད་ ལ །_། ཕ་གུ འི་ འབྲས་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1279">
    <s id="1279:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོག་ ཏུ་ མཛེས་ གཤེགས་ རྩིས་པ་ ཡི །_། བྲན་མོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ མེ་འོད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཀ ར་ ནི་ ཀ་ར ས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1280">
    <s id="1280:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1281">
    <s id="1281:1">བདེ་གཤེགས་ ཞི་ དོན་ རྒྱལ་པོ འི་ ཕོ་ཉ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1282">
    <s id="1282:1">སྡུག་པ་ ལ །_། ལན་ གྲངས་ བརྒྱ་ སྙེད་ བསྐོར་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1283">
    <s id="1283:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1284">
    <s id="1284:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐྱོན་མེད་ རྟེན་ བཅས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣང་བར་ དགྱེས་པ་ ལ །_། མོན་སྲན་ སྡེའུ་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1285">
    <s id="1285:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ སྦྱངས་ དགེ་བ་ ཤིང་ འཚོང་ ཚེ །_། སྒོ་ གང་དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1286">
    <s id="1286:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགའ་བ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1287">
    <s id="1287:1">བདེ་གཤེགས་ པད་མ འི་ མཛོད་ ནི་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་སྦྱིན་ བྱིན་པ་ ལ །_། སྐུ་ ཡི་ ཁྲུས་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1288">
    <s id="1288:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ཟེར་ བཟང་པོ་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེན་པ འི་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། བསོད་སྙོམས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1289">
    <s id="1289:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོབས་པ འི་ མདོག་ ནི་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐོགས་མེད་ བློ་ དེ་ ལ །_། ཤུ་ཏི འི་ མེ་ཏོག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1290">
    <s id="1290:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1291">
    <s id="1291:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟེགས་ བཟང་ སྒོ་བ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ མདངས་ འོད་ གྲོང་ཁྱེར་ གཤེགས་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1292">
    <s id="1292:1">ཐལ་མོ་ སྦྱར་ ཏེ་ ཕྱག་ དག་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1293">
    <s id="1293:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ དབང་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ སྙིང་པོ་ ལ །_། རྣ་རྒྱན་ ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1294">
    <s id="1294:1">ཀྱང་ །_། དང་ [323b] པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1295">
    <s id="1295:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་བྲལ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་པ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཏ་ ར་ ནི་ ཡིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1296">
    <s id="1296:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1297">
    <s id="1297:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ བཞེད་པ་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ ཆེན་པོ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1298">
    <s id="1298:1">ཕོངས་པ་ མེད་པ ས་ སྤྱན་ དག་ དྲངས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1299">
    <s id="1299:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ ཅན་ དཀའ་ཐུབ་ ཅན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ལོ་མ འི་ སྤྱིལ་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1300">
    <s id="1300:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1301">
    <s id="1301:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ མཆོག་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ མཆོག་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཨ་ ག་ རུ་ ཡི་ བདུག་པ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1302">
    <s id="1302:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1303">
    <s id="1303:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ ཤིང་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞི་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། བ་ རུ་ ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1304">
    <s id="1304:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1305">
    <s id="1305:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཟླ་འོད་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཡིད་གཉིས་ ལས་ ནི་ འདས་པ་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ མེ་ཤེལ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1306">
    <s id="1306:1">བདེ་གཤེགས་ བསྙེངས་ མེད་ མདུན་ འདོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ འཁྲུལ་པ་ མེད་པ འི་ བློ་ལྡན་ ལ །_། སིན་ དྷུ་བ་ རི འི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1307">
    <s id="1307:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1308">
    <s id="1308:1">བདེ་གཤེགས་ གཟིགས་པ་ ཆེན་པོ་ རྩྭ་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ འབྱོར་ དེ་ ལ །_། ཨ་ ག་ རུ་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1309">
    <s id="1309:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་དབྱངས་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡན་ལག་ མཛེས་པ་ ལ །_། རྒྱ་ཤུག་ འབྲས་བུ འི་ ཕྱེ་མ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1310">
    <s id="1310:1">བདེ་གཤེགས་ དབྱངས་ བཟང་ ལྷ་རིས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། བུ་ཡུག་ ལངས་ ཚེ་ ཁང་པ་ ཕྱགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་ མེད་ དགྱེས་པ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1311">
    <s id="1311:1">[324a] བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ ཆེ་ སྟེགས་ ནད་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་ གྲངས་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། པི་པི་ལིང་ གི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1312">
    <s id="1312:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1313">
    <s id="1313:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་གྲོས་ ཟླ་ མེད་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ནི་ ཆེན་པོ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1314">
    <s id="1314:1">ཉི་མ་ འགའ་ཞིག་ བཞུགས་པ ར་ གསོལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1315">
    <s id="1315:1">བདེ་གཤེགས་ རྡོ་རྗེ་ མཁྲེགས་ ནི་ བྱིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ འབྱེད་ ལྡན་ ལ །_། ཏིལ་ དང་ འདྲེས་པ འི་ འབྲས་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1316">
    <s id="1316:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1317">
    <s id="1317:1">བདེ་གཤེགས་ བྱང་ཆུབ་ བློ་གྲོས་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ བར་ ཤི་ ཀ་དག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1318">
    <s id="1318:1">བདེ་གཤེགས་ ལྗོན་ཤིང་ དབང་པོ་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། ཕོ་ཉ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ གཟུགས་ གསལ་ ལ །_། སྐུ་ རེགས་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1319">
    <s id="1319:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གདངས་ སྙན་ འདྲོན་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ དེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1320">
    <s id="1320:1">འཇིགས་པ་ མེད་པ ས་ ལམ་ཀ ར་ སྤྱན་ དྲངས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1321">
    <s id="1321:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1322">
    <s id="1322:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ སྟོབས་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེ་བ ར་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1323">
    <s id="1323:1">ལ །_། ཞུན་མ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1324">
    <s id="1324:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1325">
    <s id="1325:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་དཔལ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། བཟོད་པ་ དག་ ནི་ བསྒོམ་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གནོད་པ་ སྤངས་པ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1326">
    <s id="1326:1">བདེ་གཤེགས་ འཕགས་ དགྱེས་ དགོན་པ འི་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞི་བ་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1327">
    <s id="1327:1">ལ །_། སྲན་ གྱི་ ཕྱེད་ཙམ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1328">
    <s id="1328:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1329">
    <s id="1329:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་སྟོབས་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིམས་ མེད་ བློ་ལྡན་ ལ །_། འབྲས་བུ་ སར་པ་ མཆོག་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1330">
    <s id="1330:1">བདེ་ [324b] གཤེགས་ སྐར་ དགྱེས་ བཅའ་བ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ སྟེགས་ དེ་ ལ །_། སྣོད་ དག་ སྦྲང་རྩི ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1331">
    <s id="1331:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1332">
    <s id="1332:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1333">
    <s id="1333:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྲིན་ གྱི་ རྔ་སྒྲ་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ལྡན་ ལེགས་ བསགས་ ལ །_། ཨུ་ ཤི་ ར་ ཡི་ ཕྱེ་མ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1334">
    <s id="1334:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1335">
    <s id="1335:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ དག་ སྡུག་པ འི་ ཞལ །_། ཕྱག་དར་པ་ ཚེ་ རྔ་ཆེན་ བརྡུངས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ དུ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1336">
    <s id="1336:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ བཟང་ལྡན་ ཤིང་ དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། སྣོད་ དག་ འོ་མ ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1337">
    <s id="1337:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1338">
    <s id="1338:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1339">
    <s id="1339:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འབྱོར་ལྡན་ རྟེན་ བཅས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མཆོད་གནས་ ལ །_། ལ་དུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1340">
    <s id="1340:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ ཕུང་པོ་ ཀུན་ རྒྱུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ཀྲྀཥྞ་ ས་ར འི་ པགས་པ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1341">
    <s id="1341:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1342">
    <s id="1342:1">བདེ་གཤེགས་ གསལ་བ་ རྒྱལ་པོ འི་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ཉི་མ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1343">
    <s id="1343:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྒྱལ་མཚན་ སློང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་ གནས་ ཞབས་ དེ་ ལ །_། གོས་ ཀྱི་ རས་མ་ སོར་ བཞི་ ཙམ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1344">
    <s id="1344:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1345">
    <s id="1345:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ ང་རོ་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཏོག་ དེ་ ལ །_། ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1346">
    <s id="1346:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནམ་མཁའ་ ཤིང་ ཐུན་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ སྣ་མ འི་ མེ་ཏོག་ གསལ་ དེ་ ལ །_། རྒྱ་ཤུག་ དག་ གི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1347">
    <s id="1347:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོད་སྦྱིན་ ང་རོ་ རྟེན་ བཅས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོབས་ ཀྱི་ འོད་ དེ་ ལ །_། བལ་ སྲན་ གྲེའུ་ དང་ སྦྱར་བ འི་ འབྲུ་མར་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1348">
    <s id="1348:1">དང་པོ ར་ [325a] བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1349">
    <s id="1349:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ རྣམ་ འགོད་ ང་རོ་ ནི །_། རལ་པ་ ཅན་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ བཞེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1350">
    <s id="1350:1">དེ་ ལ་ དཀའ་ཐུབ་ གནས་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1351">
    <s id="1351:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ འོད་ཟེར་ གཟི་བརྗིད་ བཟང་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ མེ་ཏོག་ དེ་ ཡི་ ནི །_། ཆོས་གོས་ སྣམ་སྦྱར་ དག་ ནི་ དྲུབ་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1352">
    <s id="1352:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1353">
    <s id="1353:1">བདེ་གཤེགས་ དྲང་སྲོང་ དབང་པོ་ བསོད་སྙོམས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ མཛེས་པ་ ལ །_། ཁབ་རལ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1354">
    <s id="1354:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ལྡན་ ཕྱུགས་རྫི འི་ དཔོན་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ སྣང་ མཛད་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ འོ་མ ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1355">
    <s id="1355:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1356">
    <s id="1356:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1357">
    <s id="1357:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོབས་པ འི་ ཚོགས་ ནི་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞི་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཙམ་པ་ཀ་ ཡི་ ཚལ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1358">
    <s id="1358:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1359">
    <s id="1359:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོད་སྦྱིན་ བཟང་པོ་ ཤིང་ ཐུན་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཀུན་ དུ་ ཡོན་ཏན་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཤིང་ བིལ་བ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1360">
    <s id="1360:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་ཞལ་ མར་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ རྣམ་རྒྱལ་ ལ །_། ཞུན་མ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1361">
    <s id="1361:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ གཟིགས་པ་ ད་ ནུར་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ ས་ མཆོད་ ལ །_། བག་ ཆོས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1362">
    <s id="1362:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="1363">
    <s id="1363:1">འཕགས་པ་ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_ བམ་པོ་ ཉི་ཤུ་ དྲུག་པ་ སྟེ་ ཐ་མ །_</s>
    <s id="1363:2">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྡུལ་བྲལ་ འདྲེག་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། སྤུ་གྲི་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1364">
    <s id="1364:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1365">
    <s id="1365:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ ཚོགས་ ནི་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ འཁྲུལ་པ་ མེད་པར་ སྦྱོར་ [325b] བ་ ལ །_། ཁྲུས་ཁང་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1366">
    <s id="1366:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1367">
    <s id="1367:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1368">
    <s id="1368:1">བདེ་གཤེགས་ ཏོག་ ལྡན་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས །_།</s>
  </p>
  <p id="1369">
    <s id="1369:1">བརྩོན་འགྲུས་ ཆེན་པོ་ འཁོར་ དང་ བཅས་པ་ བྱེ་བ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1370">
    <s id="1370:1">དབྱར་གནས་ ཟླ་ གསུམ་ ཞལ་ཟས་ རོ་བརྒྱ་པ་ གསོལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1371">
    <s id="1371:1">དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1372">
    <s id="1372:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ སྤོབས་པ་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་འོང་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། མར་མེ འི་ སྙིང་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1373">
    <s id="1373:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ རབ་ སྦྱིན་ བྱི་བོ་ བྱེད་པ འི་ ཚེ །_། ཉི་མ་ འགའ་ཞིག་ ཚངས་པ ར་ སྤྱོད་པ་ མནོས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ དུ་ དབྱངས་ཅན་ དེ་ ལ་ ནི །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1374">
    <s id="1374:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ དགྱེས་པ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྨོན་ལམ་ སྦྱངས་པ་ ལ །_། སྒེའུ་གཤེར་ མེ་ཏོག་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1375">
    <s id="1375:1">བདེ་གཤེགས་ ཁེངས་མེད་ བཅའ་བ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ འདོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1376">
    <s id="1376:1">ལ་ ནི །_། མར་ཁུ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1377">
    <s id="1377:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1378">
    <s id="1378:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྟོབས་ ནི་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཤེས་རབ་ སྟོབས་ དེ་ ལ །_། ཨ་མྲ འི་ འབྲས་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1379">
    <s id="1379:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1380">
    <s id="1380:1">བདེ་གཤེགས་ དབང་ སྒྱུར་ རྒྱལ་པོ འི་ ཁྱིམ་བདག་ གི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཀུན་ དུ་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1381">
    <s id="1381:1">ལ །_། སླེ་ཏྲེས་ ལོ་མ་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1382">
    <s id="1382:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1383">
    <s id="1383:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་རྩི་ གསལ་བ་ མཆོངས་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་པ ས་ མཆོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1384">
    <s id="1384:1">ལ །_། གསེར་ སྣམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1385">
    <s id="1385:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1386">
    <s id="1386:1">བདེ་གཤེགས་ བསམ་གཏན་ སྙོམས་པ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐུབ་པ འི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གིས་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1387">
    <s id="1387:1">བདེ་གཤེགས་ འཁྲུག་ མེད་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནམ་མཁ འི་ བློ་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ གླེགས་མ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1388">
    <s id="1388:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ [326a] ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1389">
    <s id="1389:1">བདེ་གཤེགས་ དྲི་མ་ རབ་ ཞི་ ཕྱུག་པོ་ ཡི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རླབས་ འཇོམས་ ལ །_། གདུ་བུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1390">
    <s id="1390:1">བདེ་གཤེགས་ ཕྱོགས་ མ་ བསླད་པ་ ཁྱིམ་བདག་ གི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ རྫོགས་པ་ ལ །_། མར་ཁུ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1391">
    <s id="1391:1">བདེ་གཤེགས་ མཛེས་པ་ བུ་རམ་ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚེར་མ་ དཀྲུགས་པ་ ལ །_། བུ་རམ་ཤིང་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1392">
    <s id="1392:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞལ་ བཟངས་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ འདུལ་ དེ་ ལ་ ནི །_། མུ་ཏིག་ དམར་པོ་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1393">
    <s id="1393:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1394">
    <s id="1394:1">བདེ་གཤེགས་ ཤུགས་ གནས་ ཡེ་ཤེས་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ དགྱེས་པ་ ལ །_། བུམ་པ་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1395">
    <s id="1395:1">བདེ་གཤེགས་ གསུང་ དབང་ བཅའ་བ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ མཆོག་གནས་ ལ །_། བཅའ་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1396">
    <s id="1396:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ ཆེན་པོ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕྱོགས་ མཉམ་ དགོངས་པ་ ལ །_། སྐྱུ་རུ་ར་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1397">
    <s id="1397:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་གྲོས་ ཟབ་མོ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ བསྙེངས་ མེད་ ལ །_། མུ་ཏིག་ འབྲུམ་བུ་ གསུམ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1398">
    <s id="1398:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་རྩི་ གཞན་ གྱི་ ཁོལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྩོན་འགྲུས་ གསལ་བ་ དེ འི །_། འཆག་ས ར་ ལྗོན་ཤིང་ རིག་བྱེད་ བསྐྲུན་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1399">
    <s id="1399:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ སྟོབས་ ཚལ་ གྱི་ ལས་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ་ རྒྱ་ ཆེན་ ལ །_། འོད་མ འི་ ཚལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1400">
    <s id="1400:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1401">
    <s id="1401:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་ ལྡན་ རྒན་པོ འི་ [326b] ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསན་པ འི་ བློ་ལྡན་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ རོ་བཅུད་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1402">
    <s id="1402:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1403">
    <s id="1403:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ འོད་ ནི་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲིབ་ མེད་ དགོངས་པ་ དེ འི །_། ལམ་ དག་ ཉེ་བ ར་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1404">
    <s id="1404:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1405">
    <s id="1405:1">བདེ་གཤེགས་ ཁམས་ གསུམ་ མཆོད་གནས་ གསེར་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྙེངས་ མེད་ འོད་ཟེར་ ལ །_། གསེར་སྲང་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1406">
    <s id="1406:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ ཉི་མ འི་ སྙིང་པོ་ ཕྱེ་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ དབྱངས་ཅན་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཀཱར་ ཥཱ་པ་ ནི་ རི་བ འི་ ཕྱེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1407">
    <s id="1407:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1408">
    <s id="1408:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ ས་ མཆོད་ རྩལ་ ཆེན་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལེགས་པ ར་ གསུངས་པ་ དེ་ ཡི་ ནི །_། འཁོར་ གྱི་ ཁྱམས་ དག་ གསེར་ གྱི་ སྣམ་བུ་ བཏིང་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1409">
    <s id="1409:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1410">
    <s id="1410:1">བདེ་གཤེགས་ ཐར་པ འི་ རྒྱལ་མཚན་ རས་བལ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མཁས་པ་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། རས་བལ་ དག་ ནི་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1411">
    <s id="1411:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ ནི་ གཙང་སྦྲ་ ཅན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ རྒྱལ་པོ་ དེ་ ལ་ ནི །_། སུ་ དར་ཤ་ ན འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1412">
    <s id="1412:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1413">
    <s id="1413:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྡོ་རྗེ་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབང་པོ་ སྦས་པ་ ལ །_། རྒྱ་ སྲན་ དག་ གི་ ཕྱེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1414">
    <s id="1414:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟན་པ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ འི་ བསམ་གཏན་ ལ །_། སབ་ ཏ་པ་ རྣ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1415">
    <s id="1415:1">བདེ་གཤེགས་ སྣང་ ལྡན་ ཆེན་པོ་ ལམ་ དུ་ ཞུགས་པ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1416">
    <s id="1416:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ ཕུང་པོ་ འགྲོན་པོ་ བྱེད་པ་ ཡིས །_། ནམ་ གྱི་ གུང་ཐུན་ དག་ ལ་ མེལ་ཚེ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1417">
    <s id="1417:1">བདེ་གཤེགས་ མཛེས་ [327a] གཤེགས་ རྩིས་པ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཙན་དན་ སྤོས་ དེ་ ལ །_། ཙམ་པ་ཀ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1418">
    <s id="1418:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1419">
    <s id="1419:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ་ ལྟར་ གཤེགས་ མར་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟིགས་པ་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1420">
    <s id="1420:1">ལ །_། མར་ཁུ འི་ བཏུང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1421">
    <s id="1421:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1422">
    <s id="1422:1">བདེ་གཤེགས་ དག་པ འི་ འོད་ ནི་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ མངོན་ འཕགས་ སྟེགས་ དེ འི་ འཆག་ས་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1423">
    <s id="1423:1">ཆག་ཆག་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ཏེ་ སྟན་ བཏིང་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1424">
    <s id="1424:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1425">
    <s id="1425:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ ཤུགས་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བལྟ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1426">
    <s id="1426:1">སྡུག་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1427">
    <s id="1427:1">ལ །_། སྣང་ སྒྲོན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1428">
    <s id="1428:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1429">
    <s id="1429:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ གཙུག་ ནི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔག་མེད་ བློ་ དེ་ ལ །_། ཙན་དན་ དང་ ནི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1430">
    <s id="1430:1">བདེ་གཤེགས་ དཔལ་ རྫོགས་ བཙོ་བླག་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ་ སྟོང་ ལྡན་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། སོས་ཀ་ ཚ་བ འི་ དུས་ སུ་ སྐྱེམ་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1431">
    <s id="1431:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1432">
    <s id="1432:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་ སྟབས་ རྒྱལ་པོ འི་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཁུར་ བོར་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1433">
    <s id="1433:1">ལ་ ནི །_། ཆོས་ ཀྱི་ གདན་ དག་ གདིང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1434">
    <s id="1434:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1435">
    <s id="1435:1">བདེ་གཤེགས་ གྱེན་ དུ་ འཕགས་པ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ ར་ གྲགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1436">
    <s id="1436:1">ལ །_། ཡུངས་ཀར་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1437">
    <s id="1437:1">གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1438">
    <s id="1438:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1439">
    <s id="1439:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ བྱིན་པ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕྱོགས་ སུ་ རྣམ་ གྲགས་ ལ །_། ཨེ་ རཎྜ་ ཡི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1440">
    <s id="1440:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འགྱེད་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབང་ སྒྱུར་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། མུ་ཏིག་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1441">
    <s id="1441:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་མ་ ཞིང་ [327b] པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ བློ་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ ལོ་ཐོག་ སར་པ ས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1442">
    <s id="1442:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1443">
    <s id="1443:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ དགྱེས་པ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ཟེར་ ཡངས་པ་ ལ །_། བུ་རམ་ གོང་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1444">
    <s id="1444:1">བདེ་གཤེགས་ བཀོད་པ་ མཛེས་པ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། སོའུ་ གན་ དྷི་ དག་ སྙིམ་པ་ བཀང་ སྟེ་ གཏོར །_།</s>
  </p>
  <p id="1445">
    <s id="1445:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1446">
    <s id="1446:1">བདེ་གཤེགས་ གཏི་མུག་ མེད་ གནས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ མཆོག་ དེ་ ལ་ ནི །_། མིག་ མི་ འཛུམས་པ ས་ བལྟ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1447">
    <s id="1447:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1448">
    <s id="1448:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྨ་ མེད་ ལྷམ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ འི་ བརྟུལ་ཞུགས་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1449">
    <s id="1449:1">བདེ་གཤེགས་ ཏོག་ གི་ རྒྱལ་མཚན་ གྲོང་རྡལ་ གྱི །_། ཁྱེའུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡིད་འོང་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1450">
    <s id="1450:1">ལ །_། མེ་ཏོག་ བར་ ཤི འི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1451">
    <s id="1451:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1452">
    <s id="1452:1">བདེ་གཤེགས་ བདེ་བ ར་ དགོངས་པ་ ཤིང་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འབར་ དེ་ ལ་ ནི །_། ཨུད་ པལ་ དམར་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1453">
    <s id="1453:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1454">
    <s id="1454:1">བདེ་གཤེགས་ གཏི་མུག་ མེད་ རྒྱལ་ འཁོར་ སྒྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ཆེན་ དེ་ ལ་ ནི །_། ན་བཟའ་ རིན་པོ་ཆེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1455">
    <s id="1455:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོ་ག་ མཁྱེན་པ་ བློན་ ཆེ འི་ ཚེ །_། འོབས་ སུ་ སྟེགས་ དག་ གཟུགས་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1456">
    <s id="1456:1">ཀྱང་ །_། བདེ་གཤེགས་ འོད་ ཕུང་ གཟི་བརྗིད་ ཆེན་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1457">
    <s id="1457:1">བདེ་གཤེགས་ དག་པ འི་ རྒྱ་མཚོ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཏོག་ གི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཁྲུས་ཁང་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1458">
    <s id="1458:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1459">
    <s id="1459:1">ཀྱང་ །_། དང་ [328a] པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1460">
    <s id="1460:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ མངའ་བ་ རྩིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ མཆོད་གནས་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1461">
    <s id="1461:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ དམའ་བ་ ནི་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ གཟི་བརྗིད་ ཕུང་པོ་ ལ །_། རྒུན་ ཆབ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1462">
    <s id="1462:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་བོ་ དགའ་ མཛད་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཚན་ གསལ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1463">
    <s id="1463:1">ལ་ ནི །_། སྤོས་ ནི་ སྲང་ གི་ བཞི་ཆ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1464">
    <s id="1464:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1465">
    <s id="1465:1">བདེ་གཤེགས་ རྨ་བྱ འི་ ང་རོ་ རྩིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འཕྲོ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། སྐྱེད་མོས་ཚལ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1466">
    <s id="1466:1">བདེ་གཤེགས་ མ་ ཞུམ་པ་ ནི་ རྔོན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ གསལ་ དེ་ ལ །_། སྐྱོ་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1467">
    <s id="1467:1">བདེ་གཤེགས་ སྲིད་ སྲེད་ དྲི་ སྤངས་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ ལེགས་ གནས་ ལ །_། ཤིང་ ཤ་པ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1468">
    <s id="1468:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1469">
    <s id="1469:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྱོད་པ འི་ སྟེགས་ ནི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟེགས་ ནི་ བཟང་པོ་ ལ །_། སྲན་ཆུང་ དང་ ནི་ འབྲས་ཆན་ གཟེགས་མ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1470">
    <s id="1470:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1471">
    <s id="1471:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ མང་ སྙན་ བསྒྲགས་ རིམ་གྲོ་པ །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ འབྱུང་གནས་ ལ །_། རྡོ་ ཡི་ གདན་ཁྲི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1472">
    <s id="1472:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ སྟོབས་ ནི་ ཞིང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ དུ་ རིན་ཆེན་ ལ །_། གྲོ་ ཡིས་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1473">
    <s id="1473:1">གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1474">
    <s id="1474:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1475">
    <s id="1475:1">བདེ་གཤེགས་ པད་ བསྣམས་ བཙོ་བླག་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཉི་མ འི་ ཕུང་པོ་ དེ འི །_། [328b] ན་བཟའ་ དག་ ནི་ བཀྲུ་བཤལ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1476">
    <s id="1476:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1477">
    <s id="1477:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ ནི་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟོན་པ འི་ སྟེགས་ དེ་ ལ །_། བཞུགས་གདན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1478">
    <s id="1478:1">བདེ་གཤེགས་ དགྲ་ རྒྱལ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཆུང་མ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཁྲོ་འཇོམས་ བྱང་ཆུབ་ སྙིང་པོ ར་ ནི །_། གཤེགས་ ཚེ་ སྦྲང་རྩི ར་ བསྲེས་པ འི་ འོ་མ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1479">
    <s id="1479:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1480">
    <s id="1480:1">བདེ་གཤེགས་ འབྱོར་ལྡན་ གྲགས་པ་ སློང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སེང་གེ འི་ སྐུ་ དེ་ ལ །_། ཨུ་ དུམ་ བཱ་ ར འི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1481">
    <s id="1481:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1482">
    <s id="1482:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ བཟང་པོ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཤེས་གཉེན་ གྲགས་པ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཤིང་ འཛམ་བུ་ ཡི་ འབྲས་བུ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1483">
    <s id="1483:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1484">
    <s id="1484:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ འོད་ ནི་ ཕྱུགས་རྫི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ང་རོ་ རྣམ་དག་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ དར་བ ས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1485">
    <s id="1485:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ ང་རོ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཟང་པོ་ བཞེད་ དེ་ ལ །_། བསྟོད་པ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1486">
    <s id="1486:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་ལྟར་ ཤར་བ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་ ཞི་ བདག་པོ་ ལ །_། དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ ལྷུང་བཟེད་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1487">
    <s id="1487:1">བདེ་གཤེགས་ འཇོམས་པ འི་ མཆོག་ ནི་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དུལ་བ འི་ གཟི་བརྗིད་ ཀྱི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ ནི་ ཙན་དན་ དམར་པོ ས་ བྱུགས །_།</s>
  </p>
  <p id="1488">
    <s id="1488:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1489">
    <s id="1489:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ གཡོ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ ལེགས་ མཆོད་ ལ །_། མེ་ཏོག་ བླ་རེ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1490">
    <s id="1490:1">བདེ་གཤེགས་ ཕན་ ལྡན་ གཤེགས་པ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ འོད་ དེ་ ལ །_། དངུལ་ ལས་ བྱས་པ འི་ [329a] མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1491">
    <s id="1491:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1492">
    <s id="1492:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ སྒྲོན་མ་ རྒྱལ་པོ འི་ འཁོར་ སྒྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཇིག་རྟེན་ དག་ གི་ མཆོད་རྟེན་ དེ འི །_། གདུགས་ཚོད་ ལོ་ གྲངས་ བདུན་ སྟོང་ བར་ དུ་ སྦྱར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1493">
    <s id="1493:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1494">
    <s id="1494:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་དབྱངས་ སྐུལ་བ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱོད་པ་ དག་པ་ དེ འི །_། གཙུག་ལག་ཁང་ ནི་ ཙན་དན་ དམར་པོ ས་ བྱས །_།</s>
  </p>
  <p id="1495">
    <s id="1495:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1496">
    <s id="1496:1">བདེ་གཤེགས་ གཽ་ཏམ་ ནི་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟེགས་ བཟང་ གཟི་བརྗིད་ ལ །_། གདུགས་ཚོད་ དག་ ནི་ སྦྱར་ ཏེ་ གསོལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1497">
    <s id="1497:1">བདེ་གཤེགས་ མདངས་ སྟོབས་ བྲམ་ཟེ འི་ ཁྱེའུ་ ཡ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ མཆོག་ དེ་ ཡི་ ནི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ནི་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1498">
    <s id="1498:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1499">
    <s id="1499:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་ གནས་ རང་བཞིན་ ཤིང་རྟ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མཐུ་རྩལ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། ཤིང་རྟ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1500">
    <s id="1500:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ བཟང་པོ་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ གཟུགས་ དེ་ ལ །_། མར་མེ་ ཁ་ཅིག་ གཅིག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1501">
    <s id="1501:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ ཡན་ལག་ མེ་ཏོག་ ནི །_། ཤིང་ཏོག་ འཚོང་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ མངའ་བ་ ལ །_། ཨ་མྲ འི་ འབྲས་བུ་ གསུམ་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1502">
    <s id="1502:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1503">
    <s id="1503:1">བདེ་གཤེགས་ བཀྲ་ཤིས་ སྤོས་ འཚོང་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ སྟེགས་ དེ་ ལ །_། ཙམ་པ་ཀ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1504">
    <s id="1504:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་པ ར་ སྟོན་པ་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ་ ཡི །_། བློན་པོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ལྷུན་པོ འི་ འོད་ དེ་ ཡི །_། འཆག་ས་ དག་ ནི་ བཻ་ དཱུརྱ་ ལས་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1505">
    <s id="1505:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1506">
    <s id="1506:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ གཟི་བརྗིད་ སྟོབས །_། ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཞི་བ་ ཡི །_། བློ་གྲོས་ དེ་ ལ་ སེའུ་ འབྲུ་ གཅིག་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1507">
    <s id="1507:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1508">
    <s id="1508:1">བདེ་གཤེགས་ དགེ་བ འི་ སྒྲོན་མ་ ཚོང་པ འི་ [329b] ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ ཆེ་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1509">
    <s id="1509:1">ལ །_། བ་སོ འི་ གཟིམས་ ཁྲི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1510">
    <s id="1510:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1511">
    <s id="1511:1">བདེ་གཤེགས་ མཐུ་རྩལ་ བརྟན་པོ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དམ་བཅས་ བརྟན་པ་ ལ །_། ཨ་མྲ འི་ ཁུ་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1512">
    <s id="1512:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ སྒྲ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་གྲུབ་ དེ་ ལ་ ནི །_། པ་ ལ་ ཤི་ ཀ་དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1513">
    <s id="1513:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1514">
    <s id="1514:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་ ཞི་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕན་པ ར་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ན་བཟའ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1515">
    <s id="1515:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1516">
    <s id="1516:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ འི་ ཞལ་ ནི་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡིས་ མཆོད་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1517">
    <s id="1517:1">ལ །_། རྫིང་བུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1518">
    <s id="1518:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1519">
    <s id="1519:1">བདེ་གཤེགས་ ཐར་པ འི་ བརྟུལ་ཞུགས་ མི་ བཀྲེན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོང་བ འི་ ཤུགས་ དེ་ ལ །_། པྲི་ཡང་ཀུ་ ཡི་ བསོད་སྙོམས་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1520">
    <s id="1520:1">བདེ་གཤེགས་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འོད་ ནི་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ གཏོང་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1521">
    <s id="1521:1">ལ །_། ཚོད་མ འི་ ཁུ་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1522">
    <s id="1522:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1523">
    <s id="1523:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ གནས་པ་ ཁྱིམ་བདག་ གི །_། བུ་མོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ ཤུགས །_། དེ་ ལ་ ཨུད་ པལ་ ལྡ་ལྡི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1524">
    <s id="1524:1">བདེ་གཤེགས་ རྡུལ་མེད་ ཕྲེང་རྒྱུད་ བུ་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟམ་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། པད་མ་ འདབ་བརྒྱ་པ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1525">
    <s id="1525:1">བདེ་གཤེགས་ སྙིང་པོ་ འཕགས་པ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ་ བཟང་པོ་ ལ །_། རས་ཡུག་ གཅིག་ གིས་ དགབ་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1526">
    <s id="1526:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མིག་སྨན་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚོགས་ ནི་ རྣམ་གནོན་ ལ །_། ཨ་མྲ འི་ འབྲས་བུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1527">
    <s id="1527:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཕེལ་ མཛད་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་ [330a] པ་ གཟི་བརྗིད་ སྣང་བ་ ལ །_། གསེར་ གདུགས་ ཡུ་བ་ བཻ་ དཱུརྱས་ བྱས་པ །_། ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1528">
    <s id="1528:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1529">
    <s id="1529:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོས་ འོད་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱམས་པ འི་ སྟོབས་ དེ་ ལ །_། བྱུག་པ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1530">
    <s id="1530:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1531">
    <s id="1531:1">བདེ་གཤེགས་ དུས་མཁྱེན་ འོད་ ནི་ རྫ་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ཁམ་པ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ ལྷུང་བཟེད་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1532">
    <s id="1532:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1533">
    <s id="1533:1">བདེ་གཤེགས་ དྲན་པ འི་ དབང་པོ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞི་བ འི་ འོད་ དེ་ ཡི །_། ལམ་ དུ་ ཟམ་པ་ དག་ ནི་ བཙུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1534">
    <s id="1534:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞལ་ བཟངས་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ ནི་ སྡུག་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཀུ་མུ་ད་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1535">
    <s id="1535:1">བདེ་གཤེགས་ ཐོགས་མེད་ རྒྱལ་མཚན་ འདྲེག་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་ ལྡན་ དབྱངས་ དེ་ ཡི །_། ཕྱག་ གི་ སེན་མོ་ དག་ ནི་ བཅད་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1536">
    <s id="1536:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1537">
    <s id="1537:1">བདེ་གཤེགས་ བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ བགྲོད་ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ གཟུགས་ དེ་ ཡི །_། སྤྱན་སྔ ར་ ལམ་ དག་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1538">
    <s id="1538:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1539">
    <s id="1539:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྱོད་ གསལ་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ བློ་གྲོས་ ལ །_། མུ་ཏིག་ དོ་ཤལ་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1540">
    <s id="1540:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ དགྱེས་པ་ ཕྱག་དར་པ །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། མཆོད་ ཕྱིར་ གླིང་བུ་ དག་ ནི་ བུས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1541">
    <s id="1541:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། ཆོས་ རྣམས་ ཡང་དག་ གཟུང་ ཕྱིར་ སེམས་ བཏུད་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1542">
    <s id="1542:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐོགས་མེད་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1543">
    <s id="1543:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཐམས་ཅད་པ་ གསེར་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། གསེར་ གྱིས་ སྤར་བ་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1544">
    <s id="1544:1">གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1545">
    <s id="1545:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ [330b] བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1546">
    <s id="1546:1">བདེ་གཤེགས་ བཤེས་གཉེན་ ཆེན་པོ་ ཤིང་རྟ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སྙོམས་པ ར་ གཟིགས་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1547">
    <s id="1547:1">ལ །_། ཁང་ བཟངས་ དག་ ནི་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1548">
    <s id="1548:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1549">
    <s id="1549:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1550">
    <s id="1550:1">བདེ་གཤེགས་ བཤེས་གཉེན་ བཟང་པོ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། སྣོད་ དག་ ཆུ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1551">
    <s id="1551:1">བདེ་གཤེགས་ རབ་ཏུ་ ཞི་ སྟབས་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསོད་ནམས་ བཞེད་ དེ་ ལ །_། རྩ་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1552">
    <s id="1552:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་རྩི འི་ བདག་པོ་ ཤིང་ཏོག་ ཁྱེར་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕུང་པོ་ བཅུ་པ་ དེ་ ལ་ ནི །_། ལྷུང་བཟེད་ ཨ་མྲ་ དག་ གིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1553">
    <s id="1553:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1554">
    <s id="1554:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1555">
    <s id="1555:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷུན་པོ འི་ འོད་ ནི་ རྒྱལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣ་ཚོགས་ འོད་ དེ་ ཡི །_། གྲོང་ཁྱེར་ དག་ ནི་ བླ་རེ ས་ གཡོགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1556">
    <s id="1556:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1557">
    <s id="1557:1">བདེ་གཤེགས་ འཕགས་པ ས་ བསྟོད་པ་ ལམ་ སྟོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀླུ་ ཡིས་ བྱིན་པ་ དེ འི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ནི་ མཚོན་པ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1558">
    <s id="1558:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1559">
    <s id="1559:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣང་ ལྡན་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྲིན་ གྱི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ པད་མ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1560">
    <s id="1560:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1561">
    <s id="1561:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ འབར་བ་ རྩྭ་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ མཐུ་རྩལ་ ལ །_། རྩྭ་ སྟན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1562">
    <s id="1562:1">བདེ་གཤེགས་ སྣང་ གཟིགས་ རྩིས་པ འི་ ཁྱེའུ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ སེམས་ དེ་ ལ །_། རིན་ཆེན་ དྲ་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1563">
    <s id="1563:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1564">
    <s id="1564:1">བདེ་གཤེགས་ ལེགས་སྤྱད་ རྣམ་སྨིན་ བཅའ་བ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སྤྲིན་ གྱི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ བཅའ་བ ས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1565">
    <s id="1565:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1566">
    <s id="1566:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1567">
    <s id="1567:1">བདེ་གཤེགས་ [331a] ལེགས་པ ར་ དགྱེས་པ་ དཔའ་བོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། རྒྱལ་མཚན་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1568">
    <s id="1568:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1569">
    <s id="1569:1">བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་ བྲལ་བ་ རྩིས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངན་སོང་ སྤོང་བ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ རྣ་རྒྱན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1570">
    <s id="1570:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ འོད་ ནི་ དགེ་སློང་ བསྙེན་བཀུར་བ །_། བྱེད་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྷ་ ཡི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། མར་མེ་ དག་ ནི་ རབ་ཏུ་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1571">
    <s id="1571:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1572">
    <s id="1572:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱོད་ ལྡན་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། བསླབ་པ འི་ གཞི་ལྔ་ དག་ ནི་ བཟུང་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྱན་ མཛེས་ལྡན་པ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1573">
    <s id="1573:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ སྟོབས་ ནི་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་མ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། མལ་སྟན་ ཤིང་བལ་ ཅན་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1574">
    <s id="1574:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ རྒྱ་མཚོ་ ཤིང་རྟ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ ཆེན་པོ་ དེ འི །_། གནས་ཁང་ དག་ ནི་ བྱུག་པ ས་ བྱུགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1575">
    <s id="1575:1">བདེ་གཤེགས་ རྨད་བྱུང་ སྣང་ མ་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟིགས་པ་ བརྟན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1576">
    <s id="1576:1">ལ །_། སྣང་ མ་ དག་ ནི་ བལྟམ་ སྟེ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1577">
    <s id="1577:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1578">
    <s id="1578:1">བདེ་གཤེགས་ ང་ སྤོང་ རྒྱལ་པོ འི་ བཙུན་མོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མྱོས་པ་ སྤོང་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1579">
    <s id="1579:1">ལ །_། མེ་ཏོག་ ལྡ་ལྡི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1580">
    <s id="1580:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1581">
    <s id="1581:1">བདེ་གཤེགས་ བདུད་ བརླག་ མཛད་པ་ དམག་ མི འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཚན་ གྱི་ མེ་ཏོག་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1582">
    <s id="1582:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1583">
    <s id="1583:1">བདེ་གཤེགས་ བག་ཆགས་ རྒལ་ སྟབས་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཕྲེང་བ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ བླ་རེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1584">
    <s id="1584:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1585">
    <s id="1585:1">བདེ་གཤེགས་ མི་ ཕྱེད་ བློ་ མངའ་ ཤན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་ [331b] བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ དུ་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཤི ར་ ཤ འི་ ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1586">
    <s id="1586:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1587">
    <s id="1587:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྒྱ་མཚོ་ དྲང་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ཡི །_། སྤྱན་སྔ ར་ གླུ་དབྱངས་ དག་ ནི་ བླངས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1588">
    <s id="1588:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1589">
    <s id="1589:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དག་ མཛད་ གྲོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་འོང་ ཟླ་བ་ ལ །_། གསེར་ གྱི་ མེ་ཏོག་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1590">
    <s id="1590:1">བདེ་གཤེགས་ ཚོགས་ཅན་ གྲོང་ རྒྱལ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཛེས་པ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ཁ་གཟར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1591">
    <s id="1591:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1592">
    <s id="1592:1">བདེ་གཤེགས་ དགའ་ འོད་ པད་མ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཀ་ རན་ ཏ་ ཀ་དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1593">
    <s id="1593:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1594">
    <s id="1594:1">བདེ་གཤེགས་ བྱང་ཆུབ་ རྒྱལ་མཚན་ མདུན་ འདོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཆོས་ ལ་ དགབ་པ འི་ ན་བཟའ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1595">
    <s id="1595:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1596">
    <s id="1596:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ རིན་ཆེན་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ སྙིང་པོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ རྒྱལ་མཚན་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1597">
    <s id="1597:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1598">
    <s id="1598:1">བདེ་གཤེགས་ ཤིན་ཏུ་ བསིལ་བ་ ཁྱིམ་བདག་ གི །_། བུ་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་ གཏོད་ ལ །_། ནོར་བུ་ རིན་ཆེན་ མཆིལ་ལྷམ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1599">
    <s id="1599:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་ རྒྱལ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་སྦྱིན་ བྱིན་པ་ ལ །_། གསེར་ ལས་ བྱས་པ འི་ གོས་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1600">
    <s id="1600:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ དགྱེས་པ་ ཤིང་རྟ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡིད་བཞིན་ འབྱོར་པ་ ལ །_། བཞུགས་ ཁྲིའུ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1601">
    <s id="1601:1">བདེ་གཤེགས་ རྫུ་འཕྲུལ་ ཏོག་ ནི་ གར་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ་ དགྱེས་ དེ་ ཡི །_། སྤྱན་སྔ ར་ བྲོ་གར་ དག་ ནི་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1602">
    <s id="1602:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ [332a] བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1603">
    <s id="1603:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་ དབང་ མཚུངས་པ་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ དད་པས་ བདེ་གཤེགས་ སྟབས་ འཇོག་ ལ །_། གསེར་སྐུད་ དག་ གིས་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1604">
    <s id="1604:1">བདེ་གཤེགས་ ས་ ཡི་ དབང་ཕྱུག་ རྔོན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་ དག་ འདུལ་བ་ ལ །_། རྩྭ་ ལས་ བྱས་པ འི་ མཆིལ་ལྷམ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1605">
    <s id="1605:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1606">
    <s id="1606:1">བདེ་གཤེགས་ ཉི་མ་ དགྱེས་པ་ ཕྱེ་མ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་མེད་ སྤོང་བ་ ལ །_། ཨུད་ པལ་ ཞལ་ སྤོས་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1607">
    <s id="1607:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ ཟླ་བ་ གཞན་ བྲན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ ཁང་ བཟངས་ བྱས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1608">
    <s id="1608:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1609">
    <s id="1609:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1610">
    <s id="1610:1">བདེ་གཤེགས་ མེ་ཏོག་ འོད་ ནི་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ངར་མི་ སེམས་པ་ ལ །_། མཆིལ་ སྣོད་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1611">
    <s id="1611:1">བདེ་གཤེགས་ སྨན་པ འི་ བདག་པོ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡང་དག་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ ལ །_། བཻ་ དཱུརྱ་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1612">
    <s id="1612:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1613">
    <s id="1613:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདངས་ མངའ་ བཟང་ ཀན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔག་མེད་ སྤྱན་ དེ་ ལ །_། ན་བཟའ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1614">
    <s id="1614:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ དགྱེས་པ་ བྲམ་ཟེ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ དཔའ་བོ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཟད་ མི་ ཤེས་པ ས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1615">
    <s id="1615:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགའ་ སྟོབས་ རྔ་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་འབར་ དེ་ ལ་ ནི །_། རྔ་བོ་ ཆེ་ དག་ བརྡུང་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1616">
    <s id="1616:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་སྙན་ ཕྱུག་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ཚོགས་ དེ་ ལ །_། གླིང་བུ་ དག་ ནི་ བུད་པ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ [332b] དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1617">
    <s id="1617:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ དབང་ཕྱུག་ བྲམ་ཟེ འི་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིད་ དུ་ འོང་བ འི་ དབྱངས་ དེ་ ལ །_། ཀུ་ཤ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ ན་བཟའ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1618">
    <s id="1618:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1619">
    <s id="1619:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚངས་དབྱངས་ ཞིང་པ འི་ ཚེ །_། བསོད་ནམས་ འདོད་ ཕྱིར་ ཁྲོན་ དྲུང་ ཆུ་ ཏོམ་ བཞག _།</s>
  </p>
  <p id="1620">
    <s id="1620:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1621">
    <s id="1621:1">བདེ་གཤེགས་ སྤྱོད་བཟང་ བ་ལང་ རྫི་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། སྣོད་ དག་ ཞོ་ ཡིས་ བཀང་ སྟེ་</s>
  </p>
  <p id="1622">
    <s id="1622:1">ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1623">
    <s id="1623:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1624">
    <s id="1624:1">བདེ་གཤེགས་ འཁྲུལ་ མེད་ བློ་ ནི་ གླིང་བུ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ སེམས་ སྤྱོད་ བདུད་རྩི་ ལ །_། ཡིད་ དུ་ འོང་བ འི་ སྒྲ་ དག་ བསྒྲགས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1625">
    <s id="1625:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབྱངས་ ཆེན་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། གཙུག་ལག་ཁང་ ནི་ སྟོང་ སྙེད་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ གསལ་བ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1626">
    <s id="1626:1">བདེ་གཤེགས་ སྙན་གྲགས་ ཚོང་དཔོན་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་མ་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཕྲེང་བ་ བརྒྱུས་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1627">
    <s id="1627:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཏོག་ ལྡན་ ཤིང་ ཐུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ བརྟན་པ་ ལ །_། ཨུད་ པལ་ གསུམ་ ཞིག་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1628">
    <s id="1628:1">བདེ་གཤེགས་ གཟི་བརྗིད་ རྣམ་ གྲགས་ ཚོང་དཔོན་ གྱི །_། བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མཐུ་རྩལ་ སྟོབས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཕུར་མ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1629">
    <s id="1629:1">བདེ་གཤེགས་ འགྲོ་བ འི་ དབང་ཕྱུག་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་འདབ་ སྤྱན་ དེ་ ལ །_། ནོར་བུ འི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1630">
    <s id="1630:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ལྗོན་པ་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ འོད་ དེ་ ལ །_། མ་ ཥའི་ སྒྲོན་མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1631">
    <s id="1631:1">བདེ་གཤེགས་ གཏི་མུག་ [333a] རབ་ ཟད་ བྱ་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲ་དབྱངས་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཤ་ སྲང་ གཅིག་ཅིག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1632">
    <s id="1632:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1633">
    <s id="1633:1">བདེ་གཤེགས་ དཔག་མེད་ ལྷ་རིས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མངོན་ཤེས་ དྲུག་ སྒྲ་ ལ །_། ཚེམས་ཤིང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1634">
    <s id="1634:1">བདེ་གཤེགས་ ཟླ་བ་ བཟང་པོ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མདངས་ སྟོབས་ དེ་ ལ་ ནི །_། གདིང་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1635">
    <s id="1635:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོབས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ ཏོག _། ཚོང་དཔོན་ བུ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མི་ ཡི་ གྲངས །_།</s>
  </p>
  <p id="1636">
    <s id="1636:1">མར་མེ འི་ ཕྲེང་བ་ དངར་ ཏེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1637">
    <s id="1637:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟུལ་ཞུགས་ བསྟར་བ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ རྒྱལ་བ འི་ མེ་ཏོག་ ཚོགས་ དེ་ ཡི །_། སྐུ་ ལ་ ཙན་དན་ དམར་པོ ས་ བྱུགས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1638">
    <s id="1638:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1639">
    <s id="1639:1">བདེ་གཤེགས་ མཆོད་གནས་ ལྷ་ ཡི་ རིམ་གྲོ་པ །_། བྱེད་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙུག་ ཆེན་ ལ །_། མེ་ཏོག་ རྙི ས་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1640">
    <s id="1640:1">བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་ རྒལ་བ་ སྨྱིག་མ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ཡི་ བདག་པོ་ ལ །_། ཏ་ལ་ མུ་ཏིག་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1641">
    <s id="1641:1">བདེ་གཤེགས་ དགེ་ དགྱེས་ འབྲུ་མར་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ བག་ མི་ ཚ་བ ར་ གནས་པ་ ལ །_། འབྲུ་མར་ སྲང་ གཅིག་ཅིག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1642">
    <s id="1642:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1643">
    <s id="1643:1">བདེ་གཤེགས་ འགྲོ་བ འི་ བླ་ གྲོས་ འབྲུ་མར་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དགྲ་བཅོམ་ བྱང་ཆུབ་ ལ །_། ཡུངས་མར་ སྲང་ བརྒྱད་ སྙེད་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1644">
    <s id="1644:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1645">
    <s id="1645:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྱེས་ གཤེགས་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་ མུན་པ་ སེལ་བ་ ལ །_། རྨ་བྱ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ བསིལ་ཡབ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1646">
    <s id="1646:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1647">
    <s id="1647:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཞབས་ མཛེས་ དེད་ [333b] དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆུ་བོ་ རྣམ་དག་ ལ །_། མུ་ཏིག་ དག་ གིས་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1648">
    <s id="1648:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཨུད་ པལ་ བརྒྱ་བྱིན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། སྐུ་ཚེ འི་ འདུ་བྱེད་ གཟུང་བ ར་ གསོལ་ བཏབ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1649">
    <s id="1649:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1650">
    <s id="1650:1">བདེ་གཤེགས་ དུལ་ གནས་ མེ་ཏོག་ གསེར་ རྟོག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔའ་བ འི་ སེམས་ དེ་ ལ །_། གསེར་ དག་ གིས་ ནི་ གཏོར་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1651">
    <s id="1651:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1652">
    <s id="1652:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོབས་པ་ མཐའ་ ཡ ས་ འོད་ཟེར་ པད་མ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཐར་པ འི་ ཤེས་རབ་ ལ །_། ཤིང་ ལས་ བྱས་པ འི་ ལྷུང་བཟེད་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1653">
    <s id="1653:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1654">
    <s id="1654:1">བདེ་གཤེགས་ དྲང་སྲོང་ གསལ་བ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔའ་བོ འི་ སེམས་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ གདུགས་ ཕུལ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1655">
    <s id="1655:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1656">
    <s id="1656:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ བརྩོན་འགྲུས་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཙམ་པ འི་ སྒྲོན་མ་ ལ །_། འཇམས་ གང་ཞིག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1657">
    <s id="1657:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྙིང་པོ་ མར་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་གནས་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ཞུན་མ ར་ སྲང་ བརྒྱད་ སྙེད་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1658">
    <s id="1658:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1659">
    <s id="1659:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ བདག་ ཀ་ རན་ ཛ་ བྱེད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ ལེགས་ སེམས་ ལ །_། བཀྴ་ ཀ་དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1660">
    <s id="1660:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ མཐོན་པོ་ རྒྱལ་བུ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཟི་བརྗིད་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། སྤོས་ དང་ ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1661">
    <s id="1661:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐྱེ་བོ་ དད་པ་ ལ །_། སྦྲང་རྩི་ བལྡག་ པར་ བྱ་བ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1662">
    <s id="1662:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྐལ་ལྡན་ ཤིང་རྟ་ ཅན །_། ལྷམ་ མཁན་ ཚེ་ ན་ བདེ་ [334a] གཤེགས་ བློ་ མཆོག་ ལ །_། མཆིལ་ལྷམ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1663">
    <s id="1663:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1664">
    <s id="1664:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ བློ་གྲོས་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་ དགྱེས་ གསལ་བ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཆུན་པོ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1665">
    <s id="1665:1">བདེ་གཤེགས་ སྦྱིན་སྲེག་ འོད་འཕྲོ་ ཐགས་མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདག་ཉིད་ སྣང་བ་ ལ །_། རས་ ཀྱི་ ཁ་ཚར་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1666">
    <s id="1666:1">བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ མཐའ་ ཡ ས་ གཟི་བརྗིད་ ཕུང་པོ་ ནི །_། ཚོང་པ་ བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ མི་ ཡི་ པད་མ་ ལ །_། རས་ཡུག་ ཟུང་ དུ་ སྦྱར་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1667">
    <s id="1667:1">དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1668">
    <s id="1668:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1669">
    <s id="1669:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ སྟབས་ ནི་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་དྲི་ ཞིམ་པ་ ལ །_། སེའུ་ འབྲུ འི་ བཅུད་ ཁུ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1670">
    <s id="1670:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1671">
    <s id="1671:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ གཡོ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཆོད་པ་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཨ་ ཏི་ མུག་ ཏ འི་ མེ་ཏོག་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1672">
    <s id="1672:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1673">
    <s id="1673:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རབ་གསལ་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མེ་ཏོག་ སྣ་ཚོགས་ ལ །_། མར་ཁུ ར་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1674">
    <s id="1674:1">བདེ་གཤེགས་ འོད་ སྤྱོད་ ཁྱིམ་བདག་ བུར་ གྱུར་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འཕགས་པ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ཕྲེང་བ་ བརྒྱུས་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1675">
    <s id="1675:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1676">
    <s id="1676:1">བདེ་གཤེགས་ གླུ་དབྱངས་ ཤིང་རྟ་ མཁན་ གྱི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནམ་མཁའ་ མཚུངས་ དེ་ ལ །_། གཟིམས་ ཁྲི་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1677">
    <s id="1677:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གླུ་དབྱངས་ སྨན་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ པད་མ འི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། མེ་ཏོག་སིལ་མ་ དག་ ནི་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1678">
    <s id="1678:1">བདེ་གཤེགས་ འཁོར་ལོ་ འཛིན་པ་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ ལྷ་ དེ་ ལ །_། མེ་ཏོག་སིལ་མ་ དག་ [334b] གིས་ གཏོར་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1679">
    <s id="1679:1">བདེ་གཤེགས་ དབྱིག་མཆོག་ རལ་པ་ ཅན་ གྱི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ བསམ་ གྱིས་ མི་ ཁྱབ་ སྟེགས་ དེ་ ལ །_། རྩྭ་ ཡི་ མལ་སྟན་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1680">
    <s id="1680:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1681">
    <s id="1681:1">བདེ་གཤེགས་ འཇིག་རྟེན་ དགའ་བ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཟླ་བ འི་ འོད་ དེ་ ལ །_། ཕྲེང་བ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1682">
    <s id="1682:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ ཀྱི་ ཟླ་བ་ ལག་ བླ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཕུང་པོ་ ཆེན་པོ་ ལ །_། ཤིང་ མཆོག་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1683">
    <s id="1683:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1684">
    <s id="1684:1">བདེ་གཤེགས་ མཐའ་ ཡ ས་ གྲགས་པ་ ཕྱུགས་རྫི་ ཡི །_། དཔོན་པོ འི་ ཚེ་ ན་ བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ཆེན་ ལ །_། འོ་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1685">
    <s id="1685:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1686">
    <s id="1686:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤྲིན་ ཏོག་ གོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡུལ་འཁོར་ ཡེ་ཤེས་ ལ །_། རས་ཡུག་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1687">
    <s id="1687:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ འགྲོས་ ནི་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། འཁོར་ གྱི་ ཁྱམས་ དག་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དྲག་ཤུལ་ བློ་གྲོས་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1688">
    <s id="1688:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ བཟངས་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རི་དབང་ བློ་ དེ་ ལ །_། མར་མེ འི་ སྙིང་པོ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1689">
    <s id="1689:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1690">
    <s id="1690:1">བདེ་གཤེགས་ ནམ་མཁ འི་ དབྱངས་ ནི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡན་ལག་ མཛེས་པ་ ལ །_། ན་བཟའ་ ཕྲུགས་ གཅིག་ཅིག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1691">
    <s id="1691:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་ ནི་ ལྷ་རིས་པ་ ཡི་ ཚེ །_། ཕྱག་དར་ དག་ ནི་ བྱ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ གྱི་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1692">
    <s id="1692:1">བདེ་གཤེགས་ ལྷ་རྒྱལ་ ཕྱུགས་རྫི འི་ དཔོན་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དཔལ་ གྱི་ བཤེས་གཉེན་ ལ །_། འོ་མ་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1693">
    <s id="1693:1">བདེ་གཤེགས་ ནོར་བུ་ [335a] གསལ་ ནི་ དཀའ་ཐུབ་ ཅན །_། བྱེད་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ ཡིད་གཉིས་ སྤོང་བ་པོ །_། དེ་ ལ་ གདུགས་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1694">
    <s id="1694:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ནོར་ བཟངས་ སྤོས་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་ ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1695">
    <s id="1695:1">ལ །_། ཀཱར་ ཥཱ་པ་ ནི་ གཅིག་ རི འི་ འབྲུ་མར་ དང་ །_། སྤོས་ ཕུལ་ དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1696">
    <s id="1696:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྒྲོན་མ་ གཽ་ཏམ་ ཚེ །_། དབྱར་གནས་པ་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ ཀྱི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1697">
    <s id="1697:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རིན་ཆེན་ ང་རོ་ དབྱངས །_། ཚོང་འདུས་པ་ ཚེ་ བདེ་གཤེགས་ དགྲ་བཅོམ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1698">
    <s id="1698:1">དེ་ ལ་ ཞུན་མ ར་ བྲེ་ གང་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1699">
    <s id="1699:1">བདེ་གཤེགས་ སྐྱེ་ དབང་ རྒྱལ་པོ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ གནས་ དེ་ ལ །_། ཀུན་དགའ་ར་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1700">
    <s id="1700:1">བདེ་གཤེགས་ སྒྲ་གཅན་ སྦེད་པ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྩོན་འགྲུས་ ཆེ ར་ དགོངས་ ལ །_། སྒེའུ་གཤེར་ དག་ གི་ དུམ་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1701">
    <s id="1701:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགེ་ མཛད་ ཆུ་ཆུན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ འོད་ ནི་ འབར་བ་ ལ །_། ཆུ་ གྲང་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1702">
    <s id="1702:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ བློ་གྲོས་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མཐུ་རྩལ་ སྡུད་པ་ ལ །_། མེ་ཏོག་ བལྟ་ ན་ སྡུག་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1703">
    <s id="1703:1">བདེ་གཤེགས་ རིན་ཆེན་ གྲགས་པ་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགོངས་པ་ ཟབ་ བསྒོམས་ ལ །_། སྒྲ་དབྱངས་ དག་ གི་ མཆོད་པ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1704">
    <s id="1704:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་ མཛད་ ཕྱུག་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ སྲེག་ དེ་ ལ་ ནི །_། རྔ་བོ་ ཆེ་ དག་ བརྡུང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1705">
    <s id="1705:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1706">
    <s id="1706:1">བདེ་གཤེགས་ མཛད་ མཐའ་ གཟིགས་པ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། གཙུག་ལག་ཁང་ [335b] དག་ བྱས་ ཏེ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྤོས་ ཀྱི་ གླང་པོ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1707">
    <s id="1707:1">བདེ་གཤེགས་ སྲིད་པ འི་ མེ་ཏོག་ ཁྲུས་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ འབྱེད་ བློ་ ལ །_། ཁྲུས་རས་ དག་ ནི་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1708">
    <s id="1708:1">བདེ་གཤེགས་ མཛོད་སྤུ་ ལྡན་པ་ དྲང་སྲོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ མཆོག་ དེ་ ལ །_། ཀུ་ཤ་ དག་ ལས་ བྱས་པ འི་ ན་བཟའ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1709">
    <s id="1709:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1710">
    <s id="1710:1">བདེ་གཤེགས་ སྤོབས་པ་ མཚུངས་མེད་ རྒྱལ་པོ་ རི་མོ་ མཁན །_། བྱེད་ ཚེ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ་པོ །_། དེ་ ལ་ མེ་ཏོག་ དག་ གི་ ཕྲེང་བ་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1711">
    <s id="1711:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1712">
    <s id="1712:1">བདེ་གཤེགས་ ཡེ་ཤེས་ རྣམ་འབྱེད་ ང་རོ་ འགྲོན་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྟུལ་ཞུགས་ སེང་གེ་ དེ་ ཡི་ ནི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ཏུ་ གོས་ ནི་ གདིང་བ་ བྱས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1713">
    <s id="1713:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ་ ཉིད་ དུ་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1714">
    <s id="1714:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་གེ འི་ མཆེ་བ་ དགེ་སློང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡེ་ཤེས་ བློ་གྲོས་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ ཆུང་ངུ་ སྐྱུ་རུ་ར ས་ བཀང་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1715">
    <s id="1715:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1716">
    <s id="1716:1">བདེ་གཤེགས་ མཛེས་པ ར་ གཤེགས་པ་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡོན་ཏན་ ལྷུན་པོ་ ལ །_། སེང་གེ འི་ གདན་ཁྲི་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1717">
    <s id="1717:1">བདེ་གཤེགས་ བསོད་ནམས་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་ རྒྱལ་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ང་རོ་ སྦྱངས་པ་ ལ །_། རིན་པོ་ཆེ་ ལས་ བྱས་པ འི་ བླ་རེ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1718">
    <s id="1718:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1719">
    <s id="1719:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ སྒྲོན་ གདུགས་ ནི་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བསྡུ་བ་ རྣམ་འབྱེད་ ལ །_། ལྷུང་བཟེད་ རིན་པོ་ཆེ་ དག་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1720">
    <s id="1720:1">བདེ་གཤེགས་ བཀྲ་ཤིས་ ལྡན་པ་ ཚོང་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གསལ་བ འི་ དཔལ་ དེ་ ལ །_། ཀུན་དགའ་ར་བ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1721">
    <s id="1721:1">བདེ་གཤེགས་ ཡུལ་འཁོར་ མྱ་ངན་མེད་པ་ པོ །_། ཚོང་དཔོན་ བུ་ ཚེ་ སྟན་ རིངས་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ [336a] ཟླ་བ་ སྣང་བ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1722">
    <s id="1722:1">བདེ་གཤེགས་ བློ་གྲོས་ སེམས་དཔའ་ ཁྱིམ་བདག་ ཚེ །_། གནས་ དང་ ཟས་ ཀྱི་ རྐྱེན་རིས་ བཅད་ ནས་ ཀྱང་ །_། བདེ་གཤེགས་ ཡོན་ཏན་ ཕུང་པོ་ འོད་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1723">
    <s id="1723:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་ལྡན་ འུག་པ འི་ ཚེ །_། གོས་ དང་ ཤིང་ལེབ་ དག་ ནི་ བཞག་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1724">
    <s id="1724:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཆོས་ ཀྱི་ སྟོབས་ དེ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1725">
    <s id="1725:1">བདེ་གཤེགས་ ཆོས་ སྒྲོན་ སྤྱན་ ནི་ དབུལ་པོ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བློ་གྲོས་ ལྡན་ དེ་</s>
  </p>
  <p id="1726">
    <s id="1726:1">ལ །_། རྒྱ་ སྲན་ དྲུས་པ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1727">
    <s id="1727:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1728">
    <s id="1728:1">བདེ་གཤེགས་ ཤུགས་ འདོར་ བུ་རམ་ ཆང་ མཁན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་ གྲགས་ རྒྱལ་པོ་ ལ །_། བུ་རམ་ཤིང་ གི་ བཅུད་ ཁུ་ བཏུང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1729">
    <s id="1729:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1730">
    <s id="1730:1">བདེ་གཤེགས་ སྟོབས་ཆེན་ ཚོང་པ འི་ ཆུང་མ འི་ ཚེ །_། ཕྱེ་ ཁལ་ གསུམ་ ནི་ གཉུག་ མར་ བཞག་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1731">
    <s id="1731:1">ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དབང་པོ་ ཐུལ་བ་ ལ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1732">
    <s id="1732:1">བདེ་གཤེགས་ ཤེས་རབ་ མེ་ཏོག་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྟབས་ ཀྱི་ མཆོག་མ་ དེ འི །_། ལམ་སྲང་ དག་ ནི་ ཕྱག་དར་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1733">
    <s id="1733:1">བདེ་གཤེགས་ བརྟན་པ འི་ དབྱངས་ ནི་ དེད་དཔོན་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི འི་ འོད་ཟེར་ ལ །_། གོས་ ཀྱི་ བླ་རེ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1734">
    <s id="1734:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1735">
    <s id="1735:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདེ་ལྡན་ སྨད་ འཚོང་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི་ སེམས་པ་ ལ །_། ཤི་ ཡི་ བུར་ མ་ དག་ ནི་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1736">
    <s id="1736:1">!དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དོན་ གསུང་ ཚོང་པ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚོགས་ཅན་ རབ་མཆོག་ ལ །_། ཀ་ཤ འི་ གདན་ དག་ དབུལ་བ་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1737">
    <s id="1737:1">བདེ་གཤེགས་ དགྱེས་ གསལ་ གྲོང་རྡལ་བ་ ཡི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙུག་ཕུད་ དགྱེས་ དེ་ ལ །_། ཁ་ར་ དག་ དང་ སྦྱར་བ འི་ བཏུང་བ་ ཕུལ །_།</s>
  </p>
  <p id="1738">
    <s id="1738:1">དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1739">
    <s id="1739:1">བདེ་གཤེགས་ སེང་ [336b] གེའི་ ཞལ་ ནི་ ཕྲེང་རྒྱུད་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ ཁ་དོག་ ཟིལ་ གྱིས་ མི་ ནོན་ ལ །_། མེ་ཏོག་ ཁལ་ བཅུ་ དག་ གིས་ གཏོར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1740">
    <s id="1740:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1741">
    <s id="1741:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ གཙུག་ཕུད་ ཤིང་ སྲུངས་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཀུན་ ཏུ་ གསལ་བ་ ལ །_། སྤོས་ དང་ ཨ་མྲ འི་ འབྲས་བུ་ ཕུལ་ ནས་ ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1742">
    <s id="1742:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ སྣང་ མཛད་ སློང་བ འི་ ཚེ །_། དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བཀོད་པ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཡི །_། བཤོས་ དག་ བདག་ཉིད་ བཙོངས་ ཏེ་ སྦྱར་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1743">
    <s id="1743:1">ཀྱང་ །_། དང་པོ ར་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ནི་ སེམས་བསྐྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1744">
    <s id="1744:1">སངས་རྒྱས་ སྟོང་ གི་ སྔོན་ གྱི་ སྨོན་ལམ་ གྱི་ ཚུལ་ རྫོགས་ སྷོ །།_།།</s>
    <s id="1744:2">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ འི་ ཚེ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1745">
    <s id="1745:1">དེ་ལྟ ར་ སངས་རྒྱས་ དག་ ལ་ཆུང་བ་ ཡི །_། ཡོན་ ཕུལ་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ འདི་དག་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1746">
    <s id="1746:1">འཁོར་ ཚེ་ དེ་ ཡི་ འབྲས་བུ་ དེ་ འདྲ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1747">
    <s id="1747:1">མཁས་པ་ སུ་ཞིག་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་ མི་ སྐྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1748">
    <s id="1748:1">ནམ་མཁའ་ དག་ ནི་ ཚད་ དག་ གཟུང་བ་ དང་ །_། རྒྱ་མཚོ་ ཆེན་པོ་ མཐར་གྱིས་ བགྲང་ ནུས་ ཀྱི །_།</s>
    <s id="1748:2">སངས་རྒྱས་ དག་ ལ་ དད་པ་ ཤས་ ཙམ་ གྱི །_།</s>
    <s id="1748:3">བསོད་ནམས་ ཚད་ གཟུང་བ ར་ ནི་ ནུས་པ ར་ དཀའ །_།</s>
  </p>
  <p id="1749">
    <s id="1749:1">ཇི་སྲིད་ མྱ་ངན་ འདས་ བདེ་ མ་ རེག་པ ར །_། དེ་སྲིད་ མི་ ཁོམ་ སྡུག་བསྔལ་ མྱོང་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1750">
    <s id="1750:1">དེ་བ ས་ རྒྱལ་བ་ བསོད་ནམས་ ཞིང་ ཐོབ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1751">
    <s id="1751:1">བག་ ཡོད་ མི་ ཡིས་ བཀུར་སྟི་ མཆོད་པ་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1751:2">སངས་རྒྱས་ དག་ ལ་ ལྷག་པ ར་ མོས་པ འི་ ཚེ །_། བདེ་གཤེགས་ མྱ་ངན་ འདས་པ འི་ སྐུ་གདུང་ ལ །_། མཆོད་པ་ ཆུང་ཤ ས་ བྱེད་པ འི་ ཡོན་ཏན་ མཐའ །_། བསམ་པ ར་ ནུས་ མ་ ཡིན་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1752">
    <s id="1752:1">དེ་ལྟ་ ཞོག _།</s>
  </p>
  <p id="1753">
    <s id="1753:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ ཀྱིས་ རྒྱལ་ ལ་ ཡོན་ ཕུལ་ དང་ །_། གང་དག་ ཚད་ མེད་ ཆོས་ འདི་ བཞི་པོ་ དང་ །_། ནམ་མཁ འི་ ཁམས་ དང་སེམས་ ཅན་ ཁམས་ རྣམས་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1754">
    <s id="1754:1">སྟོན་པ་ མ་གཏོགས་ ཤེས་པ ར་ ནུས་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1755">
    <s id="1755:1">གང་ ཕྱིར་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ རྗེས་ གཟུང་ ཕྱིར །_། བྱང་ཆུབ་ སེམས་བསྐྱེད་ གནས་པ་ ཇི་ལྟ་ བར །_། དབུལ་པོ ས་ དཔག་ཚད་ ཁོར་ཡུག་ གཅིག་ ཙམ་ གྱི །_། གཏེར་ དག་ རྙེད་པ་ དེ་ལྟ ར་ དགའ་མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1756">
    <s id="1756:1">སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ ཕྱིར་ ནི་ རྒྱལ་བ་ ཡི །_། རྣམ་པར་ རོལ་པ་ བརྒྱད་ དང་ སྟོབས་ བཅུ་ དང་ །_། སེམས་ཅན་ སྡུད་པ་ ལྔ་ བརྒྱ་ དགའ་ [337a] མཛད་ བཞི །_། རྟོགས་ བྱེད་ འཇུག་པ་ དག་ ནི་ བརྒྱད་ ཁྲི་ དང་ །_། རྟོགས་པ ར་ དཀའ་བ་ བརྒྱད་ཅུ་ རྩ་ བཞི་ དང་ །_། བླ་ ན་</s>
  </p>
  <p id="1757">
    <s id="1757:1">མེད་པ འི་ སྒོ་མོ་ དྲུག་ ཁྲི་ དང་ །_། ས་ རྣམ་འབྱེད་ དང་ ཡེ་ཤེས་ བདུན་ཅུ་ དྲུག _། སངས་རྒྱས་ མཚོན་པ་ སྤྱོད་པ་ བཅྭ་ བརྒྱད་ དང་ །_། ཕ་རོལ་ གནོན་པ་ ལྔ་ དང་ བརྟན་པ་ བཅུ །_། སྤྱོད་ཡུལ་ ཐེར་འབུམ་ ཕྲག་ ནི་ བཅུ་གཅིག་ དང་ །_། གཞན་ ཡང་ སངས་རྒྱས་ དག་ གི་ ཡོན་ཏན་ གང་ །_། མཚན་ དང་ དཔེ་བྱད་ དག་ དང་ སྤྱོད་ལམ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1758">
    <s id="1758:1">རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ལམ་ མིན་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1759">
    <s id="1759:1">ཉན་ཐོས་ སྒྲ་ རྗེས་ འབྲང་བ འི་ སྨོས་ཅི་ དགོས །_།</s>
  </p>
  <p id="1760">
    <s id="1760:1">མཚུངས་པ་ མེད་པ་ འདྲ་བ་ ཡོད་ མིན་པ ས །_། དེས་ན་ སངས་རྒྱས་ བསམ་ མི་ ཁྱབ་ ཅེས་ བརྗོད །_།</s>
  </p>
  <p id="1761">
    <s id="1761:1">གང་དག་ བྱང་ཆུབ་ མཆོག་རབ་ སེམས་ ཡོད་པ །_། དེ་ དང་ དེ་དག་ མི་ དམན་ མཚུངས་མེད་ སྤྱོད །_།</s>
  </p>
  <p id="1762">
    <s id="1762:1">དེ་དག་ དེ་རིང་ འཇིག་རྟེན་ ནོར་ ཆེན་ རྙེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1763">
    <s id="1763:1">དེ་དག་ འཇིག་རྟེན་ ལེགས་པ ར་ འཚོ་བ ས་ འཚོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1764">
    <s id="1764:1">བདུད་ རྣམས་ བཅོམ་ སྟེ་ བདུད་རྩི་ རེག་བྱ ས་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1765">
    <s id="1765:1">ཆར་སྤྲིན་ ལྷུན་ སྡུག་ ལྟ་བུ ར་ ཚིམ་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1766">
    <s id="1766:1">གང་དེ་ བྱང་ཆུབ་ ལ་ ཞུགས་ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="1767">
    <s id="1767:1">དེ་དག་ ནོར་ བདུན་ དག་ གིས་ སྡུད་པ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1768">
    <s id="1768:1">གལ་ཏེ་ སྡུག་བསྔལ་ བརྒྱ་ མང་ བཟོད་ བྱེད་པ །_། དེ་བ ས་ བྱང་ཆུབ་ གང་ ཞུགས་ སྐྱོ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1769">
    <s id="1769:1">དེ་ ཡིས་ ཡོན་ཏན་ དེ་དག་ མྱུར་ འཐོབ་ ལ །_། འཇིག་རྟེན་ ཀུན་ གྱི་ མཆོག་མ་ དག་ ཏུའང་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1770">
    <s id="1770:1">འདོད་པ འི་ རྒྱུ་ ཡིས་ སྡུག་བསྔལ་ མང་པོ་ མྱོང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1771">
    <s id="1771:1">གང་ གི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ ས་ ངན་འགྲོ ར་ ལྷུང་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1772">
    <s id="1772:1">མཐོ་རིས་ འགྲོ་ དང་ བྱང་ཆུབ་ ཡོན་ཏན་ དོན་ གྱི་ ཕྱིར །_། མཁས་པ་ སུ་ཞིག་ བྱིས་པ་ དག་ དང་ འགལ་བ ར་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1773">
    <s id="1773:1">བྱིས་པ་ འགལ་བྱེད་ མཁས་པ་ འགལ་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1774">
    <s id="1774:1">མི་ ཤེས་ འཁྲུལ་ ཡིན་ ཤེས་ལྡན་ དྲན་པ་ ཐོབ །_།</s>
  </p>
  <p id="1775">
    <s id="1775:1">བླུན་པོ་ འདམ་ བྱིང་ མཁས་པ་ ཐང་ལ་ གནས །_།</s>
  </p>
  <p id="1776">
    <s id="1776:1">གང་དག་ ཆོས་སྤྱོད་པ་ ནི་ དེ་ ལ་ བཟོད །_།</s>
  </p>
  <p id="1777">
    <s id="1777:1">དེ་བ ས་ རིགས་པ་ ཅན་ མིན་ སྤང་བྱ་ ཞིང་ །_། གང་དག་ ཤེས་ ཡུལ་ རིགས་ལྡན་ བསྟེན་པ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="1778">
    <s id="1778:1">དཔལ་ དང་ གྲགས་པ་ རྙེད་པ་ སྤངས་ ནས་ ཀྱང་ །_། ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ལ་ ནི་ རྣལ་འབྱོར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="1779">
    <s id="1779:1">སངས་རྒྱས་ རེ་རེ འི་ ཡོན་ཏན་ དྲན་པ་ ཡང་ །_། བསྐལ་ [337b] པ་ ཁྲི་ཕྲག་ ཚད་ མེད་ བཟོད་ བྱེད་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1780">
    <s id="1780:1">སངས་རྒྱས་ ཡོན་ཏན་ བསམ་ མེད་ སྨོས་ཅི་ དགོས །_།</s>
  </p>
  <p id="1781">
    <s id="1781:1">དེ་བ ས་ སྡུག་བསྔལ་ ཉམ་ཐག་ དང་ དུ་ ལོང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1782">
    <s id="1782:1">བཟོད་ དང་ ཏིང་འཛིན་ དག་ གི་ གོ་བགོ ས་ ལ །_། བརྩོན་འགྲུས་ རྒྱལ་མཚན་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཤིང་རྟ་ ཞོན །_།</s>
  </p>
  <p id="1783">
    <s id="1783:1">སྦྱིན་ སྟོབས་ ཤེས་རབ་ མདའ་ ཡིས་ བདུད་ བཅོམ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1784">
    <s id="1784:1">ཕམ་ བྱས་ བྱང་ཆུབ་ དག་ ལ་ རེག་པ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1784:2">བྱམས་པ འི་ གྲོགས་ དང་ བསྒྲུབ་པ འི་ བཤེས་གཉེན་ དང་ །_། དབྱེར་ མེད་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན་པ་ སྤྲོ་བྱེད་ དང་ །_། སྟོང་པ འི་ གནས་ བཅས་ ཤུགས་ ཀྱི་ ཟས་ སྟེན་ ཚེ །_། ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ འི་ ཡོན་ཏན་ ཐོབ་པ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1784:3">དེ་བ ས་ ཇི་སྐད་ འདིར་ གསུངས་ རྣམ་ ངེས་ ལ །_། བག་ དང་ ལྡན་པ ས་ རྟག་ ཏུ་ སྦྱོར་བ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1784:4">མཁའ་ ལ་ ངང་པ་ སྐད་ འབྱིན་ དགའ་བ་ ལྟར །_། ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ མྱུར་ དུ་ ཐོབ་པ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1784:5">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ སྔོན་བྱུང་བ་ འདས་པ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1785">
    <s id="1785:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བརྩོན་འགྲུས་ མཐའ་ ཡ ས་ ཞེས་ བྱ་བ་ འཁོར་ ཐེར་འབུམ་ སྙེད་ དང་ བཅས་པ་ ཞིག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏེ་ དེ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1786">
    <s id="1786:1">དེ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ སྟོན་པ་ ན་ དེ འི་ ཚེ་ རྒྱལ་པོ་ བསོད་ནམས་ མེ་ཏོག་ ཅེས་བྱ་བ་ ཞིག་ བྱུང་བ ས་ ཐོས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1787">
    <s id="1787:1">དེས་ བཙུན་མོ་ སྟོང་ དང་ སྲས་ སྟོང་ ལ་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="1787:2">ཏིང་ངེ་འཛིན་ ཟད་པ ར་ སྣང་བ་ འདི འི་ དོན་ ཀྱང་ མི་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1788">
    <s id="1788:1">མ་ ཤེས་པ ས་ རྟོགས་པ ར་ བྱར་ ཡང་ མི་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1789">
    <s id="1789:1">དེ་ལྟ་ ཡིན་ གྱིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ལེགས་པ ར་ གསུངས་པ་ ལ་ བདག་ཅག་ གིས་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ ར་ ནི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1790">
    <s id="1790:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ལེགས་པ ར་ གསུངས་ ཤིང་ བཤད་པ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ལ་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ་ བྱས་པ ས །_ དེ་དག་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ འི་ མོད་ ལ་ བསྐལ་པ་ བརྒྱད་ ཁྲི ར་ འཁོར་བ་ བསྙིལ་ ནས་ དེ་ལས་ ཁ་ཕྱི ར་ ཕྱོགས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1791">
    <s id="1791:1">ཁྱིམ་ཅན་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས་ ཀྱང་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1792">
    <s id="1792:1">བྱང་ཆུབ་ ཇི་སྐད་ བསྟན་པ་ ལ་ ཡང་ ཐེ་ཚོམ་ མེད་པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1793">
    <s id="1793:1">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ དེས་ན་ སངས་རྒྱས་ སུམ་ འབུམ་ དག་ མཉེས་པ ར་ བྱས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1794">
    <s id="1794:1">ཐམས་ཅད་ དུ་ ཡང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1795">
    <s id="1795:1">ལོག་པ ར་ ལྟུང་བ་ དང་ །_ མི་ཁོམ་པ་ དག་ ཏུ་ ནམ་ཡང་ ལྟུང་བ ར་ མ་ གྱུར་ [338a] ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1796">
    <s id="1796:1">རྒྱུ་ དེ་ ཁོ་ན ས་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1797">
    <s id="1797:1">མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1798">
    <s id="1798:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཁྱོད་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན་ རྒྱལ་པོ་ བསོད་ནམས་ མེ་ཏོག་ ཅེས་བྱ་བ་ དེ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ གཞན་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་པ་ དེ་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ མི་ བྱ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="1799">
    <s id="1799:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཚེ་ དཔག་མེད་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1800">
    <s id="1800:1">རྒྱལ་པོ་ བསོད་ནམས་ མེ་ཏོག་ ཅེས་བྱ་བར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1801">
    <s id="1801:1">བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་པ འི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ དེ་དག་ ནི་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན་ སྲས་ སྟོང་ དུ་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1802">
    <s id="1802:1">དེ་ལྟ ར་ རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ་ ཙམ་ གྱིས་ ཀྱང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ མཐུ་ ཆེ་བ་ ཡིན་ ན་ ཀློག་པ་ དང་ །_ ལུང་ འབོགས་པ་ དང་ །_ བསྒྲུབ་པ་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས །_</s>
  </p>
  <p id="1803">
    <s id="1803:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ སྔོན་བྱུང་བ་ འདས་པ འི་ དུས་ ན་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ བདུད་རྩི་ དགའ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འཁོར་ འབུམ་ སྙེད་ དང་ བཅས་པ་ ཞིག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1804">
    <s id="1804:1">དེ་ ལ་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ བློ་ ཡངས་ ཞེས་ བྱ་བ ས་ ཁང་ བཟངས་ གསེར་ གྱི་ འོད་ དང་ ལྡན་པ་ ཙན་དན་ དམར་པོ འི་ ཆུས་ བཏབ་པ །_ ཨ་ ག་ རུའི་ བདུག་ པས་ བདུགས་པ་ ཞིག་ ཕུལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1805">
    <s id="1805:1">ལོངས་ སྤྱད་པ འི་ ཕྱིར་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ དེ་ ཁོ་ན་ དང་ འདྲ་བ་ ཞིག་ ཕུལ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1806">
    <s id="1806:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ སྐྱེད་མོས་ཚལ་ རེ་རེ་ ཡང་ ཕུལ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1807">
    <s id="1807:1">དེས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ལས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ བསྟན་པ་ འདི་ ཡང་ ཐོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1808">
    <s id="1808:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ཉིད་ ཀྱི་ རིམ་གྲོ་པ་ མང་ དུ་ ཐོས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ མཆོག་ཤེས་ རབ་ རྫོགས་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཞིག་ བྱུང་བ ར་ གྱུར་པ་ དེ་ ལ་ དེས་ འདི་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1808:2">འདི་ལྟར་ བདག་ གིས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཤེས་པ ར་ བྱ་ན་ ཁྱིམ་ ན་ གནས་པ ས་ ནི་ འདི་ རྟོགས་པ ར་ དཀའ་ ཡིས །_</s>
    <s id="1808:3">ཅི་ ནས་ ཀྱང་ བདག་ གིས་ སྐྲ་ དང་ཁ་ སྤུ་ བྲེགས་ ལ་ ཁྱིམ་ ནས་ ཁྱིམ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ ར་ བྱ་ གོར་མ་ཆག་ གོ་ ཞེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1809">
    <s id="1809:1">དེ་ནས་ སྐྲ་ དང་ཁ་ སྤུ་ བྲེགས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1810">
    <s id="1810:1">གོས་ ངུར་སྨྲིག་ བགོས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1811">
    <s id="1811:1">ཁྱིམ་ ནས་ ཁྱིམ་ མེད་པར་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1812">
    <s id="1812:1">སྲས་ ཁྲི་ དང་ །_ བཙུན་མོ་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་པོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྷན་ཅིག་ ཏུ་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1813">
    <s id="1813:1">ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི འི་ རྣམ་ [338b] པ་ དག་ཞུ ས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="1813:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེས་ དེ་དག་ གི་ བསམ་པ་ ཐུགས་ སུ་ ཆུད་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1814">
    <s id="1814:1">ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཞག་ བདུན་ གྱི་ བར་ དུ་ རྒྱ་ ཆེ ར་ ཡང་དག་ པར་ བསྟན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1815">
    <s id="1815:1">དེ་དག་ གིས་ ཐོས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1816">
    <s id="1816:1">ཀྱང་ །_ གཅིག་ ལ་ གཅིག་ འདི་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1816:2">ཀྱེ་མ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ མཐོང་བ ར་ དཀའ་ མོད་ ཀྱི །_</s>
    <s id="1816:3">འོན་ཀྱང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ལེགས་པ ར་ བྲིས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1817">
    <s id="1817:1">བཅང་བ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ འཛེར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1818">
    <s id="1818:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ བྲིས་ ནས་ ཀྱང་ མཆོད་པ་ བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1819">
    <s id="1819:1">བཟུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="1820">
    <s id="1820:1">ལུང་ ཡང་ ཕོག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1821">
    <s id="1821:1">དེ་ནས་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དུས་ ལས་ འདས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1822">
    <s id="1822:1">སླར་ དེ་དག་ ཚོགས་པ ར་ གྱུར་པ ས་ སངས་རྒྱས་ དྲུག་ འབུམ་ མཉེས་པ ར་ བྱས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1823">
    <s id="1823:1">ཐམས་ཅད་ དུ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཐོས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1824">
    <s id="1824:1">ཐམས་ཅད་ རབ་ཏུ་ བྱུང་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1825">
    <s id="1825:1">ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1826">
    <s id="1826:1">སྨོན་ལམ་ ཇི་ལྟ ར་ བཏབ་པ་ བཞིན །_ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ འདི་ཁོ་ན ས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1827">
    <s id="1827:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ཁྱོད་ དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1828">
    <s id="1828:1">འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ བློ་ ཡངས་ དེ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ གཞན་ ཡིན་ ནོ་ སྙམ་པ་ དེ་ལྟ ར་ བལྟ་བ ར་ མི་ བྱ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1829">
    <s id="1829:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མར་མེ་མཛད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1830">
    <s id="1830:1">དེ འི་ ཚེ་ དེ འི་ དུས་ ན་ འཁོར་ལོ ས་ སྒྱུར་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ བློ་ ཡངས་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1831">
    <s id="1831:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམ་པར་ གཟིགས་ དེ་ ནི །_ དགེ་སློང་ རིམ་གྲོ་པ་ ཤེས་རབ་ རྫོགས་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1832">
    <s id="1832:1">གང་དག་ སྲས་ ཁྲི་པོ་ དེ་དག་ ནི་ བསྐལ་པ་ འདི་ ནས་ བཟུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="1833">
    <s id="1833:1">བསྐལ་པ་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ ལྔ འི་ བར་ དུ་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1834">
    <s id="1834:1">དེ འི་ འོག་ ཏུ་ བསྐལ་པ་ གྲགས་པ་ ཆེན་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཞིག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1835">
    <s id="1835:1">བསྐལ་པ་ གཅིག་པོ་ དེ་ ལ་ དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1836">
    <s id="1836:1">གང་དག་ བློན་པོ་ བརྒྱད་ ཁྲི་པོ་ དེ་དག་ ནི །_ བསྐལ་པ་ གྲགས་པ་ ཆེན་པོ་ འདས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1837">
    <s id="1837:1">བསྐལ་པ་ བརྒྱད་ཅུ འི་ བར་ དུ་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1838">
    <s id="1838:1">དེ འི་ འོག་ ཏུ་ བསྐལ་པ་ སྐར་མ་ ལྟ་བུ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཞིག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="1839">
    <s id="1839:1">དེ་ ལ་ བློན་པོ་ བརྒྱད་ ཁྲི་པོ་ དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1840">
    <s id="1840:1">བསྐལ་པ་ [339a] སྐར་མ་ ལྟ་བུ་ འདས་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1841">
    <s id="1841:1">བསྐལ་པ་ སུམ་བརྒྱ་ ནི་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1842">
    <s id="1842:1">དེ འི་ འོག་ ཏུ་ བསྐལ་པ་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཞིག་ འབྱུང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1843">
    <s id="1843:1">དེ་ ལ་ བཙུན་མོ་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་པོ་ དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1844">
    <s id="1844:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ནི་ དེ་ལྟ ར་ འབྲས་བུ་ཆེ་བ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1845">
    <s id="1845:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ དེ་ལྟ་བས་ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ རྫོགས་པ །_</s>
    <s id="1845:2">ལུས་ དང་ སྲོག་ ལ་ མི་ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ ས །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ བཙལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1846">
    <s id="1846:1">བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ འཚང་རྒྱ་བ ར་ འདོད་པ ས །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ལ་ རྣལ་འབྱོར་ དུ་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1847">
    <s id="1847:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ འི་ ཚེ་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ འདི་དག་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1848">
    <s id="1848:1">སངས་རྒྱས་ བྱང་ཆུབ་ དོན་ དུ་ གཉེར་བ་ གང་ །_། དེ་དག་ རྒྱལ་པོ་ དེ་ ཡི་ རྗེས་སུ་ སློབ །_།</s>
  </p>
  <p id="1849">
    <s id="1849:1">ཡང་དག་ བསྒྲུབ་ ལ་ གནས་པ་ མ་གཏོགས་ པར །_། གཞན་ གྱིས་ བྱང་ཆུབ་ མཆོག་ ནི་ འཐོབ་ མི་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1850">
    <s id="1850:1">དེ་ལྟ ར་ འདིར་ ནི་ དད་པ་ ཆུང་ བསྐྱེད་ ཀྱང་ །_། དེ་བཞིན་ རྣམ་སྨིན་ གྱ་ནོམ་ འཐོབ་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1851">
    <s id="1851:1">དེ་བ ས་ གཡོ་མེད་ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ ཡིས །_། འདིར་ ནི་ ཅི་རིགས་ བཀུར་སྟི ས་ རྣལ་འབྱོར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1851:2">རྒྱལ་བ་ གང་དེ་ བདག་ གིས་ འདིར་ བསྒྲགས་པ །_། དེ་དག་ གང་ཞིག་ མཐོང་བ ར་ འདོད་པ་ དང་ །_། བསྟན་པ་ རྒྱ་ ཆེ ར་ འཆད་པ ར་ འདོད་པ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1852">
    <s id="1852:1">ཇི་སྐད་ བསྟན་ བཞིན་ འདི་ ལ་ རྣལ་འབྱོར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="1852:2">ཡི་ རང་ཉིད་ ཀྱིས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་ འགྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1853">
    <s id="1853:1">འཆང་ དང་ ཀློག་པ་ ལྟ་ ཞིག་ ཅི་ སྨོས་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="1854">
    <s id="1854:1">ཡོན་ཏན་ མཐའ་ ནི་ འགྲོ་བ ས་ བསམ་ མི་ ནུས །_།</s>
  </p>
  <p id="1855">
    <s id="1855:1">འདི་ ཐོས་ སུ་ཞིག་ རྣལ་འབྱོར་ སྦྱོར་ མི་ བྱེད །_།</s>
  </p>
  <p id="1856">
    <s id="1856:1">བྱང་ཆུབ་ སོ་སོ་ ཡང་དག་ རིག་ མཚན་ དང་ །_། སྟོན་ དང་ ཕ་རོལ་ སེམས་ ནི་ གླེང་བ་ དང་ །_། སྒྲུབ་ དང་ སྣང་བ་ གང་དག་ སངས་རྒྱས་ ཆོས །_། ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ལས་ ནི་ བཙལ་བ ར་ བྱ །_།</s>
  </p>
  <p id="1857">
    <s id="1857:1">ལས་ སྦྱོང་ དེ་བཞིན་ བདུད་ རྣམས་ འཇོམས་པ་ དང་ །_། ལྟ་ སྦྱོང་ དེ་བཞིན་ སྲིད་པ་ [339b] ཟད་ བྱེད་ དང་ །_། རྣམ་པར་ རོལ་ དང་ ཞིང་ བཀོད་ འབྱོར་པ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1858">
    <s id="1858:1">འདི་ དང་ རབ་ཏུ་ ལྡན་ ལ་ དཀོན་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1859">
    <s id="1859:1">དེ་བཞིན་ རྣམ་གྲོལ་ སྤོབས་པ་ ཕུན་ཚོགས་ དང་ །_། བྱ་བ་ ཐམས་ཅད་ སྦྱོང་བྱེད་ གཟུགས་ དག་ དང་ །_། བསམ་པ་ ཇི་བཞིན་ བྱང་ཆུབ་ འཚང་རྒྱ་བ །_། དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ འདིར་ གནས་ མོད་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1860">
    <s id="1860:1">ང་ ཡིས་ དེ་སྙེད་ ཚིག་ གིས་ རྗོད་ ནུས་ རྣམས །_། དེ་ལྟ་བས་ན་ དེ་དག་ འདིར་ སྒྲུབས་ ཤིག _།</s>
    <s id="1860:2">ཀུན་མཁྱེན་ ཆོས་ ལ་ དགའ་བ ར་ མ་ བྱས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1861">
    <s id="1861:1">ཕྱི་དུས་ དག་ ན་ འགྱོད་པ ར་ གྱུར་ ཏ་ རེ །_།</s>
    <s id="1861:2">ཕ་རོལ་ ཕྱིན་པ་ ཇི་སྙེད་ ངས་ བསྟན་ དང་ །_། གང་དག་ ཡེ་ཤེས་ རྒྱ་མཚོ་ སྦྱོར་ལམ་ དག _།</s>
  </p>
  <p id="1862">
    <s id="1862:1">ལུས་རྟེན་ བྱིས་པ འི་ སྤྱོད་ ལ་ གནས་པ་ ཡིས །_། ཤེས་པ ར་ བྱ་བ་ དག་ ཏུ་ ནུས་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="1863">
    <s id="1863:1">དུས་ ངན་པ་ དང་སེམས་ ཅན་ མ་རུངས་ དང་ །_། ཆོས་ ནུབ་ མཐའ་ དང་ ངན་སོང་ འཕེལ་བ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="1864">
    <s id="1864:1">མཁས་པ ས་ ཤིན་ཏུ་ ཡིད་ བྱུང་ བྱས་ ནས་ ཀྱང་ །_། བག་ ཡོད་ རི་ དག ས་ བཞིན་ དུ་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="1865">
    <s id="1865:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་ཞིག་ གིས་ བསྐལ་པ་ སྟོང་ དུ་ ཐབས་མཁས་པ་ མ་གཏོགས་ པར །_ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ དྲུག་ དག་ ལ་ སྤྱད་པ་ བས་ ནི །_ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཐོས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="1866">
    <s id="1866:1">རྗེས་སུ་ ཡི་ རང་བ ར་ བྱས་པ འི་ བསོད་ནམས་ ཀྱི་ ཕུང་པོ་ འདི་ ལ །_ བསོད་ནམས་ ཀྱི་ ཕུང་པོ་ སྔ་མ་ དེས་ བརྒྱ འི་ ཆར་ ཡང་ ཉེ་བ ར་ མི་ འགྲོ་བ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1867">
    <s id="1867:1">དཔེ འི་ བར་ དུ་ ཡང་ ཉེ་བ ར་ མི་ འགྲོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1868">
    <s id="1868:1">ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ བསྟན་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="1869">
    <s id="1869:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གྲངས་མེད་པ་ དག་ གིས་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་བསྐྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="1870">
    <s id="1870:1">དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ལས་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1871">
    <s id="1871:1">ལྷ་ དང་ མི འི་ སྐྱེ་དགུ འི་ ཚོགས་ བརྒྱད་ འབུམ་ སྙེད་ ཀྱང་ །_ རྡུལ་མེད་ ཅིང་ དྲི་མ་ དང་ བྲལ་ ལ་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ མིག་ རྣམ་པར་ དག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="1872">
    <s id="1872:1">ལྷ་ དེ་དག་ ཆོས་ ཀྱི་ མིག་ རྣམ་པར་ དག་པ ས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱི་ ཆོས་ ལ་ མངོན་པར་ དགའ་བ འི་ ཕྱིར་ སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ དག་ མེ་ཏོག་ གིས་ ཆལ་ པར་ བཀྲམ་ [340a] པར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1873">
    <s id="1873:1">སྟོང་གསུམ་ གྱི་ སྟོང་ ཆེན་པོ འི་ འཇིག་རྟེན་ གྱི་ ཁམས་ འདི་ ཡང་ རྣམ་པ་ དྲུག་ ཏུ་ གཡོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1874">
    <s id="1874:1">བར་སྣང་ ལས་ ཀྱང་ ལྷ འི་ རྔ་སྒྲ་ དག་ བསྒྲགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="1875">
    <s id="1875:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལ་སོགས་པ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱེ་བ་ སྙེད་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འདི་ ཐོབ་བོ །_།</s>
    <s id="1875:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས །_</s>
  </p>
  <p id="1876">
    <s id="1876:1">མཆོག་ ཏུ་ དགའ་བ འི་ རྒྱལ་པོ་ ལ་སོགས་པ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཐམས་ཅད་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ ཡི་ རངས་ ཏེ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="1877">
    <s id="1877:1">འཕགས་པ་ བསྐལ་པ་ བཟང་པོ་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སྷོ །།_།།</s>
    <s id="1877:2">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ བིདྱཱ་ ཀ་ར་ སིང་ ཧ་ དང་ །_ ལོཙྪ་བ་ བན་དེ་ དཔལ་ གྱི་ དབྱངས་ ཀྱིས་ བསྒྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="1878">
    <s id="1878:1">ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོཙྪ་བ་ བན་དེ་ དཔལ་ བརྩེགས་ ཀྱིས་ ཞུས་ ཏེ་</s>
  </p>
  <p id="1879">
    <s id="1879:1">གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།_།། ཤུ་ བྷ་ མསྟུ་ སརྦ་ ཛ་ ག་ ཏཱཾ །།_།། ཡེ་ དྷརྨཱ་ ཧེ་ ཏུ་ པྲ་ བྷ་ ཝཱ་ ཧེ་ དུནྟེ་ ཥཱན་ ཏ་ ཐཱ་ ག་ ཏོ་ ཧྱ་ བད་ ཏ །_ ཏེ་ ཥཱཉྩ་ ཡོ་ ནི་ རོ་ དྷ་ ཨེ་ ཝཱཾ་ བཱ་ དཱི་ མ་ ཧཱ་ ཤྲ་ མ་ ཎཿ །_ མག་ ལ་ བྷ་ བནྟུ །།_།</s>
  </p>
</text>
