<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[V46][242a] ༄༅༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ མཉྫུ་ ཤྲཱི་ བི་ ཀུརྦཱ་ ཎ་པ་ རི་ བརྟ་ ནཱ་མ་ མ་ ཧཱ་ ཡཱ་ ན་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་པ་ འཇམ་དཔལ་ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ འི་ ལེའུ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ །_</s>
    <s id="1:3">སངས་རྒྱས་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཉན་ཡོད་ ན་ རྒྱལ་བུ་ རྒྱལ་བྱེད་ ཀྱི་ ཚལ་ མགོན་མེད་ ཟས་ སྦྱིན་ གྱི་ ཀུན་དགའ་ར་བ་ ན་ དགེ་སློང་ སྟོང་ ཉིས་ བརྒྱ་ ལྔ་ བཅུ འི་ དགེ་སློང་ གི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ ཐབས་ཅིག་ ཏུ་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ དགེ་འདུན་ ཆེན་པོ་ དང་ །_ འདོད་པ་ ན་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ གཟུགས་ ན་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ གནས་ གཙང་མ འི་ རིས་ ཀྱི་ ལྷ འི་ བུ་ དུ་མ་ དག་ དང་ ཡང་ ཐབས་ཅིག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">དེ་ ན་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ འཁོར་ བརྒྱ་ སྟོང་ དུ་མ ས་ ཡོངས་སུ་ བསྐོར་ ཅིང་ མདུན་ གྱིས་ བལྟས་ ནས་ ཆོས་སྟོན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">དེ འི་ ཚེ་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འཁོར་ དེ་ཉིད་ དུ་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ་ འདུག་ གོ _།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ཡང་ འཁོར་ དེ་ཉིད་ དུ་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ་ འདུག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ལ་ བདུད་ བར་ཆད་ བྱེད་ ན །_ འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ གང་ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ལྷ འི་ བུ་ ཇི་ཙམ་ དུ་ ལས་ རྣམས་ འབྱུང་བ་ དེ་ཙམ་ དུ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">ཇི་ཙམ་ དུ་ སྨོན་པ་ དང་ །_ ཇི་ཙམ་ དུ་ ལོག་པ ར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ཇི་ཙམ་ དུ་ མཆོག་ ཏུ་ འཛིན་པ་ དེ་ཙམ་ དུ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">ཇི་ཙམ་ དུ་ འདོད་པ་ དང་ །_ ཇི་ཙམ་ དུ་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_ ཇི་ཙམ་ དུ་ རློམ་སེམས་པ་ དང་ །_ ཇི་ཙམ་ དུ་ ཡོངས་སུ་ རྟོགས་པ་ དེ་ཙམ་ དུ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">སྦྱིན་པ འི་ སེམས་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ །_ བཟོད་པ་ དང་ །_ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ །_ བསམ་གཏན་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ སེམས་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">སྦྱིན་ [242b] པ་ རློམ་སེམས་ སུ་ བྱེད་པ་ དང་ །_ ཚུལ་ཁྲིམས་ མཆོག་ ཏུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བཟོད་པ་ འཛིན་པ་ དང་ །_ བརྩོན་འགྲུས་ ལེན་པ་ དང་ །_ བསམ་གཏན་ ལ་ མཚན་མ་ དང་ །_ ཤེས་རབ་ རྒྱུ་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">དགོན་པ་ ལ་ དགའ་ ཞིང་ མོས་པ འི་ སེམས་ དང་ །_ བཏང་སྙོམས་ སུ་ ལྷུང་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">འདོད་པ་ ཉུང་བ་ དང་ །_ ཆོག་ཤེས་པ་ དང་ །_ སྦྱངས་པ འི་ ཡོན་ཏན་ དང་ །_ ཡོ་བྱད་ བསྙུངས་པ་ རློམ་སེམས་ སུ་ བྱེད་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">བདག་ ནི་ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ གནས་པ །_ བདག་ ནི་ མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ གནས་པ །_ བདག་ ནི་ སྨོན་པ་ མེད་པ་ ལ་ གནས་པ །_ བདག་ ནི་ སྤྲོས་པ་ མེད་པ་ ལ་ གནས་པ །_ བདག་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བཀའ་ བསྒྲུབ་ ཅིང་ གནས་པ འོ་ སྙམ་ དུ་ རློམ་སེམས་ སུ་ བྱེད་ ཅིང་ རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">ལྷ འི་ བུ་ རྟོག་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ དང་ །_ ཡོངས་སུ་ རྟོག་པ་ དང་ །_ མཐོང་བ་ དང་ །_ ཐོས་པ་ དང་ །_ བྱེ་བྲག་ ཕྱེད་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ འི་ གནས་ ཇི་ཙམ་པ་ དེ་ཙམ་ དུ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="22:2">འཇམ་དཔལ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ག་ལ ས་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="23:2">ལྷ འི་ བུ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ནི་ བརྩོན་པ་ ལས་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="24:2">ལྷ འི་ བུ་ བརྩོན་པ་ ལ་ བདུད་ ཀྱི་ གླགས་ ཚོལ་ གྱི་ མི་ བརྩོན་པ་ ལ་ བདུད་ ཀྱིས་ ཅི་ཞིག་ བྱ་བ ར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">དེ་ཉིད་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="26:2">འཇམ་དཔལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ བརྩོན་པ་ ཡིན །_ ཇི་ལྟ ར་ ན་ མི་ བརྩོན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="27:2">ལྷ འི་ བུ་ ཇི་ཙམ་ དུ་ གཉིས་ ལ་ སྦྱོར་བ་ དེ་ཙམ་ དུ་ བརྩོན་པ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="28:2">འཇིག་རྟེན་ གནས་པ་ ནི་ གཉིས་ ལ་ སྦྱོར་བ་ དང་ ལྡན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">ལྷ འི་ བུ་ བརྩོན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ འི་ ཚིག་ བླ་དགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ སྦྱོར་བ་ མེད་པ འི་ ཚིག་ བླ་དགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">སྦྱོར་བ་ མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ སྤྲོས་པ་ མེད་པ འི་ ཚིག་ བླ་དགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">སྤྲོས་པ་ མེད་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ འི་ ཚིག་ བླ་དགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">ལྷ འི་ བུ་ གང་ ན་ མིག་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ གཟུགས་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">གང་ ན་ རྣ་བ་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ སྒྲ་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ སྣ་ ལ་ མི་ སྦྱོར་ [243a] བ་ དང་ །_ དྲི་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ ལྕེ་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ རོ་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ ལུས་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ རེག་བྱ་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ ཡིད་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_ ཆོས་ ལ་ མི་ སྦྱོར་བ་ འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ མི་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="35:2">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ སྤང་བ འི་ ཕྱིར་ཡང་ བརྩོན་པ་ འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ ཁམས་ གསུམ་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ མི་ སྦྱོར་ ལ །_ ཁམས་ གསུམ་ དུ་ གཏོགས་པ འི་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཀྱང་ འབྱུང་བ ར་ སྦྱོར་བ་ འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">གཞན་ ཡང་ སྦྱིན་པ་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ སེར་སྣ་ ཅན་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="37:2">ཚུལ་ཁྲིམས་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="37:3">བཟོད་པ་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ གནོད་སེམས་ ཅན་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="37:4">བརྩོན་འགྲུས་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ ལེ་ལོ་ ཅན་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="37:5">བསམ་གཏན་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ སེམས་ རྣམ་པར་ གཡེངས་པ་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="37:6">ཤེས་རབ་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ ཤེས་རབ་ འཆལ་པ་ ཅན་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ འདི་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">གཞན་ ཡང་ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="38:2">ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ ཐམས་ཅད་ དང་ ཡང་ བྲལ་ ཞིང་ ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ ལས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཡང་ མ་ཡིན་པ་ ནི་ སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ སྦྱོར་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">སྟོང་པ་ཉིད་ གང་ གིས་ སྟོང་པ་ཉིད་ སྟོང་པ འི་ སྟོང་པ་ཉིད་ དེས་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ སྟོང་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="39:2">སྟོང་པ་ཉིད་ གང་ གིས་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ སྟོང་པ འི་ སྟོང་པ་ཉིད་ དེས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྟོང་པ ར་ འདི་ ཤེས་ ཤིང་ ཤེས་པ་ ལ་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ ཡང་ མེད་པ་ གང་ཡིན་པ་ འདི་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_།</s>
    <s id="40:2">རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་ བྲལ་ [243b] ཞིང་ རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ ལས་ གྲོལ་བ་ ཡང་ མ་ཡིན་པ་ ནི་ མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ སྦྱོར་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ གང་ གིས་ མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ རྣམ་པར་ རྟོག་པ འི་ རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ དེ་ཡང་ མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ མཉམ་ ཞིང་</s>
    <s id="41:2">རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ དེ་ དང་ མཚན་མ་ མེད་པ་ ཡང་ མཚན་མ་ མེད་པར་ རྣམ་པར་ རྟོག་པ ས་ མཉམ་པ ར་ ཤེས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">འདི་ ཤེས་ ཤིང་ ཤེས་པ་ ལ་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ ཡང་ མེད་པ་ གང་ཡིན་པ་ འདི་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">གཞན་ ཡང་ སྨོན་པ་ མེད་པ་ ལ་ རློམ་སེམས་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_ བསམས་ བཞིན་ དུ་ སྐྱེ་བ་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">དེ་ སྨོན་ལམ་ འདེབས་ ཀྱང་ སེམས་ ཀྱིས་ བག་ ལ་ ཉལ་བ ར་ མི་ བྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="44:2">སྨོན་ལམ་ འདེབས་ ཀྱང་ སྨོན་ལམ་ གྱིས་ རྒྱུ་བ་ ཡང་ མེད་ ལ །_</s>
    <s id="44:3">སྐྱེ་ ཡང་ སྐྱེ་ ཞིང་ མཐའ་ གཉི་ག ར་ ལྟ་བ་ དང་ བྲལ་བ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">ངར་ འཛིན་པ་ དང་ །_ ང་ ཡི ར་ འཛིན་པ འི་ ལྟ་བ་ དང་ བྲལ་བ ར་ གྱུར་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="45:2">སྐྱེ་ ཡང་ སྐྱེ་ ལ་ འཆི་ འཕོ་ དང་ སྐྱེ་བ་ དང་ ཡང་ བྲལ་བ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">འདི་ ཤེས་ ཤིང་ ཤེས་པ་ ལ་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ ཡང་ མེད་པ་ གང་ཡིན་པ་ འདི་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཡང་དག་ ཕུལ་ ནི་ གང་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ བརྩོན་པ་ ཡང་ མེད་ ལ །_</s>
    <s id="47:2">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ དགེ་བ འི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྡུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:3">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ བདག་མེད་པ་ དང་ །_ སེམས་ཅན་ མེད་པ་ དང་ །_ སྲོག་མེད་པ་ དང་ །_ གསོ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ གང་ཟག་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:4">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:5">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ བླང་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ དོར་བ་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:6">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:7">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ དང་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ དབྱེར་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:8">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བླ་མ ར་ བྱ་བ་ དང་ །_ གུས་པ ར་ བྱ་བ་ དང་ །_ མཆོད་པ་ དང་ །_ རིམ་གྲོ་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:9">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ ནམ་མཁ འི་ ཞིང་ དུ་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:10">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ གི་ ཡོན་ཏན་ བཀོད་པ་ [244a] ཡོངས་སུ་ སྦྱོར་བ འི་ རྒྱན་ ལ་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:11">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ འཕགས་པ་ ཐམས་ཅད་ འདུས་མ་བྱས་ ཀྱིས་ རབ་ཏུ་ ཕྱེ་བ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:12">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ འཕགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བླ་མ་ དང་ །_ གུས་པ་ དང་ །_ རིམ་གྲོ་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:13">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྐུ་ ཟག་པ་ མེད་པར་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:14">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ མཚན་ དང་ དཔེ་བྱད་ བཟང་པོ་ དང་ །_ རྒྱན་ ལ་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:15">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ འདུ་བྱེད་ ཐམས་ཅད་ མ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མ་བྱུང་བ ར་ སོ་སོ ར་ རྟོག་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:16">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ བསམས་ བཞིན་ དུ་ སྲིད་པ ར་ སྐྱེ་བ་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:17">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སྟོང་པ་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:18">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ལྟ་བ་ དང་ རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ སྤང་བ་ སྟོན་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:19">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ སྐྱེ་བ་ མེད་པར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:20">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་བ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:21">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཕུང་པོ་ དང་ །_ ཁམས་ དང་ །_ སྐྱེ་མཆེད་ མ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མི་ སྩོགས་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:22">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཕུང་པོ་ དང་ །_ ཁམས་ དང་ །_ སྐྱེ་མཆེད་ ཡོངས་སུ་ འདོར་བ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་</s>
    <s id="47:23">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སྲིད་པ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ རང་བཞིན་ དུ་ རྟོགས་པ ར་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:24">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ འཁོར་བ་ ན་ སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:25">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ མིག་ ལ་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:26">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ལྷ འི་ མིག་ མངོན་པར་ བསྒྲུབ་པ་ ལ་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:27">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཆོས་ བརྗོད་ དུ་ མེད་པར་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:28">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཡི་གེ་ དང་ ངེས་པ འི་ ཚིག་ གིས་ ཆོས་སྟོན་ པར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:29">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ དོན་ དང་ ཆོས་ སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ ལ་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:30">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ངེས་པ འི་ ཚིག་ དང་ སྤོབས་པ་ སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ ལ་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:31">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་པོ་ མཆོག་ དང་ །_ མཆོག་མ་ ཡིན་པ་ [244b] ཐམས་ཅད་ ཤེས་པ་ ལ་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:32">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སོ་སོ་ ཅི་ རིག་པ ར་ ཆོས་སྟོན་ པར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="47:33">ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ཅན་ གྱི་ སྤྱོད་པ་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ ར་ བྱེད་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་ ལ །_</s>
    <s id="47:34">ཐབས་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཆོས་ ཀྱི་ ཕུང་པོ་ བརྒྱད་ ཁྲི་ བཞི་ སྟོང་ ཡང་དག་ པར་ སྟོན་པ ར་ ཡང་ སྦྱོར་བ་</s>
    <s id="47:35">འདི་ ནི་ ལྷ འི་ བུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ ཡང་དག་ ཕུལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ འདི་ བསྟན་པ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">འཁོར་ དེ་ལས་ ལྷ འི་ བུ་ བརྒྱད་ སྟོང་ ནི་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ སེམས་སྐྱེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལྔ་ སྟོང་ ནི་ མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ སྐྱེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ །_ འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་དག་པ་ འདི་ ལེགས་པ ར་ བཤད་པ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ བྱིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ གང་ གི་ ཕྱིར་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ བྱིན་པ ས་ ཅི་ ཁྱོད་ དགའ་བ ར་ འགྱུར་ རམ །_</s>
    <s id="53:2">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="53:3">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_ གང་ སྤྲུལ་པ ས་ སྤྲུལ་པ་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ བྱིན་ ན་ སྤྲུལ་པ་ དེ་ ལ་ ཅི་དགའ་བ་ འགྱུར་བ་ ལྟ་ ཡོད་ དམ །_</s>
    <s id="53:4">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="53:5">འཇམ་དཔལ་ སྤྲུལ་པ་ ལ་ རྗེས་སུ་ ཆགས་པ་ ཡང་ མེད །_ ཁོང་ཁྲོ་བ་ ཡང་ མེད་ ན་ དེ་ ལ་ དགའ་བ ར་ འགྱུར་བ་ ཅི་ཞིག་ ཡོད །_</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="54:2">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྤྲུལ་པ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ མཚན་ཉིད་ དེ །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡང་ དེ འི་ མཚན་ཉིད་ ལ་འཇམ་ དཔལ་ ཡང་ དེ འི་ མཚན་ཉིད་ ཡིན་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">དེ་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ ས་ ཁོ་བོ་ དགའ་བ ར་ འགྱུར་ དུ་ ཅི་ཞིག་ ཡོད །_</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_ བྲག་ཅ་ ནི་སྒྲ་ སྙན་པ་ དང་ །_ མི་ སྙན་པ་ རྣམས་ ལ་ རྗེས་སུ་ ཆགས་པ ར་ ཡང་ མི་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">ཁོང་ཁྲོ་བ ར་ ཡང་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བྲག་ཅ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡང་ དེ འི་ རང་བཞིན་ འཇམ་དཔལ་ ཡང་ དེ འི་ རང་བཞིན་ ཡིན་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">དེ་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ [245a] བྱ་བ ས་ ཁོ་བོ་ དགའ་བ ར་ འགྱུར་ དུ་ ཅི་ ཡོད །_</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="61:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ སུ་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནང་ །_</s>
    <s id="61:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="61:4">ལྷ འི་ བུ་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ མི་ གནས་པ ར་ སྟོན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="61:5">བསྟན་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སུ འི་ བློ་ ཐོགས་པ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="61:6">སུ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སེམས་ཅན་ དུ་ འདུ་ཤེས་ མི་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="61:7">སུ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཆོས་ སུ་ འདུ་ཤེས་ མི་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="61:8">སུ་ བསམ་པ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ལ་ ཡང་ གནས་ ལ །_ སྦྱོར་བ་ འཁོར་བ་ ལ་ ཡང་ གནས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="61:9">སུ་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་ ནས་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཀྱང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཕྲིན་ལས་ སུ་ ཤེས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="61:10">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཕྲིན་ལས་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་ ན སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཕྲིན་ལས་ ཀྱང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སུ་ ཤེས་པ་ དེ་</s>
    <s id="61:11">ལྟ་ བུ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ །_ ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="62:2">འཇམ་དཔལ་ ཅི་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཆོས་ དང་ ལྡན་པ ས་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ཁྱོད་ ལ །_ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནང་ ངམ །_</s>
    <s id="62:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="62:4">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_ གང་ མཉམ་པ་ཉིད་ དེ་ ལ་ མི་མཉམ་པ་ གང་ཡང་ ཡོད་ དམ །_</s>
    <s id="62:5">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="62:6">འཇམ་དཔལ་ མཉམ་པ་ཉིད་ ལ་ མི་མཉམ་པ་ གང་ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="63:2">ལྷ འི་ བུ་ མཉམ་པ་ཉིད་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ མཚམས་མེད་པ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">མཚམས་མེད་པ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ཁོ་བོ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">མཉམ་པ་ཉིད་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">ལྟ་བ ར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ཁོ་བོ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">མཉམ་པ་ཉིད་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ རྣམས་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ རྣམས་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ཁོ་བོ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">མཉམ་པ་ཉིད་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ དམིགས་པ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">དམིགས་པ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ཁོ་བོ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">མཉམ་པ་ཉིད་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ འཁོར་བ འི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">འཁོར་བ འི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ བདག་ གི་ མཐའ་ [245b] མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="74">
    <s id="74:1">བདག་ གི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="75">
    <s id="75:1">ཡང་དག་པ འི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ མ་རིག་པ་ དང་ །_ སྲིད་པ་ དང་ །_ སྲེད་པ འི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="76">
    <s id="76:1">མ་རིག་པ་ དང་ །_ སྲིད་པ་ དང་ །_ སྲེད་པ འི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ རིག་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ འི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_</s>
  </p>
  <p id="77">
    <s id="77:1">རིག་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ འི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="78">
    <s id="78:1">འདོད་ཆགས་ དང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ །_ གཏི་མུག་ གི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ སྟོང་པ་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ སྨོན་པ་ མེད་པ འི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="79">
    <s id="79:1">སྟོང་པ་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མེད་པ འི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ འདུས་བྱས་ ཀྱི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="80">
    <s id="80:1">འདུས་བྱས་ ཀྱི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ །_ འདུས་མ་བྱས་ ཀྱི་ མཐའ་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="81">
    <s id="81:1">འདུས་མ་བྱས་ ཀྱི་ མཐའ་ གང་ དང་ མཉམ་པ་ དེ་ དང་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ མཉམ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="82">
    <s id="82:1">ལྷ འི་ བུ་ མཉམ་པ་ཉིད་ དེས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ མཉམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="83">
    <s id="83:1">དེ་ ལ་ སུ་ འཆད་པ་ དང་ །_ གང་ བཤད་པ་ དང་ །_ གང་ ལ་ བཤད་པ་ དང་ །_ སུ་ ལ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ སྦྱིན་པ འི་ ཆོས་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནམ་མཁའ་ དང་ མཉམ་པ་ཉིད་ ཀྱིས་ མཉམ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="84">
    <s id="84:1">ནམ་མཁའ་ ཡང་ འདུས་མ་བྱས་ ཡིན་པ ས་ ནམ་མཁའ་ ནི་ མཉམ་པ་ ཡང་ མེད །_ མི་མཉམ་པ་ ཡང་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="85">
    <s id="85:1">སུ་ རྗེས་སུ་ མི་ འགྲོ་བ འི་ ཚུལ་ གྱིས་ མཉམ་པ་ཉིད་ འདི་དག་ གི་ རྗེས་སུ་ སོང་བ་ དེ་ ལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="86">
    <s id="86:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="86:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ དང་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ མ་ཡིན་པ་ ལས་ བརྩམས་ ཏེ་ ཆོས་ བསྟན་པ་ ལ་ སྤོབས་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="86:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="86:4">ལྷ འི་ བུ་ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཕྱིར་ འཇུག་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="87">
    <s id="87:1">གཡོ་ དང་ སྒྱུ ས་ ཉེ་བ ར་ སྤྱོད་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="88">
    <s id="88:1">སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ ས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ མི་ གཏོང་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="89">
    <s id="89:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ རྣམ་པར་ འཚེ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="90">
    <s id="90:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཞེ་ འགྲས་པ་ མེད་པ འི་ སེམས་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="91">
    <s id="91:1">གནོད་སེམས་ ཀྱི་ བསམ་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="92">
    <s id="92:1">ཉེས་པ་ བྱུང་བ་ མི་ འཆབ་ ཅིང་ འཆགས་ [246a] ཏེ་ རྣམ་པར་ འབྱེད་ ལ་ ཀུན་ ནས་ བསྐོར་བ་ མེད་པར་ གནས་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="93">
    <s id="93:1">ཉེས་པ་ བྱུང་བ་ འཆབ་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="94">
    <s id="94:1">བདག་ གི་ འཁྲུལ་པ་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="95">
    <s id="95:1">གཞན་ གྱི་ འཁྲུལ་པ འི་ སྐྱོན་ ཚོལ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="96">
    <s id="96:1">བྱས་པ་ གཟོ་བ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ཤེས་པ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ཆུད་ མི་ གཟོན་པ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ལ་ ལན་ དུ་ ཕན་ འདོགས་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="97">
    <s id="97:1">བྱས་པ་ མི་ གཟོ་བ་ དང་ །_ བྱས་པ་ མི་ ཤེས་པ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ཆུད་ གཟོན་པ་ དང་ །_ བྱས་པ་ ལ་ ལན་ དུ་ ཕན་ མི་ འདོགས་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="98">
    <s id="98:1">ཐོས་པ་ ཡང་དག་ པར་ སྒྲུབ་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="99">
    <s id="99:1">ཐོས་པ་ ལོག་པ ར་ བསྒྲུབ་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="100">
    <s id="100:1">བསླབ་པ་ ཡང་དག་ པར་ བླངས་ ནས་ མ་ ཉམས་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="101">
    <s id="101:1">བསླབ་པ་ ཡང་དག་ པར་ བླངས་པ་ ལས་ འདའ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="102">
    <s id="102:1">དབེན་པ་ ལ་ སེམས་ གཞོལ་ ཞིང་ དབེན་པ་ ལ་ དགའ་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="103">
    <s id="103:1">འདུ་འཛི་ ལ་ དགའ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="104">
    <s id="104:1">དགོན་པ་ ལ་ གནས་པ ར་ ལུས་ དང་ སྲོག་ འདོར་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="105">
    <s id="105:1">ལུས་ དང་ སྲོག་ ལ་ ལྟ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="106">
    <s id="106:1">འཕགས་པ འི་ རིགས་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ དགའ་བ་ དང་ རུང་བ་ རྣམས་ ལ་ ཚོད་ རིག་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="107">
    <s id="107:1">ཆོག་ མི་ ཤེས་ ཤིང་ འདོད་པ་ ཆེ་ ལ་ སྡིག་པ་ འདོད་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="108">
    <s id="108:1">ཉམ་ཆུང་བ་ རྣམས་ ལ་ བཟོད་ ཅིང་ དང་ དུ་ ལེན་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="109">
    <s id="109:1">སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལ་ སྨ་འབེབས་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="110">
    <s id="110:1">འཚོ་བ་ དག་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="111">
    <s id="111:1">སྙོམ་ལས་ ཅན་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="112">
    <s id="112:1">སྐྱབས་ སུ་ སོང་བ་ རྣམས་ མི་ གཏོང་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="113">
    <s id="113:1">སྐྱབས་ སུ་ སོང་བ་ རྣམས་ ལ་ འཁུ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="114">
    <s id="114:1">དམ་བཅས་པ་ ལས་མི་ ཉམས་པ འི་ ཚིག་ བདེན་པ་ དང་ །_ ཇི་སྐད་ སྨྲས་པ་ དེ་བཞིན་ བྱེད་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="115">
    <s id="115:1">འཇིག་རྟེན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སླུ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="116">
    <s id="116:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="117">
    <s id="117:1">དམ་པ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ སྤོང་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="118">
    <s id="118:1">ཐོས་པ་ ལ་ སེར་སྣ་ མེད་ ཅིང་ ཆོས་ ལ་ སློབ་དཔོན་ གྱིས་ དཔེ་མཁྱུད་ མེད་ དེ་ ཟང་ཟིང་ མེད་པར་ ཆོས་སྟོན་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="119">
    <s id="119:1">ཆོས་ ལ་ སེར་སྣ་ བྱེད་ ཅིང་ ཆོས་ ལ་ སློབ་དཔོན་ གྱིས་ དཔེ་མཁྱུད་ བྱེད་ དེ་ ཟང་ཟིང་ དང་ འབྲེལ་བ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ ཆོས་སྟོན་པ་ ནི་ ལེགས་ [246b] པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="120">
    <s id="120:1">སེམས་ཅན་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཐབས་ དང་ ལྡན་པ འི་ བསྡུ་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="121">
    <s id="121:1">སེམས་ཅན་ ལ་ མི་ ལྟ་ ཞིང་ ཐབས་ དང་ མི་ ལྡན་པ ར་ བསྡུ་བ འི་ དངོས་པོ་ སྟོན་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="122">
    <s id="122:1">ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ དྲུག་ ཚོལ་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="123">
    <s id="123:1">ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ དྲུག་ གི་ མི་ འཐུན་པ འི་ ཕྱོགས་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="124">
    <s id="124:1">ཤེས་པ ས་ བྱས་པ འི་ ལས་ རྣམས་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="125">
    <s id="125:1">ང་རྒྱལ་ གྱིས་ བྱས་པ འི་ ལས་ རྣམས་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="126">
    <s id="126:1">!མཛའ་བ་ བརྟན་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="127">
    <s id="127:1">ངན་པ་ དང་ བཤེས་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="128">
    <s id="128:1">དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ ལ་ སྟེན་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="129">
    <s id="129:1">མི་དགེ་བ་ བཅུ འི་ ལས་ ཀྱི་ ལམ་ དུ་ ཞུགས་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="130">
    <s id="130:1">སྡིག་པ འི་ ལས་ ཐམས་ཅད་ མི་ སྤྱོད་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="131">
    <s id="131:1">སྡིག་པ འི་ ལས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཞུགས་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="132">
    <s id="132:1">ལྷ འི་ བུ་ དམིགས་པ་ ཅན་ གྱི་ རབ་ཏུ་ འབྱུང་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="133">
    <s id="133:1">སྟོང་པ་ཉིད་ སྨྲ་བ འི་ མངོན་པར་ འབྱུང་བ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="134">
    <s id="134:1">འཇིག་རྟེན་ རྒྱང་ ཕན་པ འི་ གཏམ་ སྨྲ་བ འི་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="135">
    <s id="135:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྡེ་སྣོད་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ འི་ དམ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ གཏམ་ སྨྲ་བ འི་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="136">
    <s id="136:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་བ ས་ དད་པས་ བྱིན་པ་ སྤྱད་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="137">
    <s id="137:1">ཚུལ་ཁྲིམས་ དང་ ལྡན་པ འི་ ཐོབ་པ་ དང་ །_ བཀུར་སྟི་ དང་ ཚིགས་ སུ་ བཅད་པ་ ཐམས་ཅད་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="138">
    <s id="138:1">ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ཅན་ གྱི་ བྱང་ཆུབ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="139">
    <s id="139:1">ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པར་ ཤེས་པ འི་ བརྡ་སྤྲོད་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="140">
    <s id="140:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ལ་ གནོད་པ ར་ སེམས་པ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="141">
    <s id="141:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ལ་ སྟོན་པ་ ཙམ་ དུ་ ཕངས་པ ར་ འཛིན་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="142">
    <s id="142:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ མིང་ གིས་ རྙེད་པ ས་ འཚོ་བ་ ནི་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="143">
    <s id="143:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ ཡང་དག་ པར་ སྒྲུབ་པ་ ལ་ གནས་པ འི་ རྙེད་པ་ ནི་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="144">
    <s id="144:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ ཇི་ཙམ་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བཀའ་ དང་ འགལ་བ་ དེ་ཙམ་ དུ་ ཐམས་ཅད་ ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="145">
    <s id="145:1">ཇི་ཙམ་ དུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ བཀའ་ དང་ འཐུན་པ་ དེ་ཙམ་ དུ་ ཐམས་ཅད་ ལེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="146">
    <s id="146:1">ལྷ འི་ བུས་ [247a] སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="146:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཅི་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན་ ནམ །_ འོན་ཏེ་ ལེགས་པ་ མ་ ཡིན་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན །_</s>
  </p>
  <p id="147">
    <s id="147:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="147:2">ལྷ འི་ བུ་ ཁོ་བོ་ ནི་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="148">
    <s id="148:1">ལེགས་པ་ མ་ཡིན་པ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="149">
    <s id="149:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="149:2">ལྷ འི་ བུ་ ཁོ་བོ་ ནི་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བརྩོན་པ་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="150">
    <s id="150:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="150:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཅི་ དགེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ མི་ བརྩོན་ ནམ །_</s>
    <s id="150:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="150:4">ལྷ འི་ བུ་ ཁོ་བོ་ ནི་ དགེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="151">
    <s id="151:1">མི་དགེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བརྩོན་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="152">
    <s id="152:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="152:2">ལྷ འི་ བུ་ དགེ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ཡང་ འདུས་བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="153">
    <s id="153:1">མི་དགེ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ཡང་ འདུས་བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="154">
    <s id="154:1">མི་གཡོ་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ཡང་ འདུས་བྱས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="155">
    <s id="155:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="155:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཅི་ འདུས་མ་བྱས་པ འམ །_</s>
    <s id="155:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="155:4">ལྷ འི་ བུ་ གལ་ཏེ་ འདུས་བྱས་ ཀྱིས་ སྐྲག་པ་ ལྟ་ ན་ ནི་ ཁོ་བོ་ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="156">
    <s id="156:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="156:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཅི་ འདུས་བྱས་ ཀྱིས་ མི་ སྐྲག་ གམ །_</s>
    <s id="156:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="156:4">ལྷ འི་ བུ་ གལ་ཏེ་ ཡང་དག་ པར་ འདུས་བྱས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ གྲུབ་པ་ ཞིག་ མཐོང་ ན་ ནི་ ཁོ་བོ་ འདུས་བྱས་ ཀྱིས་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="157">
    <s id="157:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="157:2">འཇམ་དཔལ་ ཅི་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཡང་དག་ པར་ འདུས་བྱས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ གྲུབ་པ་ མ་ མཐོང་ ངམ །_</s>
    <s id="157:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="157:4">ལྷ འི་ བུ་ ཁོ་བོ ས་ ནི་ ཡང་དག་ པར་ འདུས་བྱས་ ཀྱིས་ ཡོངས་སུ་ གྲུབ་པ་ མ་ མཐོང་ སྟེ འདུས་མ་བྱས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="158">
    <s id="158:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="158:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཅི་ འདུས་བྱས་ སུ་ གཏོགས་ སམ །_ འོན་ཏེ་ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ གཏོགས །_</s>
  </p>
  <p id="159">
    <s id="159:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="159:2">ལྷ འི་ བུ་ ཁོ་བོ་ ནི་ འདུས་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="160">
    <s id="160:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="160:2">གལ་ཏེ་ འདུས་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ ར་ གྱུར་ ན་ ནི་ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཐམས་ཅད་ དང་ འདྲ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="161">
    <s id="161:1">གལ་ཏེ་ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ ར་ གྱུར་ ན་ ནི་ ཉན་ཐོས་ དང་ རང་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ དང་ འདྲ་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="162">
    <s id="162:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="162:2">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ ཁྱོད་ འདུས་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ་ [247b] ཡང་ མ་ ཡིན །_ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ན་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ ཤེས་པ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="163">
    <s id="163:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="163:2">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_</s>
    <s id="163:3">གང་དེ་ བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ སྤྲུལ་པ་ འདུས་བྱས་ སུ་ གཏོགས་ སམ །_ འོན་ཏེ་ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ གཏོགས །_</s>
  </p>
  <p id="164">
    <s id="164:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="164:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ སྤྲུལ་པ་ ནི་ འདུས་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_ འདུས་མ་བྱས་ སུ་ གཏོགས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="165">
    <s id="165:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="165:2">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ སྤྲུལ་པ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ཅི་འདྲ་བ་ དེ་ འདྲ་བ ར་ ཁོ་བོ་ ཤེས་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="165:3">ལྷ འི་ བུ་ དེ་ ཇི་སྙམ་ དུ་ སེམས །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ གང་ ལ་ གནས །_</s>
  </p>
  <p id="166">
    <s id="166:1">གཟུགས་ ལ་ གནས་ སམ །_</s>
    <s id="166:2">སྨྲས་པ་</s>
    <s id="166:3">མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="166:4">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:5">དེ་ ཅི་ ཚོར་བ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ དང་ །_ འདུ་བྱེད་ རྣམས་ ལ་ གནས་ སམ །_</s>
    <s id="166:6">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:7">མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="166:8">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:9">དེ་ ཅི་ འདུས་བྱས་ ལ་ གནས་ སམ །_</s>
    <s id="166:10">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:11">མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="166:12">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:13">དེ་ ཅི་ འདུས་མ་བྱས་ ལ་ གནས་ སམ །_</s>
    <s id="166:14">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:15">མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
    <s id="166:16">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:17">དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ གང་ ལ་ གནས །_</s>
    <s id="166:18">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="166:19">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ ནི་ གང་ ལ་ ཡང་ མི་ གནས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="167">
    <s id="167:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="167:2">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ གང་ ལ་ གནས་པ་ དེ་ ལ་ ཁོ་བོ་ གནས་པ ར་ ཤེས་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="168">
    <s id="168:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="168:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཅི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ ཡིན་ ནམ །_</s>
    <s id="168:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="168:4">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ཀྱི་ འོང་བ་ མེད་པ་ དང་ འགྲོ་བ་ མེད་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ཉིད་ ཁོ་བོ འི་ འགྲོ་བ་ དེ་ཉིད་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ འགྲོ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="169">
    <s id="169:1">དེས་ན་ ཁོ་བོ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="170">
    <s id="170:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ ཇི་ལྟ་ བར་ ཁོ་བོ་ ཡང་ དེ་ལྟ ར་ འོངས་པ ས་</s>
    <s id="170:2">དེས་ན་ ཁོ་བོ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="171">
    <s id="171:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ ཇི་ལྟ་ བར་ ཁོ་བོ་ ཡང་ དེ་ལྟ ར་ གནས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="172">
    <s id="172:1">དེས་ན་ ཁོ་བོ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="173">
    <s id="173:1">ལྷ འི་ བུ་ འཇམ་དཔལ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ཅི་འདྲ་བ་ དེ་ འདྲ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="174">
    <s id="174:1">དེས་ན་ ཁོ་བོ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="175">
    <s id="175:1">དེ་བཞིན་ཉིད་ སེམས་ མེད་ ཅིང་ ཞི་བ འི་ ཕྱིར །_ འཇམ་དཔལ་ ཡང་ སེམས་ མེད་ ཅིང་ ཞི་བ་ སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="176">
    <s id="176:1">དེས་ན་ ཁོ་བོ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="177">
    <s id="177:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="177:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ གང་ དུ་ [248a] བཙལ་བ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="178">
    <s id="178:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="178:2">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ཉིད་ ནི་ ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་ རྣམས་ སུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="179">
    <s id="179:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="179:2">ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་པོ་ རྣམས་ གང་ དུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="180">
    <s id="180:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="180:2">ལྷ འི་ བུ་ ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ དྲུག་ཅུ་ རྩ་ གཉིས་པོ་ དག་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མི་ འཁྲུགས་པ འི་ ཆོས་ཅན་ གྱི་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ལས་ བཙལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="181">
    <s id="181:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="181:2">འཇམ་དཔལ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ གང་ དུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="182">
    <s id="182:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="182:2">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ བསམ་པ་ རྣམས་ སུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="183">
    <s id="183:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="183:2">འཇམ་དཔལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ དང་ །_ བསམ་པ་ གང་ དུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="184">
    <s id="184:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="184:2">ལྷ འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ དུའོ །_།</s>
    <s id="184:3">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="184:4">འཇམ་དཔལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤྱོད་ཡུལ་ གང་ དུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="185">
    <s id="185:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="185:2">ལྷ འི་ བུ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ དབང་པོ་ མཆོག་ དང་ །_ མཆོག་མ་ ཡིན་པ་ ཐམས་ཅད་ ཤེས་པ་ ལས་ བཙལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="186">
    <s id="186:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="186:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ འདིར་ ཤེས་པ་ ཉུང་བ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་ལྟ་ བུར་ སྟོན་ ཏམ །_</s>
    <s id="186:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="186:4">ལྷ འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ ནི་ སུ ས་ ཀྱང་ ཀུན་ཤེས་པ འམ །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ ར་ མི་ ནུས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="187">
    <s id="187:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="187:2">ལྷ འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ ནི་ ཆགས་པ་ མེད་པ །_ རྣམ་པར་ རྟོག་པ་ མེད་པ །_ བརྗོད་ དུ་ མེད་པ །_ བསྙད་ དུ་ མེད་པ །_ སྦྱོར་བ་ མེད་པ །_ ཚིག་ མེད་པ །_</s>
    <s id="187:3">སེམས་ དང་ ཡིད་ དང་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ དང་ བྲལ་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="188">
    <s id="188:1">དེ་ སུ ས་ ཀྱང་ ཀུན་ཤེས་ པར་ རམ་ རྣམ་པར་ ཤེས་པ ར་ མི་ ནུས་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="189">
    <s id="189:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="189:2">འཇམ་དཔལ་ གལ་ཏེ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ ཀུན་ཤེས་ པར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ ན་ ཉན་ཐོས་ འདི་དག་ གིས་ ཀུན་ཤེས་ པར་ ག་ལ་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="190">
    <s id="190:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱང་ ཕྱིར་ མི་ ལྡོག་པ་ ལ་ གནས་པ ར་ ག་ལ་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="191">
    <s id="191:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="191:2">ལྷ འི་ བུ་ གང་ ཡི་གེ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ དེ་ བསྟན་པ་ འདི་ ནི་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཐབས་ ཏེ་ ཡེ་ཤེས་ དེ་ ནི་ ཡི་གེ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="192">
    <s id="192:1">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_ མེ་ གཙུབས་ [248b] པ་ ལས་ མེ་ མི་ འབྱུང་ གི་ གཙུབ་ཤིང་</s>
    <s id="192:2">གཙུབས་པ་ ལས་ མེ་ འབྱུང་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ གལ་ཏེ་ ཐོག་མ་ ཁོ་ན ར་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཡེ་ཤེས་ རྒྱ་ ཆེན་ ཡང་དག་ པར་ རབ་ཏུ་ བསྟན་ ན</s>
  </p>
  <p id="193">
    <s id="193:1">སེམས་ཅན་ གང་ གིས་ ཀྱང་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ འི་ ཡེ་ཤེས་ དེ་ ཀུན་ཤེས་ པར་ མི་འགྱུར་བ ས །_ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ གཙུབ་ཤིང་ གི་ གཏམ་ གྱིས་ ཡེ་ཤེས་ དེ་ བསྟན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="194">
    <s id="194:1">ཡེ་ཤེས་ དེ་ ནི་ ཡི་གེ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="195">
    <s id="195:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="195:2">འཇམ་དཔལ་ གཙུབ་ཤིང་ གི་ གཏམ་ གང་ །_</s>
    <s id="195:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="195:4">ལྷ འི་ བུ་ གང་ཅི་ ཡང་ རུང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="196">
    <s id="196:1">སྡོམ་པ་ དང་ ཡོ་བྱད་ བསྙུངས་པ འི་ གཏམ་ དང་ །_ ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ ལ་ སྦྱོར་བ འི་ གཏམ་ དང་ །_ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ ཕྱོགས་ ཀྱི་ ཆོས་ ལ་ འཇུག་པ འི་ གཏམ་ འདི་ ནི་ གཙུབ་ཤིང་ གི་ གཏམ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="197">
    <s id="197:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="197:2">འཇམ་དཔལ་ གཙུབ་ཤིང་ གི་ གཏམ་མ་ ཡིན་པ འི་ གཏམ་ གང་ །_</s>
    <s id="197:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="197:4">ལྷ འི་ བུ་ གཏམ་ གང་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ འཇིག་པ་ དང་ །_ གནས་པ འི་ གཏམ་མ་ ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:5">འདྲེན་པ་ དང་ །_ སེལ་བ འི་ གཏམ་མ་ ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:6">གཏམ་ གང་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་པ་ ཡོངས་སུ་ བརྗོད་པ འི་ གཏམ་མ་ ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:7">རྣམ་པར་ བྱང་བ འི་ ཕན་ཡོན་ གྱི་ གཏམ་མ་ ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:8">གཏམ་ གང་ འཁོར་བ་ ལ་ ཡིད་འབྱུང་ བར་ བྱ་བ འི་ གཏམ་མ་ ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:9">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ དགའ་བ ར་ བྱ་བ་ མ་ཡིན་པ འི་ གཏམ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:10">གཏམ་ གང་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མ་ ཡིན །_ སྤང་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མ་ ཡིན །_ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མ་ ཡིན །_ མངོན་སུམ་ དུ་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="197:11">གཏམ་ གང་ ཐོབ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མ་ ཡིན །_ མངོན་པར་ རྟོགས་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ མ་ཡིན་པ་</s>
    <s id="197:12">!འདི་ ནི་ ལྷ འི་ བུ་ དག་ སྙིང་པོ་ ཡོད་པ འི་ གཏམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="198">
    <s id="198:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="198:2">འཇམ་དཔལ་ གཏམ་ འདི་ ལྟ་བུ་ རྗོད་པ འི་ ཚེ །_ མིག་ གིས་ མི་ རྩོལ་བ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ འདིར་ མི་ འོང་བ་ ནི་ ངོ་མཚར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="199">
    <s id="199:1">ཚིག་ དེ་ སྨྲས་ ནས་ རིང་པོ ར་ མ་ ལོན་པར་ དེ འི་ མོད་ ལ་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ སྟེང་ གི་ བར་སྣང་ ལ་ སྤྲིན་ཆེན་པོ་ འཁྲུགས་པ ར་ མངོན་པར་ སྤྲུལ་ ནས་ སྒྲ་ ཆེན་པོ འི་ ང་རོ་ ཕྱུང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="199:2">དེས་ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་ དངངས་སྐྲག་ ནས་ སྒྲ་ སྐད་ ཀྱི་ ང་རོ་ འདི་ ལྟ་བུ་ སུ་ཞིག་ གི་ སྙམ་ མོ །_།</s>
  </p>
  <p id="200">
    <s id="200:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ [249a] གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="200:2">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ གྱི་ འགྱུར་བ་ མཐོང་ ངམ །_</s>
    <s id="200:3">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="200:4">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མཐོང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="200:5">བདེ་བ ར་ གཤེགས་པ་ མཐོང་ ལགས་སོ །_།</s>
    <s id="200:6">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ དེ འི་ ཚེ་ བདུད་ སྡིག་ཏོ་ ཅན་ བཅིང་བ་ དམ་པོ ས་ བཅིངས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="201">
    <s id="201:1">ས འི་ སྟེང་ དུ་ ལྟུང་བ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ བསམ་པ་ བསམས་པ་ དང་ །_ བདག་ ནི་ བཅིང་བ་ དམ་པོ ས་ བཅིངས་ སོ །_། བདག་ ནི་ བཅིང་བ་ དམ་པོ ས་ བཅིངས་ སོ་ ཞེས་ སྒྲ་ འབྱིན་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="202">
    <s id="202:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="202:2">སྡིག་ཅན་ བཅིང་བ་ འདི་ བས་ ཆེས་ དམ་པ འི་ འཆིང་བ་ གཞན་ ཡོད་ དེ །_ དེས་ ཁྱོད་ རྟག་ ཏུ་ བཅིངས་ ཀྱང་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཁོང་ དུ་མ་ ཆུད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="203">
    <s id="203:1">དེ་ཡང་ གང་ཞེ་ན་</s>
    <s id="203:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
    <s id="203:3">ང འོ་ སྙམ་པ འི་ ང་རྒྱལ་ གྱི་ འཆིང་བ་ དང་ །_ ཕྱིན་ ཅི་ ལོག་ གི་ འཆིང་བ་ དང་ །_ སྲེད་པ་ དང་ ལྟ་བ འི་ འཆིང་བ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="204">
    <s id="204:1">སྡིག་ཅན་ འདི་ ནི་ འཆིང་བ་ འདི་ བས་ ཆེས་ དམ་པ འི་ འཆིང་བ་ དམ་པོ་ གཞན་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="205">
    <s id="205:1">དེས་ ཁྱོད་ རྟག་ ཏུ་ བཅིངས་ ཀྱང་ ཁོང་ དུ་མ་ ཆུད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="206">
    <s id="206:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="206:2">འཇམ་དཔལ་ ཐོང་ ཤིག་ དང་ བདག་ གི་ གནས་ སུ་ འགྲོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="207">
    <s id="207:1">ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་མི་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="208">
    <s id="208:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="208:2">སྡིག་ཅན་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བྱ་ དགོས་ ན་ ཁྱོད་ ཅིའི་ཕྱིར་ བཏང་ །_</s>
  </p>
  <p id="209">
    <s id="209:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="209:2">འཇམ་དཔལ །_ བདག་ ནི་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་བར་ ཆད་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ཞུགས་པ་ ཡིན་ ན་ བདག་ གིས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ ཇི་ལྟ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="210">
    <s id="210:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="210:2">སྡིག་ཅན་ གང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ བདུད་ བྱེད་ དུ་ གཞུག་པ་ འདི་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱིས་ ཐབས་ དང་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ་ རྣམ་པར་ སྤྲུལ་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="211">
    <s id="211:1">གང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ མཛད་པ་ འདི་ ནི་ ངོ་མཚར་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="212">
    <s id="212:1">གང་ བདུད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ བྱེད་པ་ འདི་ ནི་ རབ་ཏུ་ ངོ་མཚར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="213">
    <s id="213:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ དེ འི་ ཚེ་གང་ སྡིག་ཅན་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གཟུགས་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ལ་ འདུག་པ་ དང་ །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤོབས་པ་ དང་ ལྡན་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="214">
    <s id="214:1">དེ་ནས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ གྱིས་ ཚེ་ དང་ ལྡན་པ་ དག་ཅི་ དང་ ཅི་ འདོད་པ་ ཁོ་བོ་ ལ་ དྲིས་ ཤིག་ དང་ ཁོ་ [249b] བོས་ དྲིས་པ་ ལུང་བསྟན་ པས་ ཁྱེད་ ཀྱི་ སེམས་ རངས་པ ར་ བྱ འོ་ ཞེས་ ཚིག་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="215">
    <s id="215:1">དེ་ནས་ གནས་བརྟན་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ ས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="216">
    <s id="216:1">སྡིག་ཅན་ དགེ་སློང་ རྣལ་འབྱོར་ སྤྱོད་པ འི་ འཆིང་བ་ གང་ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="217">
    <s id="217:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="217:2">བཙུན་པ་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ་ བསམ་གཏན་ གྱི་ རོ་ མྱོང་བ ར་ བྱེད་པ་ ནི་ དགེ་སློང་ རྣལ་འབྱོར་ སྤྱོད་པ འི་ འཆིང་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="218">
    <s id="218:1">ཞི་གནས་ དེ་ ལ་ ཆགས་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ མེད་ འདུ་ཤེས་ མེད་ མིན་ སྐྱེ་མཆེད་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:2">སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་ སྙིང་པོ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_ ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ རྣམས་ བསལ་བ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:3">མཚན་མ་ མེད་པ་ ལ་ སྙིང་པོ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_ མཚན་མ་ རྣམས་ ལ་ བསལ་བ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:4">སྨོན་པ་ མེད་པ་ ལ་ སྙིང་པོ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_ སྨོན་ལམ་ ལ་ བསལ་བ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:5">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ལ་ སྙིང་པོ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="218:6">འཁོར་བ་ ལ་ བསལ་བ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ འདི་དག་ ནི་ བཙུན་པ་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ་ དགེ་སློང་ རྣལ་འབྱོར་ སྤྱོད་པ འི་ འཆིང་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="219">
    <s id="219:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="219:2">བཙུན་པ་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ་ ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ བསལ་ ནས་ སྟོང་པ་ཉིད་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ ཉིད་ སྟོང་པ་ཉིད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="220">
    <s id="220:1">མཚན་མ་ བསལ་ ནས་ མཚན་མ་ མེད་པ་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ མཚན་མ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ མཚན་མ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="221">
    <s id="221:1">སྨོན་ལམ་ བསལ་ ནས་ སྨོན་པ་ མེད་པར་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ སྨོན་ལམ་ གྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ སྨོན་པ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="222">
    <s id="222:1">འཁོར་བ་ བསལ་ ནས་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ བསྒོམ་པ ར་ བྱ་བ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ འཁོར་བ ར་ དམིགས་པ་ ཉིད་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="223">
    <s id="223:1">བཙུན་པ་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ནི་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_ རློམ་སེམས་ དང་ །_ མཚན་མ་ ལ་ དམིགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ མི་ སྤྱོད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="224">
    <s id="224:1">མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ་ ནི་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ འཇིག་པ་ དང་ །_ ཟད་པ་ ལས་མ་ ཡིན་ གྱི །_ རང་བཞིན་ གྱིས་ སྐྱེ་བ་ མེད་པ་ ཉིད་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="225">
    <s id="225:1">བསྟན་པ་ འདི་ བཤད་པ་ ན་ དགེ་སློང་ ལྔ་ བརྒྱ་ ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་པར་ ཟག་པ་ རྣམས་ ལས་ སེམས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="226">
    <s id="226:1">དེ་ནས་ གནས་བརྟན་ རབ་འབྱོར་ གྱིས་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_། ཚེ་ དང་ [250a] ལྡན་པ་ དག་ སུ ས་ བཏུལ །_</s>
    <s id="226:2">དགེ་སློང་ དེ་དག་ གིས་ སྨྲས་པ །_ གང་ ཐོབ་པ་ ཡང་ མེད་པ །_ མངོན་པར་ རྫོགས་པ ར་ སངས་རྒྱས་པ་ ཡང་ མེད་པ ས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="227">
    <s id="227:1">རབ་འབྱོར་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="227:2">བཏུལ་བ་ དེ་ ཇི་ལྟ་བུ །_</s>
    <s id="227:3">སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="227:4">ཇི་ལྟ ར་ གནས་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ ཕྱིར་ ཆུང་ ཟད་ ཀྱང་ ཁྲིད་པ་ ཡང་ མེད །_ མ་ ཁྲིད་པ་ ཡང་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="228">
    <s id="228:1">ཇི་ལྟ ར་ གནས་པ་ བཞིན་ དུ་ ཤེས་པ་ དང་ །_ བསྐྱེད་པ་ ཡང་ མེད །_ བཀག་པ་ ཡང་ མེད་ དེ །_ མཉམ་པ་ཉིད་ དུ་ ཤེས་པ་ དེ་ལྟ ར་ བདག་ཅག་ བཏུལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="229">
    <s id="229:1">དགེ་སློང་ དེ་དག་ གིས་ བསྟན་པ་ འདི་ བཤད་པ་ ན་ ལྷ འི་ བུ་ སྟོང་ ཉིས་ བརྒྱ་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཆོས་ ཀྱི་ མིག་ རྡུལ་མེད་ ཅིང་ དྲི་མ་ དང་ བྲལ་བ་ རྣམ་པར་ དག་ གོ །_།</s>
  </p>
  <p id="230">
    <s id="230:1">གནས་བརྟན་ རབ་འབྱོར་ གྱིས་ གཞན་ ཡང་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="231">
    <s id="231:1">སྡིག་ཅན་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ སྦྱིན་གནས་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="232">
    <s id="232:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="232:2">བཙུན་པ་ རབ་འབྱོར་ ནམ་ དགེ་སློང་ ལེན་པ་ ཡང་ མེད་ དེ །_ ནོད་པ་ ཡང་ མེད་ ལ་ དད་ ཅིང་ དང་བ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ སྤྱོད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="233">
    <s id="233:1">བཙུན་པ་ རབ་འབྱོར་ གང་ དགེ་སློང་ གང་ ལ་ བྱིན་པ་ དེ་ ལ་ སྒྱུ་མ འི་ བློ་ དང་ །_ གང་ ལེན་པ་ དེ་ ལ་ མིག་ཡོར་ གྱི་ བློ་ དང་ །_ ཉེ་བ ར་ ལེན་པ འི་ སེམས་ དང་ །_ ཉེ་བ ར་ ལེན་པ་ མེད་པ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ མི་ སྤྱོད་པ འི་ དགེ་སློང་ དེ་ལྟ་ བུ་ ནི་ སྦྱིན་པ འི་ གནས་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="234">
    <s id="234:1">ཤ་ར་དྭ་ཏི འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ སྡིག་ཅན་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འཁྲུགས་པ་ མེད་པར་ གསུངས་པ་ གང་ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="235">
    <s id="235:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="235:2">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ གང་ ལ་ བརྟེན་ ནས་ ཤིན་ཏུ་ ཟད་པ འི་ ཕྱིར་ ཟད་པ་ ཡང་ ཟད་པ ར་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="236">
    <s id="236:1">རང་བཞིན་ གྱིས་ མ་ སྐྱེས་པ འི་ ཕྱིར་ མ་ སྐྱེས་པ་ ཡང་ མི་ སྐྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="237">
    <s id="237:1">མྱོང་བ་ མེད་པ་ ཡང་ མྱོང་བ ར་ མི་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="238">
    <s id="238:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ རང་བཞིན་ གྱིས་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་ པར་ ཤེས་ ལ །_</s>
    <s id="238:2">ཤེས་ ནས་ ཀྱང་ ཚོར་བ་ ཐམས་ཅད་ འགོག་པ འི་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་པ་ ལ་ སྙོམས་པ ར་ འཇུག་ ཅིང་ མཉམ་པ ར་ ཡང་ མཐོང་ ལ་</s>
    <s id="238:3">ཆུང་ ཟད་ ཀྱང་ མཐོང་བ་ ཡང་ མེད །_ མི་ མཐོང་བ་ ཡང་ མེད་པ་ འདི་ ནི་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ཏིང་ངེ་འཛིན་ འཁྲུགས་པ་ མེད་པར་ གསུངས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="239">
    <s id="239:1">མཽད་གལ་ གྱི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="239:2">སྡིག་ཅན་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ སེམས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དབང་ ཐོབ་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="240">
    <s id="240:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="240:2">བཙུན་པ་ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆེན་ [250b] པོ་ ནམ་ དགེ་སློང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ སེམས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ འི་ མཚན་ཉིད་ དུ་ ཤེས་ ལ །_ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ འི་ མཚན་ཉིད་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ ཡང་ མེད་ ཅིང་</s>
    <s id="240:3">སེམས་ གཟོད་མ་ ནས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཤེས་ ལ །_ འཆིང་བ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད །_ གྲོལ་བ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="241">
    <s id="241:1">སེམས་ གཟུགས་ མེད་པ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཟུགས་ མེད་པར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="242">
    <s id="242:1">སེམས་ གནས་པ་ མེད་པ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གནས་པ་ མེད་པར་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="243">
    <s id="243:1">སེམས་ འཛིན་པ་ མེད་པ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འཛིན་པ་ མེད་པར་ ཤེས་</s>
    <s id="243:2">ཀྱང་ སེམས་ ཀྱིས་ སེམས་ཤེས་པ་ ཡང་ མེད་ ལ །_ སེམས་ ཀྱིས་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཡང་ ཤེས་ ཤིང་ །_</s>
    <s id="243:3">ཆོས་ ཀྱི་ དབྱིངས་ ཀྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ གྱིས་ གཞན་ གྱི་ དྲིང་ ལ་ མི་ འཇོག་པ ར་ དབང་ ཐོབ་པ་ ནི་ མོས་པ འི་ རྫུ་འཕྲུལ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="244">
    <s id="244:1">བཙུན་པ་ མཽད་གལ་ གྱི་ བུ་ཆེན་པོ་ དགེ་སློང་ དེ་ལྟ་ བུ་ ནི་ སེམས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དབང་ ཐོབ་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="245">
    <s id="245:1">གང་པོ ས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="245:2">སྡིག་ཅན་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ ཆོས་སྟོན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="246">
    <s id="246:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="246:2">བཙུན་པ་ གང་པོ་ ནམ་ དགེ་སློང་ གིས་ གཞན་ ལས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཤེས་ ཀྱང་ གཞན་ དང་ གཞན་མ་ ཡིན་པ འི་ སེམས་ ལ་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="247">
    <s id="247:1">ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྒྲོ་ བཏགས་པ ར་ ཡང་ སྟོན །_ ཡི་གེ་ དང་ །_ སྐད་ དང་ །_ དབྱངས་ དང་ །_ ཚིག་ གི་ ལམ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བྲག་ཅ་ ལྟ་བུ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="248">
    <s id="248:1">ཆོས་ ཉན་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྒྱུ་མ འི་ སྐྱེས་བུ་ ལྟར་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="249">
    <s id="249:1">གང་ གི་ ལུས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ རིག་བྱེད་ ཀྱང་ ཆུ་ཟླ་ དང་ འདྲ་བ ར་ མཐོང་ །_</s>
  </p>
  <p id="250">
    <s id="250:1">ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ རྟོག་པ་ ལས་ བྱུང་བ ར་ ཤེས །_</s>
  </p>
  <p id="251">
    <s id="251:1">ཆོས་ འགའ་ཞིག་ གཟུང་བ འི་ ཕྱིར་ རམ །_ དོར་བ འི་ ཕྱིར་ རམ །_ ཤིན་ཏུ་ བཟླ་བ འི་ ཕྱིར་ རམ །_ ཐོབ་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ཡང་ ཆོས་ མི་ སྟོན །_</s>
  </p>
  <p id="252">
    <s id="252:1">སོ་སོ་ ཡང་དག་ པར་ རིག་པ་ བཞི་པོ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ དབང་ ཐོབ་ ཅིང་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ལ་ ཡང་ རེ་བ་ མེད་ ལ །_</s>
    <s id="252:2">ཟང་ཟིང་ མེད་པར་ ཆོས་སྟོན་ ཅིང་ རང་ གི་ སེམས་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ ཤེས་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="253">
    <s id="253:1">སེམས་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ ཤེས་ ནས་ ཕུང་པོ འི་ བདུད་ ལ་ དབེན་པ ར་ མཐོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="253:2">ཉོན་ [251a] མོངས་པ འི་ བདུད་ ལ་ བཅོས་མ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="253:3">འཆི་བདག་ གི་ བདུད་ ལ་མ་ སྐྱེས་པ་ དང་ །_ མི་ སྐྱེ་བ ར་ གནས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="253:4">ལྷ འི་ བུ འི་ བདུད་ ལ་ གཡོ་བ་ དང་ །_ རློམ་སེམས་ ཐམས་ཅད་ དང་ བྲལ་བ ར་ གྱུར་པ་ ཡིན་ ཏེ</s>
  </p>
  <p id="254">
    <s id="254:1">དགེ་སློང་ དེ་ལྟ་ བུ་ ནི་ ཡོངས་སུ་ དག་པ ར་ ཆོས་སྟོན་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="255">
    <s id="255:1">ཉེ་བ ར་ འཁོར་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="255:2">སྡིག་ཅན་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ འདུལ་བ་ འཛིན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="256">
    <s id="256:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="256:2">བཙུན་པ་ ཉེ་བ ར་ འཁོར་ དགེ་སློང་ གིས་ ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ དུལ་བ ར་ ཤེས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="257">
    <s id="257:1">ཉེས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ ཐོག་མ འི་ སྔོན་ གྱི་ མཐའ་ ཡང་ དབེན་པ འི་ མཐ ར་ ཤེས་ ལ །_</s>
    <s id="257:2">ཉེས་པ་ བྱུང་བ་ རྣམས་ ཀྱི་ འགྱོད་པ་ ཡང་ སེལ་ ཅིང་ དམ་པོ ར་ མི་ བྱེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="258">
    <s id="258:1">དེ་དག་ གང་ གིས་ མཚམས་མེད་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ གནོན་ ན །_ ཆོ་ག་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལ་ ལོག་པ ར་ ཞུགས་པ་ ཕྲན་ཚེགས་ ལྟ་ སྨོས་ ཀྱང་ ཅི་ དགོས་པ་ དེ་ལྟ་ བུ འི་ ཆོས་ ཀྱི་ ཚུལ་ གྱི་ རྣམ་པ་ ཡང་ ཉེ་བ ར་ སྒྲུབ །_</s>
  </p>
  <p id="259">
    <s id="259:1">ཉོན་མོངས་པ་ འདུལ་བ་ ལ་ ཡང་ མཁས །_</s>
  </p>
  <p id="260">
    <s id="260:1">བློ་བུར་ གྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ པར་ གྱུར་པ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_ འབྱུང་བ ར་ འདུ་ཤེས །_</s>
    <s id="260:2">ཉོན་མོངས་ པར་ ནང་ དུ་ ཡང་ མི་ སྟོན །_ ཕྱི་རོལ་ དུ་ ཡང་ མ་ ཡིན །_ གཉི་ག་ མེད་པར་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="261">
    <s id="261:1">ཉོན་མོངས་པ་ ཁོང་ དུ་ ཆུད་པ་ ཉིད་ ཉོན་མོངས་པ་ མེད་པར་ ཤེས་ ཤིང་ ཉོན་མོངས་པ་ ཡང་ མི་ སེལ །_ ཉོན་མོངས་པ་ མེད་པ་ ཡང་ མི་ སྒྲུབ །_</s>
    <s id="261:2">ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ སྤྲིན་ འདྲ་བ ར་ ཤེས་ ཏེ །_ ཡེ་ཤེས་ དང་ ལྷག་མཐོང་ གི་ རླུང་ གིས་ གཏོར་ ནས་ ཕྱོགས་ དང་ ཡུལ་ དུ་ འགྲོ་བ་ ཡང་ མེད་ གནས་པ་ ཡང་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="261:3">ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཆུ་ཟླ་ དང་ འདྲ་ སྟེ །_ ཡོངས་སུ་ རྟོག་པ འི་ གཟུགས་བརྙན་ གྱིས་ བཞིན་ ཉེ་བ ར་ སྟོན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="261:4">ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ནི་ མུན་པ འི་ སྤྱོད་ཡུལ་ ཏེ །_ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ སྒྲོན་མས་ མི་སྣང་བ་ སྣང་བར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="261:5">ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ནི་ ཆོམ་རྐུན་ དང་ །_ མཁའ་འགྲོ་ མ་ དང་ །_ གནོད་སྦྱིན་ དང་ །_ སྲིན་པོ་ དང་ འདྲ་ སྟེ །_ ཚུལ་བཞིན་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ ས་ བརྟགས་ ན་ གནས་པ་ མ་ཡིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="261:6">ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ནི་ གླགས་ ཚོལ་བ་ སྟེ །_ ཚུལ་བཞིན་ མ་ཡིན་པ་ ཡིད་ ལ་ བྱེད་པ ས་ འཕེལ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="261:7">སྟོང་པ་ཉིད་ དང་ །_ མཚན་མ་ མེད་པ་ དང་ །_ སྨོན་པ་ མེད་ [251b] པ འི་ ཤེས་པ ས་ ཡིད་ ལ་ འཇུག་པ ར་ མི་ བྱེད་པ ས་</s>
    <s id="261:8">སུ ས་ ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ འདི་འདྲ་ བར་ ཤེས་ ཏེ སེམས་ཅན་ ཉོན་མོངས་ པས་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ པར་ གྱུར་པ་ རྣམས་ ལ་ སྙིང་རྗེ་ ཞིང་བདག་ མེད་པ་ དང་ །_ སེམས་ཅན་ མེད་པ་ མངོན་སུམ་ དུ་ གྱུར་པ་ ན་</s>
    <s id="261:9">འདུལ་བ་ འཛིན་པ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="262">
    <s id="262:1">དེ་ལྟ ར་ ཉན་ཐོས་ ཆེན་པོ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ རང་རང་ གི་ འདོད་པ་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ དེ་ ལ་ ཀུན་ དྲིས་ ནས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ གྱིས་ ཀྱང་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དོན་ གཏན་ ལ་ བབ་པ ར་ བསྟན་པ ས་ སེམས་ རངས་པ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="263">
    <s id="263:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ མཚམས་ བཟངས་ འཁོར་ དེ་ཉིད་ དུ་ འདུས་པ ར་ གྱུར་ ཏེ་ འདུག་པ་ དེས །_ བདུད་ སྡིག་ཅན་ དེ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="264">
    <s id="264:1">སྡིག་ཅན་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ བཤད་ ཟིན་ གྱིས་ ཁྱོད་ ཀྱང་ སྤོབས་པ ར་ གྱིས་ ཤིག _།</s>
    <s id="264:2">སྡིག་ཅན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ གང་ །_</s>
    <s id="264:3">དེ་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="264:4">སྡིག་ཅན་ གྱིས་ ལྷ འི་ བུ་ མཚམས་ བཟངས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
    <s id="264:5">ལྷ འི་ བུ་ ཉི་ཤུ་པོ་ འདི་དག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཡང་དག་ ཕུལ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="265">
    <s id="265:1">ཉི་ཤུ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="265:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="266">
    <s id="266:1">རྣལ་འབྱོར་ སྤྱོད་པ་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ འདོད་ ཅིང་ འཁོར་བ ས་ སྐྲག་པ་ རྣམས་ ལ་ བསྙེན་པ་ དང་ །_ བསྟེན་པ་ དང་ །_ བསྙེན་བཀུར་ བྱེད་པ་ ནི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="267">
    <s id="267:1">སྟོང་པ་ཉིད་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་ ཅིང་ སེམས་ཅན་ ཡལ་བ ར་ འདོར་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="268">
    <s id="268:1">འདུས་མ་བྱས་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་ ཅིང་ འདུས་བྱས་ ཀྱི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ ས་ ཡོངས་སུ་ སྐྱོ་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="269">
    <s id="269:1">བསམ་གཏན་ སྐྱེད་ ཅིང་ བསམ་གཏན་ ལས་ རྣམ་པར་ ལྡོག་པ་ ཚོལ་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="270">
    <s id="270:1">ཆོས་སྟོན་ ཀྱང་ ཆོས་ ཉན་པ་ རྣམས་ ལ་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ མི་ སྐྱེད་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="271">
    <s id="271:1">ཡོན་ཏན་ དང་ ལྡན་པ་ དང་ སྦྱིན་གནས་ ཚོལ་ ཞིང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ འཆལ་པ་ རྣམས་ ལ་ ཁྲོ་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="272">
    <s id="272:1">ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གཏམ་ སྟོན་ ཅིང་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ གཏམ་ འཆབ་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="273">
    <s id="273:1">ཟབ་མོ འི་ གཏམ་ འཆབ་ ཅིང་ གཏམ་ སྣ་ཚོགས་ སྟོན་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="274">
    <s id="274:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ ལམ་ཤེས་ ཀྱང་ ཕ་རོལ་ [252a] ཏུ་ ཕྱིན་པ འི་ ལམ་ ཡོངས་སུ་ མི་ ཚོལ་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="275">
    <s id="275:1">རབ་ཏུ་ བརྩོན་པ འི་ བསྔགས་པ་ བརྗོད་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ མི་ བརྩོན་པ་ རྣམས་ མངོན་པར་ མི་ སྦྱོར་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="276">
    <s id="276:1">དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ སོགས་ ཀྱང་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ མངོན་དུ་ མི་ བྱེད་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="277">
    <s id="277:1">ལྷག་མཐོང་ གི་ རྣལ་འབྱོར་ དང་ ལྡན་པ ར་ གནས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ལྷག་མཐོང་ ཡང་དག་ པར་ འཛིན་ དུ་ མི་ འཇུག་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="278">
    <s id="278:1">ཉོན་མོངས་པ་ མ་ལུས་པ ར་ ཟད་པ ར་ ཚོལ་ ཞིང་ འཁོར་བ འི་ རྒྱུན་ གྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ལ་ སྨོན་པ འང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="279">
    <s id="279:1">ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ རྣམ་པར་ དཔྱོད་ ཅིང་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ ལ་ དམིགས་པ་ མི་ འཛིན་པ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="280">
    <s id="280:1">ཐབས་ དང་ མི་ ལྡན་པ ར་ དགེ་བ ར་ སྤྱོད་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="281">
    <s id="281:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ སྡེ་སྣོད་ མི་ ཚོལ་ གྱི་ འཇིག་རྟེན་ རྒྱང་ ཕན་པ འི་ གསང་ཚིག་ འཛིན་པ འང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="282">
    <s id="282:1">མང་ དུ་ ཐོས་ ཀྱང་ གཞན་ གྱིས་ ཤེས་ ཀྱིས་ དོགས་ ཏེ་ ཆོས་ ལ་ སློབ་དཔོན་ གྱིས་ དཔེ་མཁྱུད་ བྱེད་པ འང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="283">
    <s id="283:1">འཇིག་རྟེན་པ འི་ དགོས་པ འི་ ཞལ་ཏ་ བྱེད་ ཅིང་ མང་ དུ་ ཐོས་པ་ མི་ ཚོལ་བ་ ཡང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="284">
    <s id="284:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ སྨྲ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ ཞུགས་པ་ སྐལ་བ་ མཉམ་པ་ རྣམས་ ལ་ མི་ སྟེན །_ མི་ སྙེན །_ བསྙེན་བཀུར་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="285">
    <s id="285:1">ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཐེག་པ་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ ཞུགས་པ་ སྐལ་བ་ མི་མཉམ་པ ར་ དགའ་བ འང་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="286">
    <s id="286:1">!གང་ གི་ ཚེ་ བརྒྱ་བྱིན་ ནམ །_ ཚངས་པ འམ །_ འཇིག་རྟེན་ སྐྱོང་བ འམ །_ རྒྱལ་པོ་ འམ །_ ཚངས་ དཔོན་ ནམ །_ ཁྱིམ་བདག་ གི་ ལོངས་སྤྱོད་ དང་ །_ ནོར་ དང་ །_ རིན་པོ་ཆེ་ དང་ །_ དབང་ཕྱུག་ གི་ ཆེ་བ་ ཉིད་ དུ་ གྱུར་པ་ དེ འི་ ཚེ་ ཆོས་ ཀྱི་ ཆེ་བ་ ཉིད་ དང་ ལྡན་པ་ རྣམས་ ལ་ མི་ སྟེན །_ མི་ སྙེན །_ བསྙེན་བཀུར་ མི་ བྱེད་པ་</s>
    <s id="286:2">འདི་དག་ ནི་ ལྷ འི་ བུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཡང་དག་ ཕུལ་ ཉི་ཤུ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="287">
    <s id="287:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ ལ་ སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ འདི་དག་ ལེགས་པ ར་ བཤད་པ་ ནི་ ལེགས་ སོ་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ བྱིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="288">
    <s id="288:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གང་དག་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ འདི་ རྣམས་ ཐོས་ ཤིང་ ཐོས་ ནས་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ སྤོང་བ་ དེ་དག་ བྱང་ཆུབ་ [252b] ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཆོས་ ཉི་ཤུ་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="289">
    <s id="289:1">ཉི་ཤུ་ གང་ཞེ་ན །_</s>
    <s id="289:2">འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="290">
    <s id="290:1">བྱམས་པ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:2">སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:3">འཁོར་བ་ ན་ ཡོངས་སུ་ མི་ སྐྱོ་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:4">དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:5">སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ མཉེས་པ ར་ བྱེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:6">ཕ་རོལ་ ཏུ་ ཕྱིན་པ་ རྣམས་ ཉན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:7">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ འི་ འཁོར་ དང་ སྐལ་བ་ མཉམ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:8">གཟུངས་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:9">སྤོབས་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:10">མངོན་པར་ ཤེས་པ་ ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:11">ཆོས་མ་ ཐོས་པ་ ཉན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:12">ཚེ་རབས་ ཚེ་རབས་ སུ་ བྱང་ཆུབ་ ཀྱི་ སེམས་ མངོན་དུ་ འགྱུར་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:13">རྟག་ ཏུ་ རྒྱུན་ མི་འཆད་པ ར་ རབ་ཏུ་ འབྱུང་བ་ རྙེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:14">དལ་བ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:15">ཇི་ལྟ ར་ ཐོས་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ སྒྲུབ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:16">ཐབས་ དང་ ཤེས་རབ་ ཀྱིས་ ཤེས་པ ས་ སེམས་ཅན་ སྡུད་ ཅིང་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:17">དམ་པ འི་ ཆོས་ ཡོངས་སུ་ འཛིན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:18">གཡོ་མེད་ ཅིང་ སྒྱུ་ མེད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:19">ཕངས་པ འི་ དངོས་པོ་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ གཏོང་བ་ དང་ །_</s>
    <s id="290:20">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཁོང་ཁྲོ་བ་ མེད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="291">
    <s id="291:1">བྱང་ཆུབ་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ འི་ ཆོས་ ཉི་ཤུ་པོ་ འདི་དག་ ཐོབ་པ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="292">
    <s id="292:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ མཚམས་ བཟངས་ ཀྱིས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="293">
    <s id="293:1">སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ ལ་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ལེགས་ སོ་ ཞེས་ བྱ་བ་ གནང་བ་ ནི་ སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ རྙེད་པ་ ལེགས་པ ར་ རྙེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="294">
    <s id="294:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_ ལྷ འི་ བུ་ འདི་ ལ་ ཁོ་བོ ས་ རྙེད་པ་ ཅི་ཞིག་ ལེགས་པ ར་ རྙེད །_</s>
  </p>
  <p id="295">
    <s id="295:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="295:2">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ལྟ་སྟེ་ དཔེར་ན །_ མི་གང་ འབྱུང་པོ་ བབས་པ་ བསྟན་པ་ དེ་ ནི་ མི་ དེ འི་ འགྱུར་བ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ དེ་ ནི་ འབྱུང་པོ་ དེ འི་ འགྱུར་བ ར་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="296">
    <s id="296:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ དུ་ ཁོ་བོ་ ཡང་ འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ ནས་ སྟོན་ གྱི །_ འདི་ ཁོ་བོ འི་ སྐྱེས་བུ འི་ རྩལ་ དུ་ ནི་ མི་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="297">
    <s id="297:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="297:2">སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ གཟུགས་ ཀྱི་ མཚན་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སེང་གེ འི་ ཁྲི་ ལ་ འདུག་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="298">
    <s id="298:1">སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ སྤོབས་པ་ དང་ ལྡན་ ཞིང་ ཆོས་སྟོན་ པས་ དགའ་བ ར་ མ་ གྱུར་ ཏམ །_</s>
    <s id="298:2">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ནི་ ཁོ་བོ་ བརྒྱན་པ ར་ མཐོང་བ་ ལྟ་ ན་ ཁོ་བོ ས་ ནི་ བཅིང་བ་ དམ་པོ ས་ བདག་ བཅིངས་པ ར་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="299">
    <s id="299:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="299:2">སྡིག་ཅན་ [253a] འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ བཟོད་པ ར་ གསོལ་ ཅིག་ དང་ དེ་ནས་ གཏོང་བ ར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="300">
    <s id="300:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གྱི་ བྱིན་ གྱི་ རླབས་ ཀྱིས་ བདུད་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ བུ་ མཚམས་ བཟངས་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="301">
    <s id="301:1">ལྷ འི་ བུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ་ ལ་ ཡང་དག་ པར་ ཞུགས་པ་ རྣམས་ ལ་ བཟོད་པ ར་ གསོལ་ མི་ དགོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="302">
    <s id="302:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="302:2">དེ་དག་ ལ་ འཁྲུག་པ་ མེད་ ཁྲོ་བ་ མེད་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="303">
    <s id="303:1">གང་དག་ འཁྲུག་ ཅིང་ ཁྲོ་བ་ དེ་དག་ ལ་ ནི་ བཟོད་པ་ གསོལ་ དགོས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="304">
    <s id="304:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="304:2">སྡིག་ཅན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ ཅི་འདྲ །_</s>
    <s id="304:3">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="304:4">ལྷ འི་ བུ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ ནི་ རྣམ་པ་ བཅུ་གཉིས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="305">
    <s id="305:1">རྣམ་པ་ བཅུ་གཉིས་ གང་ཞེ་ན་ འདི་ལྟ་སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="306">
    <s id="306:1">བཅོས་མ་ མ་ཡིན་པ ས་ བསམ་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:2">ཁོང་ཁྲོ་བ་ མེད་པ འི་ སེམས་ ཀྱིས་ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:3">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ མི་ སླུ་བ ས་ གཡོ་བ་ མེད་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:4">དབུལ་ ཞིང་ ཕོངས་པ་ ཡོངས་སུ་ སྐྱོབ་པ ས་ སྙིང་བརྩེ་ ཞིང་ སྙིང་རྗེ་བ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:5">ལྡོག་པ་ མེད་པ ས་ ཇི་སྐད་ སྨྲ་བ་ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱེད་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:6">ལྟ་བ ར་ སོང་བ་ དང་ བྲལ་བ ས་ སྟོང་པ་ཉིད་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:7">ཆོས་ཉིད་ ལ་ རྟོན་པ ས་ ཆོས་ ངེས་པ ར་ སེམས་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:8">བདག་མེད་ པས་ ཟབ་མོ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:9">འཕགས་པ འི་ སྐྱེ་བོ འི་ རྗེས་སུ་ འཇུག་པ ས་ འཐུན་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:10">རྟེན་ ཅིང་ འབྲེལ་ པར་ འབྱུང་བ་ དང་ འཐུན་ པས་ ཡང་དག་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:11">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ རྗེས་སུ་ སྲུང་བ ས་ ངོ་ བྱེད་པ་ ཡང་ མེད་ ལ་ མི་ འཐུན་པ འང་ མེད་པ འི་ བཟོད་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="306:12">མི་ སྐྱེ་བ འི་ ཆོས་ ལ་ བཟོད་པ་ རབ་ཏུ་ ཐོབ་པ འི་ ཕྱིར་ སྐྱེ་བ་ མེད་ ཅིང་ འབྱུང་བ་ མེད་པ འི་ བཟོད་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="307">
    <s id="307:1">ལྷ འི་ བུ་ འདི་དག་ ནི་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ ཀྱི་ བཟོད་པ་ རྣམ་པ་ བཅུ་གཉིས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="308">
    <s id="308:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ གལ་ཏེ་ བཀྲོལ་ ན་ དགའ་བ ར་ འགྱུར་ རམ །_</s>
    <s id="308:2">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="308:3">ལྷ འི་ བུ་ ཁོ་བོ་ དགའ་ སྟེ་ མཆོག་ ཏུ་ དག འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="309">
    <s id="309:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ མཚམས་ བཟངས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="310">
    <s id="310:1">འཇམ་དཔལ་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ ཐོང་ ཤིག་ དང་ རང་ གི་ གནས་ སུ་ འགྲོ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="311">
    <s id="311:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ བདུད་ [253b] སྡིག་ཅན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="312">
    <s id="312:1">སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ སུ་ཞིག་ གིས་ བཅིངས །_</s>
  </p>
  <p id="313">
    <s id="313:1">གང་ ལས་ དགྲོལ །_</s>
  </p>
  <p id="314">
    <s id="314:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="314:2">འཇམ་དཔལ་ བདག་ ནི་ སུ ས་ བཅིངས་ མི་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="315">
    <s id="315:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="315:2">སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ ཇི་ལྟ ར་ བཅིངས་པ་ མེད་པ་ ལ་ བཅིངས་པ ར་ འདུ་ཤེས་པ་ དེ་བཞིན་ དུ་ བྱིས་པ་ སོ་སོ འི་ སྐྱེ་བོ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ །_</s>
    <s id="315:3">མི་རྟག་པ་ ལ་ རྟག་པ ར་ འདུ་ཤེས །_</s>
    <s id="315:4">སྡུག་བསྔལ་བ་ ལ་ བདེ་བ ར་ འདུ་ཤེས །_</s>
    <s id="315:5">བདག་མེད་པ་ ལ་ བདག་ ཏུ་ འདུ་ཤེས །_</s>
    <s id="315:6">མི་ སྡུག་པ་ ལ་ སྡུག་པ ར་ འདུ་ཤེས །_</s>
    <s id="315:7">གཟུགས་ མེད་པ་ ལ་ གཟུགས་ སུ་ འདུ་ཤེས །_</s>
    <s id="315:8">ཚོར་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ མེད་པ་ དང་ །_ འདུ་བྱེད་ རྣམས་ མེད་པ་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ་ མེད་པ་ ལ །_ ཚོར་བ་ དང་ །_ འདུ་ཤེས་ དང་ །_ འདུ་བྱེད་ རྣམས་ དང་ །_ རྣམ་པར་ ཤེས་པ ར་ འདུ་ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="316">
    <s id="316:1">སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ དགྲོལ་ ན་ གང་ ནས་ དགྲོལ །_</s>
  </p>
  <p id="317">
    <s id="317:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="317:2">བདག་ ནི་ གང་ ལས་ ཀྱང་ མི་ དགྲོལ་ ལོ །_། སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="317:3">སྡིག་ཅན་ དེ་བཞིན་ དུ་ གང་དག་ རྣམ་པར་ དགྲོལ་བ་ ཡང་ །_ ཡང་དག་པ་ མ་ཡིན་པ འི་ འདུ་ཤེས་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ་ མ་གཏོགས་ པར་ གང་ ལས་ ཀྱང་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ ར་ འགྱུར་བ་ མེད་ དེ །_</s>
  </p>
  <p id="318">
    <s id="318:1">དེ་དག་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ས་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཞེས་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="319">
    <s id="319:1">དེ་ནས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ ས་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་ དེ་ བསྡུས་པ་ དང་ །_ སྡིག་ཅན་ དེ འང་ རང་ གི་ གཟུགས་ དང་ ལྡན་པ ར་ བདག་ གིས་ ཤེས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="320">
    <s id="320:1">དེ་ནས་ གནས་བརྟན་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ ས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_། སྡིག་ཅན་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ བྱས་པ་ ལེགས་ སོ །_། ལེགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="321">
    <s id="321:1">བདུད་ ཀྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="321:2">བཙུན་པ་ འོད་སྲུང་ ཆེན་པོ་ འདི་ ནི་ ཁོ་བོ འི་ ཡུལ་ མ་ ཡིན་ གྱི །_ འདི་ ནི་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ འི་ ཡུལ་ དུ་ བལྟ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="322">
    <s id="322:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ མཚམས་ བཟངས་ ཀྱིས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="323">
    <s id="323:1">འཇམ་དཔལ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ གང་ དུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="324">
    <s id="324:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="324:2">ལྷ འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ མཛད་པ་ ནི་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ སུ་ བཙལ་བ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="325">
    <s id="325:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="325:2">གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཉོན་མོངས་ པས་ གཟིར་བ་ མེད་ ན་ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ མཛད་པ ར་ མི་འགྱུར་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="326">
    <s id="326:1">ལྷ འི་ བུ་ འདི་ལྟ་སྟེ་ [254a] དཔེར་ན །_ གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ན་བ ར་ མ་ གྱུར་ ན །_ སྨན་པ ས་ ཀྱང་ བྱ་བ ར་ མི་འགྱུར་བ་ དེ་བཞིན་ དུ །_</s>
    <s id="326:2">ལྷ འི་ བུ་ གལ་ཏེ་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཉོན་མོངས་ པས་ གཟིར་བ ར་ མ་ གྱུར་ ན །_ སངས་རྒྱས་ ཀྱིས་ ཀྱང་ མཛད་པ ར་ མི་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="327">
    <s id="327:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ འཇམ་དཔལ་ གང་ བྱུང་ ན་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་ །_</s>
  </p>
  <p id="328">
    <s id="328:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="328:2">ལྷ འི་ བུ་ སྐྱེ་བ་ དང་ །_ རྒ་བ་ དང་ །_ ན་བ་ དང་ །_ འཆི་བ་ བྱུང་ ན་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་ ངོ་ །_།</s>
  </p>
  <p id="329">
    <s id="329:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="329:2">ཆོས་ དེ་དག་ སྤང་བ འི་ དོན་ དུ་ སངས་རྒྱས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ རྣམས་ འབྱུང་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="330">
    <s id="330:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="330:2">འཇམ་དཔལ་ གང་དེ་ བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ བརྙེས་ ནས་ ཆོས་ བསྐྱེད་པ་ དེ་ གང་ །_</s>
    <s id="330:3">ཆོས་ བཀག་པ་ གང་ །_</s>
    <s id="330:4">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="330:5">ལྷ འི་ བུ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ བརྙེས་ ནས་ ཆོས་ གང་ཡང་ བསྐྱེད་པ་ ཡང་ མེད །_ བཀག་པ་ ཡང་ མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="331">
    <s id="331:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="331:2">ལྷ འི་ བུ་ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནི་ སྐྱེ་བ་ མ་ ཡིན །_ འགག་པ་ མ་ཡིན་པ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="332">
    <s id="332:1">ལྷ འི་ བུ་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ སངས་རྒྱས་ འབྱུང་བ་ ཞེས་ བྱ་བ་ འདི་ ནི་ རང་བཞིན་ གྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱིས་ སྐྱེ་བ་ མེད་པ འི་ ཚིག་ བླ་དགས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="333">
    <s id="333:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="333:2">འཇམ་དཔལ་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བསམ་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="334">
    <s id="334:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="334:2">གང་ དམིགས་པ འི་ ལྟ་བ ས་ ཆོས་ གང་ ལ་ ཡང་ ཀུན་ ཏུ་ མི་ སྤྱོད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="335">
    <s id="335:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="335:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ ལྷག་པ འི་ བསམ་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="336">
    <s id="336:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="336:2">གང་ ནང་ དང་ ཕྱི འི་ ཆོས་ རྣམས་ ལ་ ཆགས་པ་ མེད་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="337">
    <s id="337:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="337:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྦྱིན་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="338">
    <s id="338:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="338:2">གང་ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འདོར་ ལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཡོངས་སུ་ མི་ གཏོང་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="339">
    <s id="339:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="339:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="340">
    <s id="340:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="340:2">ཇི་ལྟ ར་ སྟོན་པ ས་ བསྟན་པ་ བཞིན་ དུ་ སྒྲུབ་ ཅིང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ ལ་ འགོད་ ལ །_</s>
    <s id="340:3">ལྷག་པ འི་ བསམ་པ ས་ བྱང་ཆུབ་ [254b] ཀྱི་ སེམས་ ཀྱང་ མི་ འདོར་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="341">
    <s id="341:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="341:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བཟོད་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="342">
    <s id="342:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="342:2">གང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ཤིན་ཏུ་ ཟད་པ འི་ མཚན་ཉིད་ དུ་ ཤེས་ ནས་</s>
  </p>
  <p id="343">
    <s id="343:1">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ གནོད་སེམས་ དང་ །_ ཁྲོ་བ་ དང་ །_ ཐ་བ་ སྤང་བ འི་ ཕྱིར་ ཐམས་ཅད་ མཁྱེན་པ་ ཉིད་ ཀྱི་ ཆོ་ག་ མི་ འདོར་བ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="344">
    <s id="344:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="344:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བརྩོན་འགྲུས་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="345">
    <s id="345:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="345:2">ནམ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོས་ གང་ གི་ ཕྱིར་ བརྩོན་འགྲུས་ བརྩམ་པ འི་ ཆོས་ དེ་ ནི་ འདི་ལྟ་སྟེ །_ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ སྟེ །_ དེ་ཉིད་ ཤིན་ཏུ་ ཡང་དག་ པར་ རྗེས་སུ་ མི་ མཐོང་ ལ །_</s>
    <s id="345:3">སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལེ་ལོ་ སྤང་བ འི་ ཕྱིར །_ བརྩོན་འགྲུས་ གཅེས་པ་ ཡང་ མི་ འདོར་བ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="346">
    <s id="346:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="346:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བསམ་གཏན་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="347">
    <s id="347:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="347:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རང་བཞིན་ གྱིས་ སྙོམས་པ ར་ ཞུགས་ པར་ ཤེས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ འདུལ་བ འི་ ཕྱིར་ཡང་ བསམ་གཏན་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="348">
    <s id="348:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="348:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཤེས་རབ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="349">
    <s id="349:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="349:2">ནམ་ རྒྱུ་བ་ མེད་པ་ ཐོབ་པ ར་ གྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="350">
    <s id="350:1">སྤྲོས་པ་ ཐམས་ཅད་ དང་ བྲལ་ ཞིང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ལྟ་བ་ སྤོང་བ འི་ ཕྱིར །_ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ དཔྱོད་པ་ ན་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="351">
    <s id="351:1">དེ་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཤེས་རབ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="352">
    <s id="352:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="352:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱམས་པ་ ལ་ གནས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="353">
    <s id="353:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="353:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ རང་བཞིན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ མྱ་ངན་ ལས་ འདས་པ ར་ མཐོང་བ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="354">
    <s id="354:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="354:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྙིང་རྗེ་ ལ་ གནས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="355">
    <s id="355:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="355:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ལ ས་ ཀྱི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ མེད་པར་ ཤེས་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="356">
    <s id="356:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="356:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དགའ་བ་ ལ་ གནས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="357">
    <s id="357:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ [255a] སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="357:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ དགའ་བ་ ཡང་ མི་ སྐྱེད་ ལ །_ མི་ དགའ་བ་ ཡང་ མ་ཡིན་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="358">
    <s id="358:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="358:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བཏང་སྙོམས་ ལ་ གནས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="359">
    <s id="359:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="359:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ལ་ གཉིས་ དང་ བྲལ་བ ར་ གྱུར་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="360">
    <s id="360:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="360:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ལ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཡང་དག་པ་ ཞེས་ བྱ །_</s>
  </p>
  <p id="361">
    <s id="361:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="361:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ སྒྱུ་མ་ ལྟ་བུ ར་ བྱུང་བ་ མེད་པར་ ཤེས་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="362">
    <s id="362:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="362:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="363">
    <s id="363:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="363:2">ནམ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ བདག་མེད་ པར་ མཐོང་བ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="364">
    <s id="364:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="364:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་ཅན་ གྱི་ མཆོག་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="365">
    <s id="365:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="365:2">ནམ་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ གཟུང་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ གཞི་མེད་ པར་ ཤེས་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="366">
    <s id="366:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="366:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གོ་ཆ་ ཆེན་པོ་ བགོས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="367">
    <s id="367:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="367:2">ནམ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔ ས་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ ནམ་མཁའ་ དང་ མཉམ་པ ར་ ཐོས་ ནས་ མི་ དངངས་ མི་ སྐྲག་ སྐྲག་པ ར་ མི་ འགྱུར་ ཞིང་ གོ་ཆ་ ཆེན་པོ་ མི་ འདོར་བ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="368">
    <s id="368:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_ ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དེས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="369">
    <s id="369:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="369:2">ནམ་ སྙིང་རྗེ་ ཆེན་པོ ས་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ རིང་ དུ་ བསྲིངས་པ་ ཡང་ མ་ ཡིན་ ལ་ སྲེད་པ འི་ བག་ ལ་ ཉལ་ གྱིས་ ཉེ་བ ར་ བསྙེན་པ་ ཡང་ མ་ཡིན་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="370">
    <s id="370:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="370:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འགྲོགས་ ན་ བདེ་བ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="371">
    <s id="371:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="371:2">ནམ་ བདག་ དང་ གཞན་ མི་ དམིགས་པ ས་ ལུས་ དང་ །_ ངག་ དང་ ཡིད་ ཀྱིས་ གཞན་ ལ་ གནོད་པ་ མི་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="372">
    <s id="372:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="372:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བཀའ་བློ་ བདེ་བ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="373">
    <s id="373:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="373:2">ནམ་ ཇི་ལྟ ར་ ཐོས་པ འི་ ཆོས་ རྣམས་ སྒྲུབ་ ཅིང་ [255b] ཚིག་ ཇི་སྐད་ སྨྲས་པ་ བཞིན་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="374">
    <s id="374:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="374:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འཐུན་ པར་ འཛིན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="375">
    <s id="375:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="375:2">ནམ་ རང་ གི་ སེམས་ དང་ འཐུན་པ འི་ ཕྱིར །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ བསྒོ་བ་ ལས་མི་ འགྱུར་ ཞིང་ །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ དང་ འཐུན་ པར་ གནས་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="376">
    <s id="376:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="376:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ངོ་ཚ་ ཤེས་ ཤིང་ ཁྲེལ་ཡོད་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="377">
    <s id="377:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="377:2">ནམ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱ་བ འི་ ཕྱིར་ ནང་ ཡང་ ཉེ་བ ར་ ཞི་ ལ་ ཕྱི་རོལ་ ཏུ་ རྒྱུ་བ་ ལ་ ཡང་ རྒྱུ་བ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="378">
    <s id="378:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="378:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ དད་པ་ དང་ ལྡན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="379">
    <s id="379:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="379:2">ནམ་ ཆགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཡང་ སྤྱོད་ ལ །_ ཆགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལ་ ཞེན་པ་ ཡང་ མེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="380">
    <s id="380:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="380:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མཛའ་བ་ བརྟེན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="381">
    <s id="381:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="381:2">ནམ་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ རིགས་ མི་ གཅོད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="382">
    <s id="382:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="382:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱས་པ་ གཟོ་བ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="383">
    <s id="383:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="383:2">ནམ་ ཇི་ལྟ ར་ བྱས་པ འི་ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ ཆུད་ མི་ གཟོན་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="384">
    <s id="384:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="384:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ བྱས་པ་ ཤེས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="385">
    <s id="385:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="385:2">ནམ་ ཐེག་པ་ གཞན་ ལ་ འདོད་པ་ མི་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="386">
    <s id="386:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="386:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ འདོད་པ་ ཉུང་བ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="387">
    <s id="387:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="387:2">ནམ་ རང་ གི་ ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ མི་ འདོད་ ལ །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ རྣམས་ སྤང་བ ར་ ཡང་ འདོད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="388">
    <s id="388:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="388:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཆོ་ག་ ཤེས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="389">
    <s id="389:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="389:2">ནམ་ འཕགས་པ འི་ ཤེས་རབ་ ཀྱི་ ཤེས་པ ས་ ཆོས་ གང་ཡང་ མི་ ལེན་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="390">
    <s id="390:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="390:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ངོམས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="391">
    <s id="391:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="391:2">[256a] ནམ་ འཇིག་རྟེན་ ལས་ འདས་པ འི་ ཤེས་རབ་ ལ་ ཡང་ གནས་ ལ །_ འཇིག་རྟེན་པ འི་ རྒྱུ་བ ས་ ཀྱང་ སེམས་ཅན་ རྣམས་ ཡོངས་སུ་ སྨིན་པ ར་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="392">
    <s id="392:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="392:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རབ་ཏུ་ དབེན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="393">
    <s id="393:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="393:2">ནམ་ ཉོན་མོངས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱིས་ ཀྱང་ ཀུན་ ནས་ ཉོན་མོངས་ པར་ མི་ འགྱུར་ ལ །_ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་པ་ སྤོང་བ འི་ ཕྱིར་ བརྩོན་པ ར་ ཡང་ སྣང་བ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="394">
    <s id="394:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="394:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རང་ དགའ་ རང་དབང་ ཅན་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="395">
    <s id="395:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="395:2">ནམ་ ཟག་པ་ མེད་པ འི་ ལུས་ ཀྱིས་ སངས་རྒྱས་ ཀྱི་ ཞིང་ ཐམས་ཅད་ དུ་ སྣང་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="396">
    <s id="396:1">ཡེ་ཤེས་ ཀྱི་ དབང་ བྱེད་ ཀྱི་ ཉོན་མོངས་ པས་ དབང་ བྱེད་པ་ མ་ཡིན་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="397">
    <s id="397:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="397:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ མང་ དུ་ ཐོས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="398">
    <s id="398:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="398:2">ནམ་ བདག་ཉིད་ ཀྱང་ མ་ ཐོས་པ འི་ ཆོས་ ཉན་ ཅིང་ གཞན་ ལ་ ཡང་ མ་ ཐོས་པ འི་ ཆོས་ ཐོས་པ ར་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="399">
    <s id="399:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="399:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཚུལ་བཞིན་ ལ་ བརྩོན་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="400">
    <s id="400:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="400:2">ནམ་ དམིགས་པ་ ཐམས་ཅད་ ལས་ འབྱུང་བ་ རབ་ཏུ་ ཤེས་ ཀྱང་ ཆོས་ ཐམས་ཅད་ འཕྲོས་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད །_ མི་ འཕྲོ་བ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="401">
    <s id="401:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="401:2">ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སྒྲུབ་པ་ སྙིང་པོ ར་ བྱེད་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="402">
    <s id="402:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="402:2">ནམ་ གཞན་ དང་ འབྲེལ་པ འི་ རྣམ་པར་ རིག་པ་ མི་ སྐྱེད་ ཅིང་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ སེམས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ དབེན་པ ར་ ཡང་ རྟོག་ ལ །_</s>
    <s id="402:3">རང་ གི་ སེམས་ ཀྱི་ སྤྱོད་པ་ ལ་ ཡང་ མི་ ལྟ་ ཞིང་ །_ བདག་ དང་ གཞན་ དུ་ འདུ་ཤེས་ པས་ སྒྲུབ་པ་ སྙིང་པོ ར་ བྱེད་པ་ མ་ཡིན་པ་ ན འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="403">
    <s id="403:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="403:2">འཇམ་དཔལ་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཟུངས་ དང་ སྤོབས་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="404">
    <s id="404:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="404:2">ལྷ འི་ བུ་ ནམ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ ཐོས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཀྱང་ འཛིན་ ལ་ སེམས་ཅན་ ཐམས་ཅད་ ཀྱི་ དབང་པོ་ རྣམས་ ལ་ ཡང་ མཚུངས་པ ར་ རབ་ཏུ་ འབྱེད་ ཅིང་ །_</s>
    <s id="404:3">སྒྲ་ སྐད་ [256b] བྲག་ཅ་ དང་ མཚུངས་པ ར་ ཡང་ ཤེས་ ནས་ མངོན་པར་ ཞེན་པ་ མེད་པ་ ན་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="405">
    <s id="405:1">དེ་ལྟ ར་ ན་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ གཟུངས་ དང་ སྤོབས་པ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="406">
    <s id="406:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="407">
    <s id="407:1">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བཤད་པ འི་ དོན་ འདི་ སུ ས་ ཀུན་ཤེས་ པར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="408">
    <s id="408:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="408:2">ལྷ འི་ བུ་ གང་དག་ དགེ་བ འི་ བཤེས་གཉེན་ གྱིས་ ཡོངས་སུ་ ཟིན་པ ར་ གྱུར་པ །_</s>
    <s id="408:3">སྔོན་ གྱི་ སྦྱོར་བ་ ཕུན་སུམ་ ཚོགས་པ །_ དགེ་བ འི་ རྩ་བ་ བསྐྱེད་པ །_ དམིགས་པ་ མེད་པར་ སྤྱོད་པ་ དེ་དག་ གིས་ ཁོ་བོ ས་ བཤད་པ འི་ དོན་ འདི་ ཀུན་ཤེས་ པར་ འགྱུར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="409">
    <s id="409:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="409:2">དེ་དག་ ཅི་ ལ་མོ ས་ པར་ འགྱུར །_</s>
  </p>
  <p id="410">
    <s id="410:1">བསམ་པ་ ནི་ གང་ །_</s>
    <s id="410:2">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="410:3">དེ་དག་ ནི་ ཟབ་མོ་ ལ་མོ ས་ པར་ འགྱུར་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="411">
    <s id="411:1">ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ་ ནི་ བསམ་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="412">
    <s id="412:1">ལྷ འི་ བུས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="412:2">འཇམ་དཔལ་ ཇི་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ་ ཡིན །_</s>
  </p>
  <p id="413">
    <s id="413:1">འཇམ་དཔལ་ གྱིས་ སྨྲས་པ །_</s>
    <s id="413:2">ལྷ འི་ བུ་ ནམ་ དགེ་སློང་ འཇིག་ཚོགས་ ལ་ ལྟ་བ་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱིས་ བགྲོད་པ་ གཅིག་པུ འི་ ལམ་ དུ་ སྒོམ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="414">
    <s id="414:1">གཉིས་ སུ་ མེད་པ ས་ འཇིག་ཚོགས་ ལ་ ལྟ་བ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ བགྲོད་པ་ གཅིག་པུ འི་ ལམ་ གྱི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ དུ་ མཉམ་པ ར་ ཤེས་ ཤིང་</s>
    <s id="414:2">མ་རིག་པ་ དང་ སྲིད་པ་ དང་ སྲེད་པ་ ལས་ འབྱུང་བ་ ཡང་ ཚོལ་ ལ །_ མ་རིག་པ་ དང་ སྲིད་པ་ དང་ སྲེད་པ་ ལས་ འབྱུང་བ་ ལ་སོ་ སོར་ རྟོག་པ་ ན །_ མ་རིག་པ་ དང་ སྲིད་པ་ དང་ སྲེད་པ འི་ ངོ་བོ་ ཉིད་ ཀྱང་ རིག་པ་ དང་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ ར་ ཤེས་པ་ ན་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="415">
    <s id="415:1">དེ་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="416">
    <s id="416:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ ནམ་ དགེ་སློང་ འདོད་ཆགས་ ཀྱི་ མཐའ་ ལ་ འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ འི་ མཐ ར་ ཤེས་ ཤིང་ །_།</s>
    <s id="416:2">འདོད་ཆགས་ དང་ བྲལ་བ འི་ མཐ འི་ རང་བཞིན་ ཡང་ འདོད་ཆགས་ སུ་ ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="416:3">ཞེ་སྡང་ གི་ མཐའ་ ལ་ ཞེ་སྡང་ དང་ བྲལ་བ འི་ མཐ ར་ ཤེས་ ཤིང་ །_ ཞེ་སྡང་ དང་ བྲལ་བ འི་ མཐ འི་ རང་བཞིན་ ཡང་ ཞེ་སྡང་ དུ་ ཤེས་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="416:4">གཏི་མུག་ གི་ མཐའ་ ལ་ གཏི་མུག་ དང་ བྲལ་བ འི་ མཐ ར་ ཤེས་ ཤིང་ །_ གཏི་ [257a] མུག་ དང་ བྲལ་བ འི་ མཐ འི་ རང་བཞིན་ ཡང་ གཏི་མུག་ ཏུ་ ཤེས་པ་ ན་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="417">
    <s id="417:1">དེ་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="418">
    <s id="418:1">ལྷ འི་ བུ་ གཞན་ ཡང་ ནམ་ དགེ་སློང་ སྡུག་བསྔལ་ ཡོངས་སུ་ ཤེས་པ ར་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="419">
    <s id="419:1">ཀུན་འབྱུང་བ་ སྤོང་བ ར་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="420">
    <s id="420:1">འགོག་པ་ མངོན་སུམ་ དུ་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="421">
    <s id="421:1">ལམ་ སྒོམ་པ ར་ ཡང་ མི་ བྱེད་ ལ །_</s>
    <s id="421:2">སྡུག་བསྔལ་ མི་ སྐྱེ་བ ར་ ཤེས་པ ས་ འཕགས་པ འི་ བདེན་པ་ བཞི་ རྗེས་སུ་ རྟོགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="422">
    <s id="422:1">སྡུག་བསྔལ་ མི་ སྐྱེ་བ་ ཤེས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ལ་ ཀུན་འབྱུང་བ་ གང་ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="423">
    <s id="423:1">སྡུག་བསྔལ་ མི་ སྐྱེ་བ་ ཤེས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ལ་ འགོག་པ་ གང་ཡང་ མེད །_</s>
  </p>
  <p id="424">
    <s id="424:1">སྡུག་བསྔལ་ མི་ སྐྱེ་བ་ ཤེས་པ་ གང་ཡིན་པ་ དེ་ ལ་ ལམ་ གང་ཡང་ མེད་པ་</s>
    <s id="424:2">དེ་ལྟ ར་ དགེ་སློང་ ཚུལ་བཞིན་ ལ་ བརྩོན་པ་ ནི་ ཆོས་ གང་ཡང་ སྐྱེད་པ ར་ མི་ བྱེད །_</s>
  </p>
  <p id="425">
    <s id="425:1">འགག་པ ར་ མི་ བྱེད །_ གནས་པ ར་ མི་ བྱེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="426">
    <s id="426:1">གང་ ལ་ སྐྱེ་བ་ མེད་པ་ དང་ །_ འགག་པ་ མེད་པ་ དང་ །_ གནས་པ་ མེད་པ་ དེ་ འདུས་མ་བྱས་པ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="427">
    <s id="427:1">འདུས་མ་བྱས་ ཀྱི་ རང་བཞིན་ ཡང་ འཕགས་པ་ རྣམས་ ཀྱི་ བདེན་པ་ སྒོམ་པ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="428">
    <s id="428:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་ལྟ ར་ ན་ དགེ་སློང་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="429">
    <s id="429:1">དེ་ནས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ སྡུག་བསྔལ་ ཞིང་ ཡིད་ མི་ བདེ་ སྟེ །_ གདོང་ མཆི་མ ས་ གང་ ཞིང་ མཆི་མ ས་ བརྣངས་ བཞིན་ དུ་ ཚིག་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="430">
    <s id="430:1">གང་ ན་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ སྤྱོད་པ་ དེ་ ན་ བདུད་ རྣམས་ ཀྱི་ སྐབས་མེད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="431">
    <s id="431:1">གང་དག་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ འཛིན་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ གི་ བདུད་ ཀྱི་ ལས་ ཐམས་ཅད་ བཀག་ པར་ འགྱུར་ རོ་ ཞེས་ དེ་སྐད་ སྨྲས་ ནས་ བདུད་ སྡིག་ཅན་ སྡུག་བསྔལ་ ཞིང་ ཡིད་ མི་ བདེ་ སྟེ</s>
  </p>
  <p id="432">
    <s id="432:1">ཡིད་ ལ་ གཅགས་ བཞིན་ དེ་ཉིད་ དུ་ མི་སྣང་བ ར་ གྱུར་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="433">
    <s id="433:1">དེ་ནས་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ ས་ འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="434">
    <s id="434:1">འཇམ་དཔལ་ ཁྱོད་ ཀྱི་ བཤད་པ འི་ དོན་ ཇི་ལྟ ར་ བདག་ གིས་ ཤེས་པ་ ལྟར་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="435">
    <s id="435:1">གང་དག་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ ཟབ་མོ་ འདི་ ཐོས་ ནས་ སྤོང་བ འི་ དགེ་སློང་ དེ་དག་ གི་ རབ་ཏུ་ བྱུང་བ་ མེད་ དོ །_། བསྙེན་པ ར་ རྫོགས་པ་ མེད་ དོ །_།</s>
    <s id="435:2">ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ མཆོག་ ཏུ་ ཟབ་པ་ འདི ས་ སྐྲག་པ ར་ འགྱུར་བ འི་ ཁྱིམ་ དེ་དག་ གི་ སྟོན་པ་ དེ་བཞིན་ གཤེགས་པ་ མ་ [257b] ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="436">
    <s id="436:1">དགེ་སློང་ ངམ །_ དགེ་སློང་ མ འམ །_ དགེ་བསྙེན་ ནམ །_ དགེ་བསྙེན་མ་ གང་དག་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ མཆོག་ ཏུ་ ཟབ་པ་ འདི་ ཐོས་ ནས་ མི་ སྐྲག་ མི་ དངང་ ལ་ དངང་ བར་མི་ འགྱུར་ ཞིང་ མོས་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཉིད་ དུ་ རིག་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="437">
    <s id="437:1">དེ་ནས་ བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ་ ལ་ འདི་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ཏོ །_།</s>
  </p>
  <p id="438">
    <s id="438:1">ལྷ འི་ བུ་ དེ་དེ་ བཞིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="439">
    <s id="439:1">ཇི་སྐད་ སྨྲས་པ་ བཞིན་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="440">
    <s id="440:1">དགེ་སློང་ ངམ །_ དགེ་སློང་ མ འམ །_ དགེ་བསྙེན་ ནམ །_ དགེ་བསྙེན་མ་ གང་དག་ ལྷག་པ འི་ ང་རྒྱལ་ མེད་པ འི་ ཚུལ་ མཆོག་ ཏུ་ ཟབ་པ་ འདི་ ཐོས་ ནས་ མི་ སྐྲག་ མི་ དངང་ ལ་ དངང་ བར་མི་ འགྱུར་ ཞིང་ མོས་པ ར་ འགྱུར་བ་ དེ་དག་ རྣམ་པར་ གྲོལ་བ་ ཉིད་ དུ་ རིག་པ ར་ བྱ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="441">
    <s id="441:1">དེ་ ཅིའི་ཕྱིར་ ཞེ་ན །_</s>
    <s id="441:2">བཟོད་པ་ འདི ས་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ རྣམས་ བླ་ ན་ མེད་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ བྱང་ཆུབ་ ཏུ་ ལུང་སྟོན་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="441:3">བཟོད་པ་ འདི ས་ ཉན་ཐོས་ དང་ །_ རང་ སངས་རྒྱས་ ཐམས་ཅད་ ངེས་པ ར་ འབྱུང་བ འི་ ཕྱིར་ རོ །_།</s>
  </p>
  <p id="442">
    <s id="442:1">ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ ས་ གསོལ་པ །_</s>
    <s id="442:2">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི འི་ མིང་ ཅི་ ལགས །_</s>
    <s id="442:3">འདི་ ཇི་ལྟ ར་ གཟུང་བ ར་ བགྱི །_</s>
  </p>
  <p id="443">
    <s id="443:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ བཀའ་ སྩལ་པ །_</s>
    <s id="443:2">ལྷ འི་ བུ་ དེ འི་ ཕྱིར་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ ཆོས་ ཀྱི་ རྣམ་ གྲངས་ འདི་ འཇམ་དཔལ་ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ འི་ ལེའུ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="443:3">བདུད་འདུལ་བ འི་ ལེའུ་ ཞེས་ བྱ་བ ར་ ཡང་ ཟུང་ ཤིག _། བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ དེ་སྐད་ ཅེས་ བཀའ་ སྩལ་ ནས</s>
  </p>
  <p id="444">
    <s id="444:1">འཇམ་དཔལ་ གཞོན་ནུ ར་ གྱུར་པ་ དང་ །_ ལྷ འི་ བུ་ འོད་ མང་པོ་ དང་ །_ ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ དེ་ དང་ །_ ལྷ་ དང་ །_ མི་ དང་ །_ ལྷ་མ་ ཡིན་ དང་ །_ དྲི་ཟ ར་ བཅས་པ འི་ འཇིག་རྟེན་ ཡི་ རངས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="445">
    <s id="445:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཀྱིས་ གསུངས་པ་ ལ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="446">
    <s id="446:1">འཕགས་པ་ འཇམ་དཔལ་ རྣམ་པར་ འཕྲུལ་པ འི་ ལེའུ་ ཞེས་ བྱ་བ་ ཐེག་པ་ ཆེན་པོ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
  <p id="447">
    <s id="447:1">རྒྱ་གར་ གྱི་ མཁན་པོ་ ཤཱི་ ལེན་ དྲ་བོ་ དྷི་ དང་ ཛི་ན་མི་ཏྲ་ དང་ །_ ཞུ་ཆེན་ གྱི་ ལོ་ ཙྪ་བ་ བན་དེ་ ཡེ་ཤེས་ སྡེས་ བསྒྱུར་ ཅིང་ ཞུས་ ཏེ་ སྐད་ གསར་ ཆད་ ཀྱིས་ བཅོས་ ནས་ གཏན་ ལ་ ཕབ་པ །།_།།</s>
  </p>
</text>
