<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[228b] ༄༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ པརྞྞ་ ཤ་བ་རི་ ནཱ་མ་ དྷཱ་ ར་ ཎཱི །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་མ་ རི་ཁྲོད་ ལོ་མ་ གྱོན་ མ་ ཞེས་ བྱ་བ འི་ གཟུངས །_</s>
    <s id="1:3">འཕགས་མ་ རི་ཁྲོད་ ལོ་མ་ གྱོན་ མ་ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ དེ་ བཞིན་ གཤེགས་པ་ དགྲ་བཅོམ་པ་ ཡང་དག་ པར་ རྫོགས་པ འི་ སངས་རྒྱས་ འོད་ དཔག་ ཏུ་ མེད་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ འཕགས་པ་ སྤྱན་རས་ གཟིགས་ དབང་ཕྱུག་ ཐུགས་རྗེ་ ཆེན་པོ་ དང་ ལྡན་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">བྱང་ཆུབ་ སེམས་ དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་པོ་ མཐུ་ཆེན་པོ་ ཐོབ་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མ་ མིའུ་ཐུང་ ཤ་ཟ་ མོ་ རི་ཁྲོད་ ལོ་མ་ གྱོན་ མ་ དགྲ་སྟ་ དང་ ཞགས་པ་ འཛིན་མ་ ཁྱོད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">འཇིགས་པ་ གང་དག་ ཅི་ བྱུང་བ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ དང་ ཡམས་ ཀྱི་ ནད་ གང་ཅི་ འབྱུང་ ཡང་ རུང་བ་ དང་ །_ འཆི་ བྱེད་ གང་དག་ ཅི་ཡང་ རུང་བ་ དང་ །_ འཆི་ བྱེད་ ཆེན་པོ་ གང་དག་ ཅི་ཡང་ རུང་བ་ དང་ །_ གནོད་པ་ གང་དག་ ཅི་ཡང་ རུང་བ་ དང་ །_ འཁྲུག་པ་ གང་དག་ ཅི་ཡང་ རུང་བ་ དང་ །_ ཁོང་ དུ་ གནོད་པ་ གང་དག་ ཅི་ཡང་ རུང་བ་ དང་ །_ གང་དག་ ཅི་ བྱུང་པ་ དེ་དག་ ཐམས་ཅད་ ནི་ བྱིས་པ་ ཁོ་ན་ ལ་ འབྱུང་ གི་ མཁས་པ་ ལ་ ནི་ མ་ ཡིན་ ནོ །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">བདེན་པ་ དང་ བདེན་པ འི་ ཚིག་ དང་ །_ བདེན་པ འི་ ངག་ གིས་ སོང་ ཤིག _། དེངས་ ཤིག _།</s>
    <s id="8:2">མཁས་པ ས་ བྱིན་ གྱིས་ བརླབས་པ འི་ གསང་སྔགས་ ཀྱི་ གཞི་ འདི་དག་ གིས་ བདག་ དང་སེམས་ ཅན་ ཐམས་ཅད་ ལ་ བསྲུང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">ཡོངས་སུ་ བསྐྱབ་པ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">ཡོངས་སུ་ གཟུང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ཡོངས་སུ་ བསྐྱང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">ཞི་བ་ དང་ བདེ་ལེགས་ སུ་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">ཆད་པ་ སྤང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">མཚོན་ཆ་ སྤང་ པར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">རི་ སྲིད་ དུག་ གཞོམ་ པ འི་ བར་ དུ་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">མེ འི་ གནོད་པ་ སྤང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">ཆུ འི་ གནོད་པ་ སྤང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">བྱང་ སྟེམས་ གཅད་པ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">མཚམས་ བཅིང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">ས་གཞི་ བཅིང་བ ར་ མཛོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">ཏདྱ་ ཐཱ །_</s>
    <s id="21:2">ཨ་ མྲྀ་ ཏེ་ ཨ་ མྲྀ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཨ་ མྲྀ་ ཏ་ ཨུད་ བྷ་ བེ །_ [229a]  ཨ་ མྲྀ་ ཏ་ སཾ་ བྷ་ བེ །_ ཨཱ་ ཤྭ་ སྟེ །_</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">ཨཱ་ ཤྭ་ སྟཾ་ གེ _། མཱ་ མ་ ར་ མཱ་ མ་ ར །_ མཱ་ ས་ར་ མཱ་ ས་ར་</s>
    <s id="23:2">ཞི་བ ར་ མཛོད །_</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">ནད་ ཐམས་ཅད་ ཉེ་བ ར་ མཛོད །_</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">དུས་ མ་ཡིན་པ ར་ འཆི་བ་ ཐམས་ཅད་ ཉེ་བ ར་ ཞི་བ ར་ མཛོད །_</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">གཟའ་ དང་ རྒྱུ་སྐར་ གྱི་ ཉེས་པ་ ཐམས་ཅད་ ཉེ་བ ར་ ཞི་བ ར་ མཛོད །_</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">མཆེ་བ འི་ དུག་ ཐམས་ཅད་ ཉེ་བ ར་ ཞི་བ ར་ མཛོད །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ མ་ རི་ཁྲོད་ ལོ་མ་ ཅན །_</s>
    <s id="28:2">ཏུནྣ་ ཏུནྣ །_ བི་ ཏུནྣ་ བི་ ཏུནྣ །_ ཏུ་ ཎ་ ཏུ་ ཎ །_ ཏུ་ མུ་ ལེ་ སྭཱ་ ཧཱ །_ ཨོཾ་ གཽ་ རེ །_ གན་ དྷཱ་ རི །_ ཙཎྜཱ་ ལི །_ མཱ་ ཏཾ་ གི _། པུཀྐ་ སི་ སྭཱ་ ཧཱ །_ ཨོཾ་ ཨཾ་ ཀུ་རེ །_ མཱཾ་ ཀུ་རེ །_ ཀུ་ ར་ རེ །_ པརྞྞ་ ཤ་བ་རི་ སྭཱ་ ཧཱ །_ ན་ མཿ སརྦ་ ཤ་བ་ རཱི་ ཎཱཾ །_ མ་ ཧཱ་ ཤ་བ་ རཱི་ ཎཱཾ །_ བྷ་ ག་བ་ ཏི་ པི་ ཤཱ་ ཙེ །_ པརྞྞ་ ཤ་བ་རི་ པི་ ཤཱ་ ཙི་ སྭཱ་ ཧཱ །_ ཨོཾ་ པི་ ཤཱ་ ཙི་ པརྞྞ་ ཤ་བ་རི་ ཧྲཱིཿ ཛཿ ཧཱུཾ་ ཕཊ་ པི་ ཤཱ་ ཙི་ སྭཱ་ ཧཱ །_</s>
    <s id="28:3">འཕགས་མ་ རི་ཁྲོད་ མ་ལོ་ མ་ གྱོན་ མ འི་ གཟུངས་ རྫོགས་ སོ །།_།།</s>
  </p>
</text>
