<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text>
  <p id="1">
    <s id="1:1">[222b] ༄༅།_། རྒྱ་གར་ སྐད་ དུ །_ ཨཱརྱ་ ཏཱ་ར་ ཨཥྚ་ གྷོ་ རེ་ ཏཱ་ སྦཱི་ སཱུ་ ཏྲ །_ བོད་སྐད་ དུ །_</s>
    <s id="1:2">འཕགས་མ་ སྒྲོལ་མ་ འཇིགས་པ་ བརྒྱད་ ལས་ སྐྱོབ་པ འི་ མདོ །_</s>
    <s id="1:3">དཀོན་མཆོག་ གསུམ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="2">
    <s id="2:1">རྗེ་བཙུན་ མ་ སྒྲོལ་མ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="3">
    <s id="3:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ ཤཱཀྱ་ ཐུབ་པ་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="4">
    <s id="4:1">འདི་སྐད་ བདག་ གིས་ ཐོས་པ་ དུས་ གཅིག་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="5">
    <s id="5:1">བཅོམ་ལྡན་འདས་ རི་རབ་ ཀྱི་ སྟེང་ ལྷ འི་ གནས་ ན་ བཞུགས་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="6">
    <s id="6:1">དེ་ ཉིད་ དུ་ འཁོར་ རྣམས་ ཀྱི་ ནང་ ནས་ ལྷ་མོ་ སྒྲོལ་མ ས་ འདི་སྐད་ ཅེས་ སྨྲས་ སོ །_།</s>
  </p>
  <p id="7">
    <s id="7:1">མཐོ་རིས་ རིན་ཆེན་ ལྟ་བུ་ འདི་ ཐོབ་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="8">
    <s id="8:1">ལས་ དང་ལ ས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ་ ཤེས་པ ར་ བྱོས །_།</s>
  </p>
  <p id="9">
    <s id="9:1">བཟང་པོ་ སྟེན་ ཅིང་ ངན་པ་ སྤང་བ ར་ གྱིས །_།</s>
    <s id="9:2">གང་དག་ སྡིག་པ འི་ ལས་ རྣམས་ སྤྱོད་ བྱེད་པ །_། འཇིག་ [223a]  རྟེན་ ཕ་རོལ་ ཐུར་ དུ་ འབབ་ འགྱུར་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="10">
    <s id="10:1">དུད་འགྲོ་ གླེན་ལྐུགས་ གཅིག་ ལ་ གཅིག་ ཟ་ དང་ །_།</s>
    <s id="10:2">གྱེན་ཐུར་ འབབ་ འཛེག་ གཡང་ས་ ངལ་བ འི་ ལམ །_། འཇིགས་ ཤིང་ དངངས་སྐྲག་ ཤིན་ཏུ་ སྐྱི་ གཡའ་བ །_། ཟོན་ དང་ བཅས་པ འི་ སྡུག་བསྔལ་ བསམ་ མི་ ཁྱབ །_།</s>
  </p>
  <p id="11">
    <s id="11:1">ཡི་དགས་ ལྟོགས་ ཤིང་ སྐོམ་ དང་ ལུས་ མི་ འཚམ །_།</s>
    <s id="11:2">བཟའ་བཏུང་ སྣང་ ཡང་ གཞན་ གྱིས་ བསྲུངས་པ་ དང་ །_། ཁ་ཅིག་ ཟོས་ ཀྱང་ མེ་ དང་ མཚོན་ དུ་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="12">
    <s id="12:1">ལྟོགས་ ཤིང་ སྐོམ་པ འི་ སྡུག་བསྔལ་ བསམ་ མི་ ཁྱབ །_།</s>
  </p>
  <p id="13">
    <s id="13:1">དམྱལ་བ ར་ སྐྱེས་པ འི་ སེམས་ཅན་ དེ་དག་ ནི །_། རང་ དབང་ མེད་པར་ གཤིན་རྗེ་ གདུག་པ ས་ ཁྲིད །_།</s>
  </p>
  <p id="14">
    <s id="14:1">བསྲེགས་ ཤིང་ བཙོས་ ཏི་ མཚོན་ གྱིས་ རབ་ཏུ་ འཐུབ །_།</s>
    <s id="14:2">བསྲན་ གླགས་ མེད་པ འི་ སྡུག་བསྔལ་ ཚ་ དང་ གྲང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="15">
    <s id="15:1">དེས་ན་ ཚེ་ འདིར་ སྡིག་པ འི་ ལས་ བྱེད་པ །_། རང་ གིས་ རང་ ལ་ མངན་ ནི་ ཆེ ར་ བྱས་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="16">
    <s id="16:1">བསྐལ་པ་ མང་པོ ར་ སྡུག་ བསྔལ་ དྲག་པོ ས་ གདུངས །_།</s>
    <s id="16:2">ཐར་པ འི་ དུས་ མེད་ བསྲན་པ འི་ གླགས་ ཀྱང་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="17">
    <s id="17:1">དྲན་པ་ གསལ་བ ས་ ལས་ ཀྱི་ འབྲས་བུ ར་ ཤེས །_།</s>
  </p>
  <p id="18">
    <s id="18:1">སྡུག་བསྔལ་ མ་ བཟོད་ སྨྲེ་སྔགས་ རང་ ལ་ རྨོ །_།</s>
    <s id="18:2">སྐད་ངན་ དྲག་པོ འི་ ཀུ་སྒྲ ས་ གཞན་ ཡང་ སྐྲག _།</s>
  </p>
  <p id="19">
    <s id="19:1">དེ་ ལ་སོགས་ ཏེ་ སྡུག་བསྔལ་ བསམ་ མི་ ཁྱབ །_།</s>
  </p>
  <p id="20">
    <s id="20:1">གང་དག་ ཉེས་དམིགས་ རབ་ཏུ་ ཤེས་ གྱིས་ ལ །_། ངན་སོང་ གསུམ་ གྱི་ རྒྱུ་ རྣམས་ རབ་ཏུ་ སྤངས །_།</s>
  </p>
  <p id="21">
    <s id="21:1">སྡིག་པ འི་ རྣམ་པ་ ཕྲ་རགས་ གང་ ལ་ ཡང་ །_། ལུས་ངག་ ཡིད་ ཀྱི་ སྒོ་ ནས་ སྤྱད་ ཏ་ རེ །_།</s>
    <s id="21:2">རང་ ཡང་ བདེ་ ལ་ འགྲོ་ རྣམས་ ཡོངས་ ལ་ ཕན །_།</s>
  </p>
  <p id="22">
    <s id="22:1">ཆགས་སྡང་ རྨོངས་ སྤངས་ སྙིང་ རྗེ འི་ རྩ་བ་ བརྟན །_།</s>
  </p>
  <p id="23">
    <s id="23:1">སྒོ་གསུམ་ དང་བ ས་ འབད་ དེ་ དགེ་བ་ སྤྱད །_།</s>
  </p>
  <p id="24">
    <s id="24:1">ཤིན་ཏུ་ ཟབ་པ འི་ སྙིང་པོ་ འདི་ ལ་ འབད །_།</s>
  </p>
  <p id="25">
    <s id="25:1">མེ་ཏོག་ སད་ ཀྱིས་ ཁྱེར་བ འི་ འབྲས་བུ་ ལ །_། སོ་ནམ་ བྱས་ ཀྱང་ མྱུ་གུ་ མི་ སྐྱེ་ ལྟར །_།</s>
    <s id="25:2">སྡོམ་ ཉམས་ ཐེ་ཚོམ་ ཟོས་པ འི་ གང་ཟག་ གིས །_། ཤིན་ཏུ་ ཟབ་པ འི་ རིག་ སྔགས་ བསྒྲུབ་ གྱུར་ ཀྱང་ །_། བྱིན་ བརླབས་ འབྱུང་ ངོ་ སྙམ་ ཡང་ འབྱུང་ མི་ སྲིད །_།</s>
  </p>
  <p id="26">
    <s id="26:1">རྩོལ་བ་ དེ་དག་ ངལ་བ་ དོན་མེད་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="27">
    <s id="27:1">རིག་ སྔགས་ དེ་ཡང་ སྐྱེ་བོ འི་ ཚིག་ དང་ མཚུངས །_།</s>
  </p>
  <p id="28">
    <s id="28:1">ཏིང་འཛིན་ རྣམས་ ཀྱང་ བྱིས་པ འི་ བསམ་པ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="29">
    <s id="29:1">སྐྱོན་མེད་ སྐྱེས་བུ ས་ རིག་ སྔགས་ དེ་ བསྒྲུབས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="30">
    <s id="30:1">ཇི་ལྟ ར་ [223b]  འདོད་པ་ བཞིན་ དུ་ མྱུར་ དུ་ འགྲུབ །_།</s>
  </p>
  <p id="31">
    <s id="31:1">དཔེར་ན་ ནྱ་ གྲོ་ དྷ་ ཡི་ ས་བོན་ ནི །_། ཤིན་ཏུ་ ཕྲ་ ཡང་ ཆུ་ལུད་ ལེགས་ བྲན་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="32">
    <s id="32:1">དགུང་ཟླ་ བདུན་ ན་ དཔག་ཚད་ ཙམ་ དུ་ སྐྱེ །_།</s>
  </p>
  <p id="33">
    <s id="33:1">བེམས་པོ་ ཕྱི་ ཡི་ འགྱུར་ ཡང་ དེ་ འདྲ་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="34">
    <s id="34:1">རིག་པས་ རིག་པ་ བསྒྲུབ་པ་ ལྟ་ཅི་ སྨོས །_།</s>
  </p>
  <p id="35">
    <s id="35:1">འོད་གསལ་ ནང་ གི་ འགྱུར་ ལ་ དཔག་ ཏུ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="36">
    <s id="36:1">ཚོང་དཔོན་ ལམ་ ལ་ མཁས་པ་ དག་ ལ་ བརྟེན །_།</s>
  </p>
  <p id="37">
    <s id="37:1">གྲུ་ ཚགས་ ལེགས་པ ས་ རྒྱ་མཚོ ར་ ཞུགས་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="38">
    <s id="38:1">རིན་ཆེན་ འདོད་པ་ བཞིན་ དུ་ རྙེད་ གྱུར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="39">
    <s id="39:1">རང་ གི་ གནས་ སུ་ ལེགས་པ ར་ ཕྱིན་པ་ ཡིན །_།</s>
  </p>
  <p id="40">
    <s id="40:1">བྱམས་ དང་ སྙིང་རྗེ་ དགའ་ དང་ བཏང་སྙོམས་ རྟེན །_། བྱང་ ཆུབ་ སེམས་ ལྡན་ དགེ་བ་ སྦྱང་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="41">
    <s id="41:1">ཡང་དག་ རྫོགས་ ཀྱི་ ལམ་ ལ་ ཞུགས་ འགྱུར་ ཏེ །_།</s>
  </p>
  <p id="42">
    <s id="42:1">ངེས་པ ར་ མཁྱེན་ ཉིད་ ས་ ལ་ འགྲོ་བ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="43">
    <s id="43:1">མདའ་ ཉིད་ སྐྱེས་བུ འི་ འཐེབ་ ནས་ ཤོར་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="44">
    <s id="44:1">མི་ འཕང་ སྙམ་ ཡང་ ཤིན་ཏུ་ འཕངས་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="45">
    <s id="45:1">ཆོས་ཉིད་ དོན་ ཀུན་ ཆུབ་པ འི་ གང་ཟག་ ནི །_། མི་ ཕྱིན་ སྙམ་ ཡང་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན་པ ར་ འགྱུར །_།</s>
  </p>
  <p id="46">
    <s id="46:1">བྱ་ ཆ འི་ རྣམ་པ་ རང་བཞིན་ རྫོགས་ གྱུར་ ནས །_།</s>
  </p>
  <p id="47">
    <s id="47:1">སངས་རྒྱས་ འབྲས་བུ་ འཐོབ་པ ར་ ཐེ་ཙོམ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="48">
    <s id="48:1">ཆོས་ཉིད་ རྣམ་པར་ དག་པ་ དེ་ རྟོགས་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="49">
    <s id="49:1">བདག་མེད་ སྲོག་མེད་ སྲོག་ ཀྱང་ གཅད་ དུ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="50">
    <s id="50:1">ལས་ མེད་ དེ་ ཡི་ རྣམ་པར་ སྨིན་པ་ མེད །_།</s>
  </p>
  <p id="51">
    <s id="51:1">མཐའ་ རྣམས་ རབ་ སྤངས་ སྐྱེས་བུ་ རྣམ་པར་ གྲོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="52">
    <s id="52:1">དེ་དོན་ རྟོགས་ ཕྱིར་ བདག་ གིས་ བཤད་པ་ ཡི །_། སྙིང་པོ་ འདི་ ལ་ གུས་པ ས་ བཟླས་ གྱུར་ ན །_།</s>
  </p>
  <p id="53">
    <s id="53:1">བསྐལ་པ་ གྲངས་མེད་ གསུམ་ གྱི་ སྡིག་ ཀྱང་ འཛད །_། ངན་སོང་ གསུམ་ དང་ འཁོར་བ འི་ སྡུག་བསྔལ་ ཀུན །_། རབ་ཏུ་ སྦྱོང་ ཞིང་ སྒྲིབ་པ་ རྣམས་ ཀྱང་ འདག _།</s>
  </p>
  <p id="54">
    <s id="54:1">དོན་ དང་ ལྡན་པ འི་ སྙིང་པོ་ འདི་ལྟ་སྟེ །_།</s>
  </p>
  <p id="55">
    <s id="55:1">ཨོཾ་ བྱང་ཆུབ་ སེམས་དཔའ་ སེམས་དཔའ་ ཆེན་ མོ །_</s>
  </p>
  <p id="56">
    <s id="56:1">ལྷ་མོ་ ཁྱོད་ ཀྱིས་ བསྐྱབ་ ཏུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="57">
    <s id="57:1">!ཨོཾ་ ན་མོ་ ཨཱརྱ་ ཨ་བ་ ལོ་ ཀི་ ཏེ་ ཤྭ་ རཱ་ ཡ །_ བོ་ དྷི་ སཏྭཱ་ ཡ །_ མ་ ཧཱ་ སཏྭཱ་ ཡ །_ མ་ ཧཱ་ ཀཱ་ རུ་ ཎི་ ཀཱ་ ཡ །_ ཏདྱ་ ཐཱ །_</s>
    <s id="57:2">ཨོཾ་ ཏཱ་ རེ་ ཏུཏྟཱ་ རེ་ ཏུ་རེ་ སརྦ་ དུཥྚཱ་ ན །_</s>
  </p>
  <p id="58">
    <s id="58:1">པྲ་ དུཥྚཱ་ ན་མ་ མ་ ཀྲྀ་ ཏེ །_</s>
  </p>
  <p id="59">
    <s id="59:1">ཛམྦྷ་ ཡ །_ སྟམྦྷ་ ཡ །_ མོ་ ཧ་ ཡ །_ བན་དྷ་ ཡ །_ ཧཱུྃ་ ཧཱུྃ་ ཧཱུྃ །_ ཕཊ་ ཕཊ་ ཕཊ་ སྭཱ་ ཧཱ །_</s>
    <s id="59:2">!མ་མ་ ཨཱརྱཱ་བ་ ལོ་ བྷ་ ཡཱ་ ན་ རཱ །_ བོ་ དྷི་ སཏྭཱ །_ མ་ ཧཱ་ སཏྭཱ་ ནི །_ ཨདྷི་ ཥྛཱི་ ཏེ་ མ་མ་ སརྦ་ ཀརྨ་ ཨཱ་ བ་ར་ ཎ་ སྭ་ བྷཱ་བ །_ ཤུད་ དྷེ་ [224a]  བི་ཤུ་ ད་ དྷེ །_ ཤོ་ དྷ་ ཡ་ བི་ ཤོ་ དྷ་ ཡ་ ཧཱུྃ་ ཕཊ་ སྭཱ་ ཧཱ །_</s>
    <s id="59:3">དེ་ནས་ སངས་རྒྱས་ ཉིད་ ཀྱིས་ སུ །_། ལྷ་མོ་ ཉིད་ ལ་ རབ་ཏུ་ བསྟོད །_།</s>
  </p>
  <p id="60">
    <s id="60:1">ཐུགས་རྗེ་ ཤིན་ཏུ་ ཆེ་བ ས་ འགྲོ་བ འི་ དོན་ མཛད་ མ །_། མཚན་ དང་ དཔེ་བྱད་ རྫོགས་ ཤིང་ རིན་ཆེན་ རྒྱན་ གྱིས་ སྤྲ ས །_།</s>
    <s id="60:2">ཤིན་ཏུ་ མཛེས་ ཚུལ་ འཛུམ་ ཞིང་ བཞད་པ འི་ བཞིན །_།</s>
    <s id="60:3">སྤྱན་ གྱི་ སྐྱེ་མཆེད་ ཟར་མ འི་ པདྨ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="61">
    <s id="61:1">སྙན་ གྱི་ སྐྱེ་མཆེད་ ཨུག་ ཅོ ས་ བྱེ་བ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="62">
    <s id="62:1">ཤངས་ ཀྱི་ སྐྱེ་མཆེད་ ཨུཏྤལ་ བུམ་ བུ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="63">
    <s id="63:1">ཞལ་ གྱི་ མཆེད་ ཧ་ལོ་ རྒྱས་པ་ འདྲ །_།</s>
  </p>
  <p id="64">
    <s id="64:1">སྣ་ཚོགས་ སྐུ་ མངའ་ ན་ ཆུང་ མཚན་ལྡན་ སྐུ །_།</s>
    <s id="64:2">ཆོས་ ཀྱི་ སྒྲ་ སྒྲོགས་ ཀ་ལ་པིང་ ཀ འི་ གསུང་ །_།</s>
  </p>
  <p id="65">
    <s id="65:1">སེམས་ཅན་ ཀུན་ ལ་ བྱམས་མགོན་ ཐུགས་རྗེ འི་ ཐུགས །_།</s>
    <s id="65:2">འཁོར་བ འི་ སྐྱོན་ གྱིས་ མ་ གོས་ པདྨ་ གཡོན །_།</s>
    <s id="65:3">སེམས་ཅན་ དོན་ རྣམས་ མཛད་ ཕྱིར་ སྐྱབས་ སྦྱིན་ གཡས །_།</s>
    <s id="65:4">ཐབས་ དང་ ཤེས་རབ་ ཉི་ཟླ འི་ གདན་ ལ་ བཞུགས །_།</s>
  </p>
  <p id="66">
    <s id="66:1">རྗེ་བཙུན་ སྒྲོལ་མ་ ལ་ ནི་ སྐྱབས་ སུ་ མཆི །_།</s>
    <s id="66:2">འཁོར་བ འི་ གཡང་ས་ ཆེ་ ལས་ བདག་ སྐྱོབས་ ཤིག _།</s>
    <s id="66:3">འགྲོ་ དྲུག་ རང་ ཁ འི་ གནས་ སུ་ འཁོར་ ར་ རེ །_། ཐུགས་རྗེ་ ཆེན་ མོ འི་ ཞགས་པ ས་ བདག་ ཟུང་ ཤིག _།</s>
    <s id="66:4">ངན་སོང་ གསུམ་ གྱི་ གནས་ སུ་ ཤོར་ར་རེ །_། འཁྱམས་ མེད་པ་ ཡི་ ལམ་ དུ་ བདག་ ཆུག་ ཤིག _།</s>
    <s id="66:5">ལོག་པ ར་ ལྟ་བ འི་ རིགས་ སུ་ སྐྱེས་ ས་ རེ །_། བླ་མ་ བྱང་སེམས་ མངའ་ དང་ བདག་སྤྲོད་ ཅིག _།</s>
  </p>
  <p id="67">
    <s id="67:1">བཤེས་གཉེན་ ངན་པ་ དག་ དང་ ཕྲད་ ཏ་ རེ འོ །_།</s>
  </p>
  <p id="68">
    <s id="68:1">སེང་གེ་ གླང་ཆེན་ མེ་ དང་ སྦྲུལ །_། མི་རྒོད་ ཆུ་ དང་ རིམས་ རྣམས་ དང་ །_། ཤ་ཟ ས་ འཇིགས་པ་ བརྒྱད་པོ་ ལས །_། སྐྱོབ་ མཛད་ ཁྱེད་ ལ་ ཕྱག་ འཚལ་ ལོ །_།</s>
  </p>
  <p id="69">
    <s id="69:1">འཇིག་རྟེན་ འདི་ དང་ གཞན་དག་ ཏུ །_། འཇིགས་པ་ བརྒྱད་ ལས་ བསྐྱབ་ ཏུ་ གསོལ །_།</s>
  </p>
  <p id="70">
    <s id="70:1">ཕ་རོལ་ འབྲས་བུ་ མ་ ཐོབ་ བར་ དག་ ཏུ །_། སྦྱིན་ དང་ ཚུལ་ཁྲིམས་ བཟོད་པ་ བརྩོན་འགྲུས་ དང་ །_། བསམ་གཏན་ ཤེས་རབ་ ཐབས་ དང་ སྨོན་ལམ་ དང་ །_། སྟོབས་ དང་ དེ་ བཞིན་ ཡེ་ཤེས་ ཕ་རོལ་ ཕྱིན །_།</s>
  </p>
  <p id="71">
    <s id="71:1">བཅུ་པོ་ དེ་ དང་ མི་ འབྲལ་ འགྲོགས་ པར་ཤོག _།</s>
  </p>
  <p id="72">
    <s id="72:1">རིགས་ ཀྱི་ བུ འམ་ རིགས་ ཀྱི་ བུ་མོ་ གང་ལ་ལ ས་ ཆོས་ འདི་ བྲི་བ་ དང་ །_ བཀླག་པ་ དང་ །_ ཁ་ཏོན་ དང་ །_ ཀུན་ ཆུབ་པ་ དང་ །_ ཚུལ་བཞིན་ དུ་ ཡིད་ ལ་ བྱ་བ་ དང་ །_ གཞན་དག་ ལ་ ཡང་ རྒྱ་ ཆེ ར་ བསྟན་པ ར་ [224b]  བྱ འོ་ ཞེས་ བཀའ་ སྩལ་པ་ དང་ །_</s>
    <s id="72:2">ཐམས་ཅད་ དང་ ལྡན་པ འི་ འཁོར་ རྣམས་ ཡི་ རངས་ ཏེ་ མངོན་པར་ བསྟོད་ དོ །_།</s>
  </p>
  <p id="73">
    <s id="73:1">རྗེ་བཙུན་ མ་ སྒྲོལ་མ་ འཇིགས་པ་ བརྒྱད་ ལས་ སྐྱོབ་པ འི་ མདོ་ རྫོགས་ སོ །།</s>
  </p>
</text>
